{"data":{"posts":[{"id":495,"title":"O US","slug":"predstavitev","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><em>&#8220;Spoznaj se!&#8221; <\/em>(Delfski rek)<\/p>\\n<p><em>\\u00a0<\/em><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong><em>Kaj so umetnosti sebstva? <\/em><\/strong><\/span><\/p>\\n<p><strong>Umetnosti sebstva (tudi US)<\/strong> <strong>so prakse duha, ki proizvajajo individualna in skupinska opolnomo\\u010denja<\/strong>. Praktikantom omogo\\u010dajo odkrivanje in razvijanje svoje edinstvene samonikle nravi na eni strani ter prirojenih potencialov \\u010dlove\\u0161kega razmi\\u0161ljujo\\u010dega telesa na drugi.<\/p>\\n<p><strong>So rezultat specifi\\u010dne oblike \\u017eivljenja, ki izhaja iz \\u00bbskrbi zase\\u00ab<\/strong>: princip vodenja \\u017eivljenja, ki ga mora posameznik vzpostaviti v odnosu do samega sebe, drugih in sveta kot umetnost bivanja.<\/p>\\n<p><strong>Izpolnjujejo se v javnosti v teritoriju \\u00bbtransindividualnega\\u00ab<\/strong>: tranzitorno obmo\\u010dje,\\u00a0 ki se ustvarja med procesoma psihi\\u010dne in kolektivne individuacije. Povedano preprosto: <strong>US<\/strong> <strong>so naddisciplinske zunajumetni\\u0161ke intervencije v javnem prostoru, kjer spro\\u0161\\u010dajo spremembe v prepoznavanju in tolma\\u010denju sebe kot posameznika in kot skupnost. <\/strong><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong><em>\\u010cemu slu\\u017eijo ter koga in kaj proizvajajo?<\/em><\/strong><\/span><\/p>\\n<p>US so aktivnosti, ki slu\\u017eijo premagovanju osebnih in kolektivnih pregrad (fizi\\u010dnih, umskih, vedenjskih, organizacijskih\\u2026) z namenom vzpostavljanja bolj\\u0161e delujo\\u010dih oblik delovanja in sobivanja.<\/p>\\n<p>Rezultat prakticiranja sebstva razvijajo\\u010dih tehnologij \\u2013 tehnike in ve\\u0161\\u010dine, ki temeljijo na preizpra\\u0161evanju vesti, premagovanju strahov, imaginaciji, duhovodenosti in samoopazovanju \\u2013 vodi do vzpostavitve <strong>nove oblike \\u017eivljenja<\/strong>, ki si jo posameznik izbere na podlagi lastnih \\u017eelja, potreb in izkustvenih spoznanj (glej \\u00bbskrb zase\\u00ab).<\/p>\\n<p><strong>Na individualnem nivoju<\/strong>\\u00a0proizvajajo psihosomatsko opolnomo\\u010denje, ki se odra\\u017ea v izbolj\\u0161anem splo\\u0161nem po\\u010dutju, trdnej\\u0161i psihi\\u010dni stabilnosti in mo\\u010dnej\\u0161i telesno-umski kondiciji.\\u00a0<strong>Na podro\\u010dju \\u00a0skupnosti in medsebojnih odnosov<\/strong>\\u00a0\\u00a0spro\\u0161\\u010dajo napetosti ter krepijo tkanje mre\\u017e dialoga, sodelovanja in solidarnosti, ki izhajajo iz razumevanja, sprejemanja in vrednotenja medsebojnih razlik.<\/p>\\n<p><strong><em><u><br \/>\\n<\/u><\/em><\/strong><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong><em>Kateri so pristopi in tehnike, ki jih US koristijo pri ustvarjanju?<\/em><\/strong><\/span><\/p>\\n<p>Umetnosti sebstva uporabljajo<strong> razli\\u010dne tehnike<\/strong> (glej \\u00bbtehnologije\\u00ab) za trening duha.<\/p>\\n<p>Na\\u010din udejstvovanja US je izrazito <strong>osebno in kontekstno specifi\\u010den<\/strong> ter kot tak <strong>mnogovrsten in nepredvidljiv<\/strong>. Pri tem ne izkori\\u0161\\u010dajo niti vnaprej pripravljenih receptur niti scenarijev ter jih tudi ne generirajo <em>a posteriori <\/em>za nadaljnjo uporabo. Univerzalni pristopi in metodologije so produkt redukcije, posplo\\u0161evanja in stereotipiziranja, zato jih US ne koristijo. Sledijo prepri\\u010danju, da resnice ni mogo\\u010de izraziti z ena\\u010dbami in jo prenesti iz enega uma v drugega. Vsakdo jo mora najti v sebi.<\/p>\\n<p>Z umetnostmi sebstva se ukvarjamo na <strong>sebi lasten na\\u010din<\/strong>. Moja razli\\u010dica US zato nikdar povsem ne sovpada z izrazom nekoga drugega, \\u010deravno deliva iste interese. Vsi si na primer \\u017eelimo harmoni\\u010dnega delovanja svojega razmi\\u0161ljujo\\u010dega telesa, vsi se \\u017eelimo osvoboditi jeti\\u010dnih miselnih vzorcev, besednih iger in navad, s katerimi smo bili pitani v \\u0161olah, medijih in dru\\u017einah, vsi hrepenimo po bolj radostni in izpolnjujo\\u010di obliki \\u017eivljenja. Ker pa je vsak \\u010dlovek enkraten posameznik, je zanj(o) najprimernej\\u0161a praksa samo-oplemenitenja prav tako edinstvena. Zaradi te izto\\u010dne spremenljivosti, govorimo vedno o umetnostih sebstva, v mno\\u017eini. <strong>Vsak ustvarjalec formulira svojo agendo in estetiko sebstva.<\/strong><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><em>&#8220;Spoznaj se!&#8221; <\/em>(Delfski rek)<\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong><em>Kaj so umetnosti sebstva? <\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong>Umetnosti sebstva (tudi US)<\/strong> <strong>so prakse duha, ki proizvajajo individualna in skupinska opolnomo\u010denja<\/strong>. Praktikantom omogo\u010dajo odkrivanje in razvijanje svoje edinstvene samonikle nravi na eni strani ter prirojenih potencialov \u010dlove\u0161kega razmi\u0161ljujo\u010dega telesa na drugi.<\/p>\n<p><strong>So rezultat specifi\u010dne oblike \u017eivljenja, ki izhaja iz \u00bbskrbi zase\u00ab<\/strong>: princip vodenja \u017eivljenja, ki ga mora posameznik vzpostaviti v odnosu do samega sebe, drugih in sveta kot umetnost bivanja.<\/p>\n<p><strong>Izpolnjujejo se v javnosti v teritoriju \u00bbtransindividualnega\u00ab<\/strong>: tranzitorno obmo\u010dje,\u00a0 ki se ustvarja med procesoma psihi\u010dne in kolektivne individuacije. Povedano preprosto: <strong>US<\/strong> <strong>so naddisciplinske zunajumetni\u0161ke intervencije v javnem prostoru, kjer spro\u0161\u010dajo spremembe v prepoznavanju in tolma\u010denju sebe kot posameznika in kot skupnost. <\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong><em>\u010cemu slu\u017eijo ter koga in kaj proizvajajo?<\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p>US so aktivnosti, ki slu\u017eijo premagovanju osebnih in kolektivnih pregrad (fizi\u010dnih, umskih, vedenjskih, organizacijskih\u2026) z namenom vzpostavljanja bolj\u0161e delujo\u010dih oblik delovanja in sobivanja.<\/p>\n<p>Rezultat prakticiranja sebstva razvijajo\u010dih tehnologij \u2013 tehnike in ve\u0161\u010dine, ki temeljijo na preizpra\u0161evanju vesti, premagovanju strahov, imaginaciji, duhovodenosti in samoopazovanju \u2013 vodi do vzpostavitve <strong>nove oblike \u017eivljenja<\/strong>, ki si jo posameznik izbere na podlagi lastnih \u017eelja, potreb in izkustvenih spoznanj (glej \u00bbskrb zase\u00ab).<\/p>\n<p><strong>Na individualnem nivoju<\/strong>\u00a0proizvajajo psihosomatsko opolnomo\u010denje, ki se odra\u017ea v izbolj\u0161anem splo\u0161nem po\u010dutju, trdnej\u0161i psihi\u010dni stabilnosti in mo\u010dnej\u0161i telesno-umski kondiciji.\u00a0<strong>Na podro\u010dju \u00a0skupnosti in medsebojnih odnosov<\/strong>\u00a0\u00a0spro\u0161\u010dajo napetosti ter krepijo tkanje mre\u017e dialoga, sodelovanja in solidarnosti, ki izhajajo iz razumevanja, sprejemanja in vrednotenja medsebojnih razlik.<\/p>\n<p><strong><em><u><br \/>\n<\/u><\/em><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong><em>Kateri so pristopi in tehnike, ki jih US koristijo pri ustvarjanju?<\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p>Umetnosti sebstva uporabljajo<strong> razli\u010dne tehnike<\/strong> (glej \u00bbtehnologije\u00ab) za trening duha.<\/p>\n<p>Na\u010din udejstvovanja US je izrazito <strong>osebno in kontekstno specifi\u010den<\/strong> ter kot tak <strong>mnogovrsten in nepredvidljiv<\/strong>. Pri tem ne izkori\u0161\u010dajo niti vnaprej pripravljenih receptur niti scenarijev ter jih tudi ne generirajo <em>a posteriori <\/em>za nadaljnjo uporabo. Univerzalni pristopi in metodologije so produkt redukcije, posplo\u0161evanja in stereotipiziranja, zato jih US ne koristijo. Sledijo prepri\u010danju, da resnice ni mogo\u010de izraziti z ena\u010dbami in jo prenesti iz enega uma v drugega. Vsakdo jo mora najti v sebi.<\/p>\n<p>Z umetnostmi sebstva se ukvarjamo na <strong>sebi lasten na\u010din<\/strong>. Moja razli\u010dica US zato nikdar povsem ne sovpada z izrazom nekoga drugega, \u010deravno deliva iste interese. Vsi si na primer \u017eelimo harmoni\u010dnega delovanja svojega razmi\u0161ljujo\u010dega telesa, vsi se \u017eelimo osvoboditi jeti\u010dnih miselnih vzorcev, besednih iger in navad, s katerimi smo bili pitani v \u0161olah, medijih in dru\u017einah, vsi hrepenimo po bolj radostni in izpolnjujo\u010di obliki \u017eivljenja. Ker pa je vsak \u010dlovek enkraten posameznik, je zanj(o) najprimernej\u0161a praksa samo-oplemenitenja prav tako edinstvena. Zaradi te izto\u010dne spremenljivosti, govorimo vedno o umetnostih sebstva, v mno\u017eini. <strong>Vsak ustvarjalec formulira svojo agendo in estetiko sebstva.<\/strong><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 24 May 2015 17:17:38 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 24 May 2015 17:17:38 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 24 May 2015 17:17:38 +0000","published_by":1},{"id":11,"title":"POSTANI UMETNIK SEBSTVA","slug":"postani-umetnik-sebstva","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Za\\u010detek: \\u017dELJA IN ODLO\\u010cITEV ZA TRANSFORMACIJO SEBSTVA<\/strong><\/span><\/p>\\n<p>Kultivacija sebstva je mogo\\u010da le ob prisotnosti zanimanja, \\u017eelje po u\\u010denju, razumevanju in uporabi nau\\u010denega. Potemtakem moramo najprej v sebi prebuditi<strong> \\u017eeljo po spremembi<\/strong> svoje oblike \\u017eivljenja in sprejeti<strong> odlo\\u010ditev\\u00a0 za premagovanje tistega, kar smo<\/strong>. Le s pripravljenostjo izstopa iz svojih con udobja se transformacija lahko za\\u010dne. Ni mogo\\u010de pomagati tistemu, ki ne \\u017eeli pomagati sebi.<\/p>\\n<p><u>Skupnost US je vedno na razpolago za mentorstvo in podporo novim praktikantom.<\/u><a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/kontakt\/\\\">\\u00a0\\u2192<\/a><\/p>\\n<p><strong>\\u00a0<\/strong><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Prva faza: VZPOSTAVITEV PRETO\\u010cNOSTI DUHA<\/strong><\/span><\/p>\\n<p>Prvo postajo na poti sebstva dose\\u017eemo z vzpostavitvijo preto\\u010dnosti\\u00a0 in pro\\u017enosti svojega razmi\\u0161ljujo\\u010dega telesa. Odprtost telesa urimo<strong> s tehnologijami sebstva<\/strong>, ki praktikante postavljajo pred samega sebe v situacijah, ki vodijo <strong>do spontanega spro\\u0161\\u010danja psihosomatskih zakr\\u010dov<\/strong>. Med vzpostavljanjem novega za\\u010dasnega stanja osebnega oziroma kolektivnega ravnovesja, se nam razkrivajo <strong>gibalno-miselni avtomatizmi v\\u00a0 uporabi<\/strong>. Slednji se ne prikazujejo v svoji samosti, temve\\u010d v spremstvu besednih iger, navad in miselnih parabol, ki jih sku\\u0161ajo upravi\\u010diti; nas pa zadr\\u017eati \\u0161e en krog ve\\u010d znotraj poznane in predvidljive orbite konforta (beri \\u00bbcona udobja\\u00ab). V ob\\u010dutljivih trenutkih samopremagovanja je koristno vedeti, kako se upreti klicem siren.<\/p>\\n<p><u>US nudijo razli\\u010dna pomagala za krepitev fokusa, elana in samosprejemanja.<\/u><a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/pomagala\/\\\">\\u00a0\\u2192<\/a><\/p>\\n<p><strong>\\u00a0<\/strong><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Druga faza: IZBOR \\u010cAR(OB)NIH REKVIZITOV\\u00a0 ZA NA POT<\/strong><\/span><\/p>\\n<p><strong>Tehnik samospoznavanja in odvzor\\u010denja<\/strong> (odgoja, od\\u0161olanje, odpotro\\u0161enje\\u2026), ki spodbudijo <strong>deatomizacijo razmi\\u0161ljujo\\u010dega telesa <\/strong>in<strong> razvoj kriti\\u010dne zavesti<\/strong>, je toliko kot je poti u\\u010denja materinega jezika.\\u00a0 Vsak otrok se ga priu\\u010di instinktivno: po postopku, ki ga sam spontano kdosigavedikako izoblikuje do sebi najbolj primerne razli\\u010dice. Umetnosti sebstva nagovarjajo prav to <strong>predindividualno inteligenco<\/strong>, ki se nahaja v vsakem posamezniku kot prirojen izvir potencialov in instinktov \\u010dlove\\u0161ke vrste. Odlo\\u010ditev katere tehnologije sebstva, \\u010darobne trike (beri pomagala) in na\\u010dine vadbe bodo posamezni ustvarjalci polo\\u017eili v\\u00a0 svoje osebne kov\\u010dke orodij, je prepu\\u0161\\u010dena njim samim.<\/p>\\n<p><u>Skupnost US je vedno na razpolago za mentorstvo in podporo novim praktikantom.\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/kontakt\/\\\">\\u2192<\/a><\/u><\/p>\\n<p><strong>\\u00a0<\/strong><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Zaklju\\u010dek, ki je hkrati za\\u010detek: SKRB ZASE<\/strong><\/span><\/p>\\n<p>Ko na\\u0161e razmi\\u0161ljujo\\u010de telo postane preto\\u010dno, ko imamo nekaj za\\u010detnega izkustvenega znanja o delovanju in razvijanju sebstva, v roki pa skrbno pripravljen kov\\u010dek orodij za na pot, potem se na\\u0161 individualni projekt samooblikovanja in celostnega u\\u017eivanja lahko pri\\u010dne. Hurej! Sebi izpolnjujo\\u010do obliko \\u017eivljenja kreira <strong>skrb zase<\/strong>.<\/p>\\n<p>SKRB ZASE je <strong>princip vodenja \\u017eivljenja<\/strong>, ki ga mora posameznik vzpostaviti<strong> v odnosu do samega sebe, drugih in sveta kot umetnost bivanja<\/strong>. Je odnos, ki vsakomur kreira mo\\u017enost, da oblikuje svoje lastno \\u017eivljenje, neodvisno od vladajo\\u010dega sistema norm ter vklju\\u010duje estetiko, oblike pozornosti, etiko in sisteme obna\\u0161anja. Ustvarjalcem US omogo\\u010da, da postajajo vedno <strong>bolj\\u0161i gospodarji sebe<\/strong> in s tem dosegajo <em>telos<\/em> \\u2013 <strong>estetiko eksistence<\/strong>.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Za\u010detek: \u017dELJA IN ODLO\u010cITEV ZA TRANSFORMACIJO SEBSTVA<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Kultivacija sebstva je mogo\u010da le ob prisotnosti zanimanja, \u017eelje po u\u010denju, razumevanju in uporabi nau\u010denega. Potemtakem moramo najprej v sebi prebuditi<strong> \u017eeljo po spremembi<\/strong> svoje oblike \u017eivljenja in sprejeti<strong> odlo\u010ditev\u00a0 za premagovanje tistega, kar smo<\/strong>. Le s pripravljenostjo izstopa iz svojih con udobja se transformacija lahko za\u010dne. Ni mogo\u010de pomagati tistemu, ki ne \u017eeli pomagati sebi.<\/p>\n<p><u>Skupnost US je vedno na razpolago za mentorstvo in podporo novim praktikantom.<\/u><a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/kontakt\/\">\u00a0\u2192<\/a><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Prva faza: VZPOSTAVITEV PRETO\u010cNOSTI DUHA<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Prvo postajo na poti sebstva dose\u017eemo z vzpostavitvijo preto\u010dnosti\u00a0 in pro\u017enosti svojega razmi\u0161ljujo\u010dega telesa. Odprtost telesa urimo<strong> s tehnologijami sebstva<\/strong>, ki praktikante postavljajo pred samega sebe v situacijah, ki vodijo <strong>do spontanega spro\u0161\u010danja psihosomatskih zakr\u010dov<\/strong>. Med vzpostavljanjem novega za\u010dasnega stanja osebnega oziroma kolektivnega ravnovesja, se nam razkrivajo <strong>gibalno-miselni avtomatizmi v\u00a0 uporabi<\/strong>. Slednji se ne prikazujejo v svoji samosti, temve\u010d v spremstvu besednih iger, navad in miselnih parabol, ki jih sku\u0161ajo upravi\u010diti; nas pa zadr\u017eati \u0161e en krog ve\u010d znotraj poznane in predvidljive orbite konforta (beri \u00bbcona udobja\u00ab). V ob\u010dutljivih trenutkih samopremagovanja je koristno vedeti, kako se upreti klicem siren.<\/p>\n<p><u>US nudijo razli\u010dna pomagala za krepitev fokusa, elana in samosprejemanja.<\/u><a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/pomagala\/\">\u00a0\u2192<\/a><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Druga faza: IZBOR \u010cAR(OB)NIH REKVIZITOV\u00a0 ZA NA POT<\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong>Tehnik samospoznavanja in odvzor\u010denja<\/strong> (odgoja, od\u0161olanje, odpotro\u0161enje\u2026), ki spodbudijo <strong>deatomizacijo razmi\u0161ljujo\u010dega telesa <\/strong>in<strong> razvoj kriti\u010dne zavesti<\/strong>, je toliko kot je poti u\u010denja materinega jezika.\u00a0 Vsak otrok se ga priu\u010di instinktivno: po postopku, ki ga sam spontano kdosigavedikako izoblikuje do sebi najbolj primerne razli\u010dice. Umetnosti sebstva nagovarjajo prav to <strong>predindividualno inteligenco<\/strong>, ki se nahaja v vsakem posamezniku kot prirojen izvir potencialov in instinktov \u010dlove\u0161ke vrste. Odlo\u010ditev katere tehnologije sebstva, \u010darobne trike (beri pomagala) in na\u010dine vadbe bodo posamezni ustvarjalci polo\u017eili v\u00a0 svoje osebne kov\u010dke orodij, je prepu\u0161\u010dena njim samim.<\/p>\n<p><u>Skupnost US je vedno na razpolago za mentorstvo in podporo novim praktikantom.\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/kontakt\/\">\u2192<\/a><\/u><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Zaklju\u010dek, ki je hkrati za\u010detek: SKRB ZASE<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Ko na\u0161e razmi\u0161ljujo\u010de telo postane preto\u010dno, ko imamo nekaj za\u010detnega izkustvenega znanja o delovanju in razvijanju sebstva, v roki pa skrbno pripravljen kov\u010dek orodij za na pot, potem se na\u0161 individualni projekt samooblikovanja in celostnega u\u017eivanja lahko pri\u010dne. Hurej! Sebi izpolnjujo\u010do obliko \u017eivljenja kreira <strong>skrb zase<\/strong>.<\/p>\n<p>SKRB ZASE je <strong>princip vodenja \u017eivljenja<\/strong>, ki ga mora posameznik vzpostaviti<strong> v odnosu do samega sebe, drugih in sveta kot umetnost bivanja<\/strong>. Je odnos, ki vsakomur kreira mo\u017enost, da oblikuje svoje lastno \u017eivljenje, neodvisno od vladajo\u010dega sistema norm ter vklju\u010duje estetiko, oblike pozornosti, etiko in sisteme obna\u0161anja. Ustvarjalcem US omogo\u010da, da postajajo vedno <strong>bolj\u0161i gospodarji sebe<\/strong> in s tem dosegajo <em>telos<\/em> \u2013 <strong>estetiko eksistence<\/strong>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 06:51:03 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 06:51:03 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 06:51:03 +0000","published_by":1},{"id":26,"title":"ETI\u010cNI KODEKS","slug":"eticni-kodeks","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><strong>Umetnosti sebstva se ogibajo uporabi dualisti\\u010dnih delitev kakr\\u0161negakoli tipa<\/strong>: npr. \\u017eenska\/mo\\u0161ki, zdrav\/bolan, priseben\/nepriseben, pravilno\/napa\\u010dno. Navkljub ideolo\\u0161ki in propagandisti\\u010dni naravnanosti sveta so umetnosti sebstva usmerjene <strong>onkraj paradigme dobrega in zlega.<\/strong><\/p>\\n<p>Ergo: <span style=\\\"color:#5e038c;\\\"><strong>Vsebine in t\\u00e9me umetnosti sebstva so apoliti\\u010dne, nadideolo\\u0161ke in amoralne. <\/strong><\/span><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><strong>Umetnosti sebstva se ravno tako ne zatekajo k enigmati\\u010dnim\\u00a0 razlagam, magiji in misterijem<\/strong> ter ne izrabljajo njihovega etra. Nasproti stremljenju k nedoumljivim skrivnostim, raziskujejo sugestijo, \\u010dutno iz\\u017earevanja in \\u010dudodelnost vsakodnevnih zvokov in gest.<\/p>\\n<p>Ergo: <span style=\\\"color:#5e038c;\\\"><strong>Alkimija praks sebstva je ljudska in fakti\\u010dna. Razkriva resni\\u010dnost domi\\u0161ljije in sanj, obenem pa \\u010dar(ob)no mo\\u010d ob\\u010dih besed in dejanj<\/strong>.<\/span><\/p>\\n<p style=\\\"text-align:left;\\\">\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Umetnosti sebstva se ogibajo uporabi dualisti\u010dnih delitev kakr\u0161negakoli tipa<\/strong>: npr. \u017eenska\/mo\u0161ki, zdrav\/bolan, priseben\/nepriseben, pravilno\/napa\u010dno. Navkljub ideolo\u0161ki in propagandisti\u010dni naravnanosti sveta so umetnosti sebstva usmerjene <strong>onkraj paradigme dobrega in zlega.<\/strong><\/p>\n<p>Ergo: <span style=\"color:#5e038c;\"><strong>Vsebine in t\u00e9me umetnosti sebstva so apoliti\u010dne, nadideolo\u0161ke in amoralne. <\/strong><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Umetnosti sebstva se ravno tako ne zatekajo k enigmati\u010dnim\u00a0 razlagam, magiji in misterijem<\/strong> ter ne izrabljajo njihovega etra. Nasproti stremljenju k nedoumljivim skrivnostim, raziskujejo sugestijo, \u010dutno iz\u017earevanja in \u010dudodelnost vsakodnevnih zvokov in gest.<\/p>\n<p>Ergo: <span style=\"color:#5e038c;\"><strong>Alkimija praks sebstva je ljudska in fakti\u010dna. Razkriva resni\u010dnost domi\u0161ljije in sanj, obenem pa \u010dar(ob)no mo\u010d ob\u010dih besed in dejanj<\/strong>.<\/span><\/p>\n<p style=\"text-align:left;\">\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 08:21:09 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 08:21:09 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 08:21:09 +0000","published_by":1},{"id":40,"title":"US IN MEDIJI","slug":"us-in-mediji","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong>Medijska politika US izhaja iz neinteresa po prepri\\u010devanju kogarkoli. <\/strong>US ne \\u017eelijo ogovarjati brezobraznih \\u010dred. I\\u0161\\u010dejo kompleksnost in raznolikost posameznikov: oseb iz pulzirajo\\u010dega mesa in \\u017eivcev, ki jih do\\u017eivi\\u0161 le ob sre\\u010danju iz o\\u010di v o\\u010di, v komunikaciji na ti.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Komunikacijo s tradicionalnimi mno\\u017ei\\u010dnimi mediji<\/strong>\\u00a0<\/span>(RTV mediji in tisk)<span style=\\\"color: #5e038c;\\\">\\u00a0<strong>US ne zavra\\u010dajo<\/strong><\/span>, \\u010deprav se zavedajo njihove potro\\u0161ni\\u0161ko-propagandne problemati\\u010dnosti in za-\\u010dasnosti. (predhodna verzija: &#8230; <del>US ne zanima, saj so odraz potro\\u0161ni\\u0161ko-propagandnih vrednot in na\\u010dina delovanja, ki jim ne namenjamo pozornosti. Dejstvo je, da je vsak v mno\\u017ei\\u010dnih medijih objavljen prispevek primarno reklama: za \\u0161irjenje podpore ali odpora do predstavljene vsebine oziroma\\u00a0 za avtorja te vsebine.)<\/del><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Spletni kapilarni mediji<\/strong>\\u00a0<\/span>so doprinesli mo\\u017enost <strong>nevmesni\\u0161kega in necenzuriranega dialoga z javnostjo<\/strong>. Preko njih lahko postanemo sami svoj \\u201cmedij\\u201d (iz SSJK:\\u00a0<em>\\u00bbkdor je, bo hipnotiziran\\u00ab<\/em>) brez potrebe po zatekanju k institucijam in novinarjem. Gre za revolucionarno prilo\\u017enost, ki se je \\u0161e premalo zavedamo. Digitalni mediji \\u017ee v svoji nravi omogo\\u010dajo ve\\u010djo interakcijo in horizontalnost, zato jih obravnavamo posami\\u010dno in ne skupinsko ter smo<span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>\\u00a0<\/strong><\/span><strong><span style=\\\"color: #5e038c;\\\">na\\u010deloma odprti za sodelovanja<\/span>.<\/strong><\/p>\\n<p>Rade volje\\u00a0uporabljamo<span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>\\u00a0<\/strong><\/span>(<strong>Skype<\/strong>)\\u00a0<strong>video pogovor<\/strong>, ki je najprimernej\\u0161i substitut direktni telesni interakciji.<span style=\\\"color: #5e038c;\\\">\\u00a0<\/span><del><strong>Facebooka<\/strong> ne koristimo, zaradi\\u00a0 nesoglasja z njegovo upravljavsko politiko in identitetno-centrirano matrico.<span style=\\\"color: #5e038c;\\\">\\u00a0<\/span><strong><a href=\\\"https:\/\/twitter.com\/artsofself\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Twitter<\/a><\/strong>\\u00a0je napram Facebooku bolj skupnostno orientiran in odgovoren medij s \\u0161irokim dometom uporabnikov, zato tvitamo.<\/del>\\u00a0Fotografije objavljamo tudi na <strong><a href=\\\"https:\/\/instagram.com\/artsofself\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Instagramu<\/a><\/strong>\\u00a0(ne \\u0161e), za objavo video vsebin\\u00a0uporabljamo\\u00a0<strong><a href=\\\"https:\/\/vimeo.com\/user39835699\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Vimeo<\/a>\\u00a0in <a href=\\\"https:\/\/www.youtube.com\/playlist?list=PLT-79j9Qj7u4xLmGb-JteOaZrnfkie_N9\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">YT<\/a>.<\/strong><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong>Medijska politika US izhaja iz neinteresa po prepri\u010devanju kogarkoli. <\/strong>US ne \u017eelijo ogovarjati brezobraznih \u010dred. I\u0161\u010dejo kompleksnost in raznolikost posameznikov: oseb iz pulzirajo\u010dega mesa in \u017eivcev, ki jih do\u017eivi\u0161 le ob sre\u010danju iz o\u010di v o\u010di, v komunikaciji na ti.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Komunikacijo s tradicionalnimi mno\u017ei\u010dnimi mediji<\/strong>\u00a0<\/span>(RTV mediji in tisk)<span style=\"color: #5e038c;\">\u00a0<strong>US ne zavra\u010dajo<\/strong><\/span>, \u010deprav se zavedajo njihove potro\u0161ni\u0161ko-propagandne problemati\u010dnosti in za-\u010dasnosti. (predhodna verzija: &#8230; <del>US ne zanima, saj so odraz potro\u0161ni\u0161ko-propagandnih vrednot in na\u010dina delovanja, ki jim ne namenjamo pozornosti. Dejstvo je, da je vsak v mno\u017ei\u010dnih medijih objavljen prispevek primarno reklama: za \u0161irjenje podpore ali odpora do predstavljene vsebine oziroma\u00a0 za avtorja te vsebine.)<\/del><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Spletni kapilarni mediji<\/strong>\u00a0<\/span>so doprinesli mo\u017enost <strong>nevmesni\u0161kega in necenzuriranega dialoga z javnostjo<\/strong>. Preko njih lahko postanemo sami svoj \u201cmedij\u201d (iz SSJK:\u00a0<em>\u00bbkdor je, bo hipnotiziran\u00ab<\/em>) brez potrebe po zatekanju k institucijam in novinarjem. Gre za revolucionarno prilo\u017enost, ki se je \u0161e premalo zavedamo. Digitalni mediji \u017ee v svoji nravi omogo\u010dajo ve\u010djo interakcijo in horizontalnost, zato jih obravnavamo posami\u010dno in ne skupinsko ter smo<span style=\"color: #5e038c;\"><strong>\u00a0<\/strong><\/span><strong><span style=\"color: #5e038c;\">na\u010deloma odprti za sodelovanja<\/span>.<\/strong><\/p>\n<p>Rade volje\u00a0uporabljamo<span style=\"color: #5e038c;\"><strong>\u00a0<\/strong><\/span>(<strong>Skype<\/strong>)\u00a0<strong>video pogovor<\/strong>, ki je najprimernej\u0161i substitut direktni telesni interakciji.<span style=\"color: #5e038c;\">\u00a0<\/span><del><strong>Facebooka<\/strong> ne koristimo, zaradi\u00a0 nesoglasja z njegovo upravljavsko politiko in identitetno-centrirano matrico.<span style=\"color: #5e038c;\">\u00a0<\/span><strong><a href=\"https:\/\/twitter.com\/artsofself\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Twitter<\/a><\/strong>\u00a0je napram Facebooku bolj skupnostno orientiran in odgovoren medij s \u0161irokim dometom uporabnikov, zato tvitamo.<\/del>\u00a0Fotografije objavljamo tudi na <strong><a href=\"https:\/\/instagram.com\/artsofself\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Instagramu<\/a><\/strong>\u00a0(ne \u0161e), za objavo video vsebin\u00a0uporabljamo\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/vimeo.com\/user39835699\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vimeo<\/a>\u00a0in <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/playlist?list=PLT-79j9Qj7u4xLmGb-JteOaZrnfkie_N9\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">YT<\/a>.<\/strong><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 10:43:36 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 10:43:36 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 10:43:36 +0000","published_by":1},{"id":43,"title":"US IN FESTIVALI","slug":"us-in-festivali","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Umetnosti Sebstva so okrepile svojo ogrodje do te mere, da so <span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>\\u017eeljne in pripravljene sodelovanja\\u00a0na festivalih in dogodkih drugih organizatorjev<\/strong><\/span>. Prav tako so <strong>voljne dialoga z razli\\u010dnimi (para)umetni\\u0161kimi in (para)strokovnimi institucijami<\/strong>.<\/p>\\n<p>V prvih mesecih obstoja US (poletje 2015) pa je veljalo naslednje prepri\\u010danje, ki ostaja objavljeno \\u0161e naprej zaradi \\u017eelje po delitvi avtenti\\u010dne, necenzurirane zgodbe za\\u010detkov US:<\/p>\\n<hr \/>\\n<p><del><strong><em>US ne sodelujejo na festivalih. Zakaj?<\/em><\/strong><\/del><\/p>\\n<p>Umetnosti sebstva se manifestirajo v javnem prostoru v vsakodnevnih okoli\\u0161\\u010dinah. Nagovarjajo vse naklju\\u010dno in namensko prisotne brez aplikacije statusnih in identitetnih filtrov, ki uveljavljajo delitev na \\u017eelene in manj \\u017eelene sogovornike. Ne uporabljajo modulov targetiranja ciljne javnosti, saj si \\u017eelijo interakcije s \\u010dim \\u0161ir\\u0161im in \\u010dim bolj raznolikim prebivalstvom.<\/p>\\n<p>Festivali so (\\u017ee v svoji biti, glej\\u00a0\\u00bbdispozitiv\\u00ab) odraz turisti\\u010dno-potro\\u0161ni\\u0161ke paradigme, ki ponuja oddih (beg) iz vsakdanjega \\u017eivljenja in ready-made &#8220;uporabi-in-zavrzi&#8221; razvedrilo v nekem utopi\\u010dnem \\u010dasu in prostoru, v katerem lahko oddihamo in izdihamo obi\\u010dajne skrbi in odgovornosti. Za razliko od turisti\\u010dnega ali \\u0161tiri stenskega bega iz realnosti, umetnosti sebstva operirajo na javnih povr\\u0161inah\\u00a0 v vsakodnevnih kontekstih, kjer\\u00a0 ustvarjajo odprt prostor za odprta telesa (glej tudi \\u00bb<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/besednjak\/\\\">telo brez organov<\/a>\\u00ab).<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Umetnosti Sebstva so okrepile svojo ogrodje do te mere, da so <span style=\"color: #5e038c;\"><strong>\u017eeljne in pripravljene sodelovanja\u00a0na festivalih in dogodkih drugih organizatorjev<\/strong><\/span>. Prav tako so <strong>voljne dialoga z razli\u010dnimi (para)umetni\u0161kimi in (para)strokovnimi institucijami<\/strong>.<\/p>\n<p>V prvih mesecih obstoja US (poletje 2015) pa je veljalo naslednje prepri\u010danje, ki ostaja objavljeno \u0161e naprej zaradi \u017eelje po delitvi avtenti\u010dne, necenzurirane zgodbe za\u010detkov US:<\/p>\n<hr \/>\n<p><del><strong><em>US ne sodelujejo na festivalih. Zakaj?<\/em><\/strong><\/del><\/p>\n<p>Umetnosti sebstva se manifestirajo v javnem prostoru v vsakodnevnih okoli\u0161\u010dinah. Nagovarjajo vse naklju\u010dno in namensko prisotne brez aplikacije statusnih in identitetnih filtrov, ki uveljavljajo delitev na \u017eelene in manj \u017eelene sogovornike. Ne uporabljajo modulov targetiranja ciljne javnosti, saj si \u017eelijo interakcije s \u010dim \u0161ir\u0161im in \u010dim bolj raznolikim prebivalstvom.<\/p>\n<p>Festivali so (\u017ee v svoji biti, glej\u00a0\u00bbdispozitiv\u00ab) odraz turisti\u010dno-potro\u0161ni\u0161ke paradigme, ki ponuja oddih (beg) iz vsakdanjega \u017eivljenja in ready-made &#8220;uporabi-in-zavrzi&#8221; razvedrilo v nekem utopi\u010dnem \u010dasu in prostoru, v katerem lahko oddihamo in izdihamo obi\u010dajne skrbi in odgovornosti. Za razliko od turisti\u010dnega ali \u0161tiri stenskega bega iz realnosti, umetnosti sebstva operirajo na javnih povr\u0161inah\u00a0 v vsakodnevnih kontekstih, kjer\u00a0 ustvarjajo odprt prostor za odprta telesa (glej tudi \u00bb<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/besednjak\/\">telo brez organov<\/a>\u00ab).<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 11:03:24 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 11:03:24 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 11:03:24 +0000","published_by":1},{"id":53,"title":"US IN AVTORSKO PRAVO","slug":"us-in-avtorsko-pravo","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Tako kot otrok prejema kisik in hranljive snovi iz\\u00a0materine krvi, tako se US hranijo iz pritokov holisti\\u010dnega\\u00a0bazena stvarnosti, ki je obmo\\u010dje nelastninskega neavtorstva.<\/p>\\n<p><strong>Umetnosti Sebstva uporabljajo in zagovarjajo principe in prakse odprtega dostopa <\/strong>(open access, OA) <strong>in \\u00a0<a href=\\\"http:\/\/mreznik.nuk.uni-lj.si\/static\/razno\/CC_SLO.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Creative Commons licenciranja<\/a><\/strong> (CC).\\u00a0Avtorske pravice se\\u00a0uveljavljajo zgolj v izjemnih primerih, predvsem\\u00a0za koristi varovanja zasebnosti.<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Tako kot otrok prejema kisik in hranljive snovi iz\u00a0materine krvi, tako se US hranijo iz pritokov holisti\u010dnega\u00a0bazena stvarnosti, ki je obmo\u010dje nelastninskega neavtorstva.<\/p>\n<p><strong>Umetnosti Sebstva uporabljajo in zagovarjajo principe in prakse odprtega dostopa <\/strong>(open access, OA) <strong>in \u00a0<a href=\"http:\/\/mreznik.nuk.uni-lj.si\/static\/razno\/CC_SLO.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Creative Commons licenciranja<\/a><\/strong> (CC).\u00a0Avtorske pravice se\u00a0uveljavljajo zgolj v izjemnih primerih, predvsem\u00a0za koristi varovanja zasebnosti.<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 13:10:35 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 13:10:35 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 13:10:35 +0000","published_by":1},{"id":67,"title":"US SO, KER NISO","slug":"us-so-ker-niso","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><em>&#8220;Ko pravimo, da vrednosti ustrezajo konceptom, to seveda pomeni, da so koncepti skozi in skozi diferencialni, da niso definirani pozitivno s svojo vsebino, temve\\u010d negativno s svojimi odnosi z drugimi \\u010dleni v sistemu. Najbolj natan\\u010dno jih ozna\\u010dimo, \\u010de re\\u010demo, da so to, kar drugi niso.&#8221;<\/em><\/p>\\n<p>(Ferdinand de Saussure: <em>Predavanja iz splo\\u0161nega jezikoslovja<\/em>, Ljubljana , 1997: 132)<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>V \\u010dem so Umetnosti Sebstva (US) prav posebna re\\u010d.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>ZA RAZLIKO OD:<\/strong><\/span><\/p>\\n<p><strong><span style=\\\"color: #5e038c;\\\">PLATONSKIH ARHETIPSKIH MODELOV SEBSTVA<\/span>,<\/strong> ki koncipirajo slike in sence neko\\u010d, v davnini izgubljenega raja, ustvarjalci US ne stremimo k vra\\u010danju v nek oddaljen in nedolo\\u010den rajski \\u00bbnazaj\\u00ab: konstrukt \\u010dlove\\u0161kih projekcij, hrepenenj in propagand. Namesto oziranja v nebulozni nazaj opazujemo in soustvarjamo konkretni, v danem trenutku in prostoru nastajajo\\u010di sedaj.<\/p>\\n<p>Prezenca razmi\\u0161ljujo\\u010dega telesa v sedanjosti je pravzaprav tisti stadij zavesti, ki omogo\\u010da potovanje duha skozi \\u010das in njegovo kreativno poseganje tako v preteklost kot v prihodnost. Zato ne delimo in ne poustvarjamo vere\\u00a0 v zaklju\\u010denost in vsemogo\\u010dnost arhetipov, saj smo sami njihovi soustvarjalci. To kar raziskujemo in odkrivamo so neizrabljeni potenciali predindividualnega, njegove nepresahljive mo\\u017enosti postajanja. Zanimajo nas zakonitosti naravne \\u010dlove\\u0161ke kulture, kjer je kultura eksemplarna naravna zmo\\u017enost in edini naravni habitat jezikovne \\u017eivali, ki nosi ime \\u010dlovek.<\/p>\\n<p>Ergo: <strong>Prakse duha (US) se osredoto\\u010dajo na aktualni moment kot \\u017eari\\u0161\\u010de potencialnosti in kreativnosti. Praktikante (in sopotnike) privedejo v metastanje dejavne navzo\\u010dnosti, ki omogo\\u010da psihi\\u010dno in kolektivno rekreiranje sebstva. <\/strong>Ali ve\\u0161, da beseda \\u00bbeden\\u00ab, ki se v sloven\\u0161\\u010dini uporablja tudi kot sinonim za raj, \\u00a0v judovski mitologiji pomeni &#8220;tu in zdaj&#8221;?<\/p>\\n<p><strong>\\u00a0<\/strong><\/p>\\n<p><strong><span style=\\\"color: #5e038c;\\\">DUHOVNIH, NEW AGE FILOZOFIJ<\/span>, <\/strong>ki se osredoto\\u010dajo na notranjost \\u010dloveka in na dosego nirvane v samoti, mirovanju in ti\\u0161ini, US potencirajo zavest v razmi\\u0161ljujo\\u010dem telesu v gibanju znotraj ob\\u010dih situacij in s poudarkom na medsebojnih odnosih. Ne uporabljajo misti\\u010dnih referenc in afektivnih procedur, ki vsebujejo besede in dejanja izven ob\\u010dega polja razumevanja. Dogmati\\u010dno mi\\u0161ljenje in indoktrinacijo nadome\\u0161\\u010damo s kriti\\u010dnim preizpra\\u0161evanjem in dvomom (ka\\u017eipot k resnici).<\/p>\\n<p>Ergo: <strong>Umetnosti Sebstva niso duhovne prakse , ampak prakse duha. <\/strong>Duhu namenjajo dnevno pozornost in mu omogo\\u010dajo, da se svobodno izra\\u017ea:<strong> v vsakdanjih kontekstih in skupaj z drugimi.<\/strong><\/p>\\n<p><strong>\\u00a0<\/strong><\/p>\\n<p><strong><span style=\\\"color: #5e038c;\\\">SODOBNIH UMETNI\\u0160KIH PRAKS<\/span><\/strong>, ki umetni\\u0161ka dela dajejo na ogled v umetelnih, interesno ali razredno profiliranih habitatih: galerije, festivali, gledali\\u0161\\u010da, umetni\\u0161ki sejmi in muzeji, US procese svojih raziskovanj delijo s svetom na stvarnih in virtualnih javnih povr\\u0161inah z visoko stopnjo dostopnosti. Singularnost performativnih dogodkov US je tudi ta, da ne proizvajajo dokon\\u010danih in dokon\\u010dnih umetni\\u0161kih del (predstav). Zaradi svoje metastabilnosti, nepredvidljivosti in nedefiniranosti ne zavzamejo in no\\u010dejo zavzemati oblike zaklju\\u010denega blaga oziroma izdelka. US prav tako ne uveljavljajo statusov romanti\\u010dno-obsedenega ali genialno-kreativnega umetnika. Si \\u017ee opazil(a), kako se pojem kreativnost danes vse bolj ena\\u010di s podjetni\\u0161tvom?<\/p>\\n<p>Ergo: <strong>Umetnosti Sebstva so nad in zunaj umetni\\u0161ke prakse, ki zagovarjajo na\\u010delo, da v vsakem posamezniku \\u017edi spe\\u010da genialna kreativnost, ki jo zmoremo prebuditi in krepiti z uporabo dolo\\u010denih tehnologij. <\/strong>Potemtakem se mit umetnika razblini, sodobna umetnost pa prika\\u017ee v svoji stvarni podobi, brez bli\\u0161\\u010da z \\u017earometi ustvarjene avre. Zaradi markantnih razlik v smotru in na\\u010dinu delovanja, US delujejo izven umetni\\u0161ko in zgolj v javnih, \\u010dim bolj neinstitucionaliziranih prostorih in situacijah.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><strong><span style=\\\"color: #5e038c;\\\">GLEDALI\\u0160\\u010cA ZATIRANIH<\/span>, <\/strong>ki gledali\\u0161ke tehnike uporablja v izven gledali\\u0161ke namene, kot orodje za dru\\u017ebene spremembe, pri US ni igranja oziroma hlinjenja, da smo nekdo drug v nekem drugem \\u010dasu in prostoru. Vse kar po\\u010dnemo in ob\\u010dutimo je resni\\u010dno, v \\u017eivo do\\u017eiveto, neplanirano in spontano. Vse osebe, ki jih \\u00bbjezdimo\\u00ab (utelesimo) med praksami duha so del nas samih. Ker ni pretvarjanja, ni stereotipizacije. V nasprotju z nevidnim gledali\\u0161\\u010dem (tehnika gledali\\u0161\\u010da zatiranih s predhodno pripravljeno vsebino in potekom igre, ki se izvaja v javnem prostoru brez vnaprej\\u0161nje vednosti publike), intervencije US niso nikdar prikrite ali zre\\u017eirane.<\/p>\\n<p>Ergo: <strong>V performativni razli\\u010dici US ni skrivanja, maskiranja, niti mimikrije. Pri performativnem dogodku gre za prepu\\u0161\\u010danje duhu in javno darovanje samega sebe. <\/strong>Ti se razkriva\\u0161, z vsem tveganjem in z vso odgovornostjo, ki jo tak\\u0161ni akti implicirajo.<\/p>\\n<p><strong>\\u00a0<\/strong><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>FITNESA, AEROBIKE IN REKREATIVNIH PLESOV<\/strong><\/span>, ki se osredoto\\u010dajo na krepitev zgolj fizi\\u010dnega telesa, US razvijajo psihofizi\\u010dne spretnosti celotnega organizma: navzo\\u010do prezenco, imaginacijo, preto\\u010dnost, pro\\u017enost, ravnote\\u017eje in mi\\u0161i\\u010dni tonus. Ples duha ne koristi koreografije: vsi gibi, trzljaji in impulzi izvirajo iz telesa in slu\\u017eijo spro\\u0161\\u010danju mi\\u0161i\\u010dnih in \\u010dustvenih tenzij, ki jih na\\u0161a telesa skladi\\u0161\\u010dijo. Praktikanti ne potrebujejo nikakr\\u0161nega predznanja, saj je vse, kar je potrebno storiti, sprostiti umski nadzor nad telesom.<\/p>\\n<p>Ergo: <strong>Gibalne tehnologije US so primerne za vse, ne glede na aktualno metastanje svojega psihofizi\\u010dnega telesa. Krepijo stabilnost in gib\\u010dnost razmi\\u0161ljujo\\u010dega telesa v celoti.<\/strong><\/p>\\n<p><strong>\\u00a0<\/strong><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>PSIHOLOGIJE IN PSIHIATRIJE<\/strong><\/span>, ki iregularna obna\\u0161anja in ne\\u017eelene miselno-telesne impulze patologizira kot du\\u0161evno bolezen, US \\u010dloveka obravnavajo celostno in sistemsko, v kontekstu posameznikove transindividualne oblike \\u017eivljenja: skrb zase, medosebni odnosi, dnevne navade, strahovi, potrebe.<\/p>\\n<p>Ergo:<strong> US<\/strong> <strong>presegajo ozkost psiholo\\u0161ko centriranih obravnav in diagnosti\\u010dnih opredelitev.<\/strong> Panoramski pristop US raz\\u0161iri obzorje pozornosti in razvodeni potrebo po moralisti\\u010dnem pripisovanju krivde.<strong> Praktikante sku\\u0161ajo pripeljati do vedenja in razkritij, ki jim omogo\\u010dajo samostojno odpravo te\\u017eav in porajanje samega sebe. <\/strong><\/p>\\n<p><u>Skupnost US je vedno na razpolago za mentorstvo in podporo novim praktikantom.\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/kontakt\/\\\">\\u2192<\/a><\/u><\/p>\\n<p><strong>\\u00a0<\/strong><\/p>\\n<p><strong><span style=\\\"color: #5e038c;\\\">\\u0160OLSKIH, ZDRAVSTVENIH IN SVETOVALNIH INSTITUCIJ<\/span><\/strong>, ki vzpostavljajo dihotomi\\u010dne pare po vzorcu nadrejeni-z-znanjem-in-avtoriteto na eni strani in pomo\\u010di-potreben-podrejeni na drugi: u\\u010ditelj-u\\u010denec, zdravnik-bolnik, socialni oskrbovalec-varovanec, US uveljavljajo na\\u010dela samopomo\\u010di in samozdravljenja. Na voljo je tudi mentorstvo (<em>coaching<\/em>), ki ga izvajajo izku\\u0161enej\\u0161i praktikanti. Proces u\\u010denja in opolnomo\\u010denja je vzajemen in temelji na neformalnih pristopih izobra\\u017eevanja. Pozornost je usmerjena k dnevni rutini, prehranjevalnim in delovnim navadam ter odnosom.<\/p>\\n<p>Ergo: <strong>Ariadnina nit US je na\\u010delo: \\u00bbVse kar potrebuje\\u0161, i\\u0161\\u010de\\u0161, si \\u017eeli\\u0161\\u2026 \\u017ee ima\\u0161.\\u00ab<\/strong> Aplicirano na proces izbolj\\u0161anja svojega psihosomatskega stanja: \\u00bbMoje razmi\\u0161ljujo\\u010de telo ima vse resurse, da se samo pozdravi \/nau\\u010di \/ opolnomo\\u010di.\\u00ab<strong> Tehnologije US nudijo aktivnosti in orodja za izvajanje samo-opolnomo\\u010denja, samozdravljenja in rehabilitacije.<\/strong><\/p>\\n<p><u>Skupnost US je vedno na razpolago za mentorstvo in podporo novim praktikantom.\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/kontakt\/\\\">\\u2192<\/a><\/u><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><em>&#8220;Ko pravimo, da vrednosti ustrezajo konceptom, to seveda pomeni, da so koncepti skozi in skozi diferencialni, da niso definirani pozitivno s svojo vsebino, temve\u010d negativno s svojimi odnosi z drugimi \u010dleni v sistemu. Najbolj natan\u010dno jih ozna\u010dimo, \u010de re\u010demo, da so to, kar drugi niso.&#8221;<\/em><\/p>\n<p>(Ferdinand de Saussure: <em>Predavanja iz splo\u0161nega jezikoslovja<\/em>, Ljubljana , 1997: 132)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>V \u010dem so Umetnosti Sebstva (US) prav posebna re\u010d.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>ZA RAZLIKO OD:<\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #5e038c;\">PLATONSKIH ARHETIPSKIH MODELOV SEBSTVA<\/span>,<\/strong> ki koncipirajo slike in sence neko\u010d, v davnini izgubljenega raja, ustvarjalci US ne stremimo k vra\u010danju v nek oddaljen in nedolo\u010den rajski \u00bbnazaj\u00ab: konstrukt \u010dlove\u0161kih projekcij, hrepenenj in propagand. Namesto oziranja v nebulozni nazaj opazujemo in soustvarjamo konkretni, v danem trenutku in prostoru nastajajo\u010di sedaj.<\/p>\n<p>Prezenca razmi\u0161ljujo\u010dega telesa v sedanjosti je pravzaprav tisti stadij zavesti, ki omogo\u010da potovanje duha skozi \u010das in njegovo kreativno poseganje tako v preteklost kot v prihodnost. Zato ne delimo in ne poustvarjamo vere\u00a0 v zaklju\u010denost in vsemogo\u010dnost arhetipov, saj smo sami njihovi soustvarjalci. To kar raziskujemo in odkrivamo so neizrabljeni potenciali predindividualnega, njegove nepresahljive mo\u017enosti postajanja. Zanimajo nas zakonitosti naravne \u010dlove\u0161ke kulture, kjer je kultura eksemplarna naravna zmo\u017enost in edini naravni habitat jezikovne \u017eivali, ki nosi ime \u010dlovek.<\/p>\n<p>Ergo: <strong>Prakse duha (US) se osredoto\u010dajo na aktualni moment kot \u017eari\u0161\u010de potencialnosti in kreativnosti. Praktikante (in sopotnike) privedejo v metastanje dejavne navzo\u010dnosti, ki omogo\u010da psihi\u010dno in kolektivno rekreiranje sebstva. <\/strong>Ali ve\u0161, da beseda \u00bbeden\u00ab, ki se v sloven\u0161\u010dini uporablja tudi kot sinonim za raj, \u00a0v judovski mitologiji pomeni &#8220;tu in zdaj&#8221;?<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #5e038c;\">DUHOVNIH, NEW AGE FILOZOFIJ<\/span>, <\/strong>ki se osredoto\u010dajo na notranjost \u010dloveka in na dosego nirvane v samoti, mirovanju in ti\u0161ini, US potencirajo zavest v razmi\u0161ljujo\u010dem telesu v gibanju znotraj ob\u010dih situacij in s poudarkom na medsebojnih odnosih. Ne uporabljajo misti\u010dnih referenc in afektivnih procedur, ki vsebujejo besede in dejanja izven ob\u010dega polja razumevanja. Dogmati\u010dno mi\u0161ljenje in indoktrinacijo nadome\u0161\u010damo s kriti\u010dnim preizpra\u0161evanjem in dvomom (ka\u017eipot k resnici).<\/p>\n<p>Ergo: <strong>Umetnosti Sebstva niso duhovne prakse , ampak prakse duha. <\/strong>Duhu namenjajo dnevno pozornost in mu omogo\u010dajo, da se svobodno izra\u017ea:<strong> v vsakdanjih kontekstih in skupaj z drugimi.<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #5e038c;\">SODOBNIH UMETNI\u0160KIH PRAKS<\/span><\/strong>, ki umetni\u0161ka dela dajejo na ogled v umetelnih, interesno ali razredno profiliranih habitatih: galerije, festivali, gledali\u0161\u010da, umetni\u0161ki sejmi in muzeji, US procese svojih raziskovanj delijo s svetom na stvarnih in virtualnih javnih povr\u0161inah z visoko stopnjo dostopnosti. Singularnost performativnih dogodkov US je tudi ta, da ne proizvajajo dokon\u010danih in dokon\u010dnih umetni\u0161kih del (predstav). Zaradi svoje metastabilnosti, nepredvidljivosti in nedefiniranosti ne zavzamejo in no\u010dejo zavzemati oblike zaklju\u010denega blaga oziroma izdelka. US prav tako ne uveljavljajo statusov romanti\u010dno-obsedenega ali genialno-kreativnega umetnika. Si \u017ee opazil(a), kako se pojem kreativnost danes vse bolj ena\u010di s podjetni\u0161tvom?<\/p>\n<p>Ergo: <strong>Umetnosti Sebstva so nad in zunaj umetni\u0161ke prakse, ki zagovarjajo na\u010delo, da v vsakem posamezniku \u017edi spe\u010da genialna kreativnost, ki jo zmoremo prebuditi in krepiti z uporabo dolo\u010denih tehnologij. <\/strong>Potemtakem se mit umetnika razblini, sodobna umetnost pa prika\u017ee v svoji stvarni podobi, brez bli\u0161\u010da z \u017earometi ustvarjene avre. Zaradi markantnih razlik v smotru in na\u010dinu delovanja, US delujejo izven umetni\u0161ko in zgolj v javnih, \u010dim bolj neinstitucionaliziranih prostorih in situacijah.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #5e038c;\">GLEDALI\u0160\u010cA ZATIRANIH<\/span>, <\/strong>ki gledali\u0161ke tehnike uporablja v izven gledali\u0161ke namene, kot orodje za dru\u017ebene spremembe, pri US ni igranja oziroma hlinjenja, da smo nekdo drug v nekem drugem \u010dasu in prostoru. Vse kar po\u010dnemo in ob\u010dutimo je resni\u010dno, v \u017eivo do\u017eiveto, neplanirano in spontano. Vse osebe, ki jih \u00bbjezdimo\u00ab (utelesimo) med praksami duha so del nas samih. Ker ni pretvarjanja, ni stereotipizacije. V nasprotju z nevidnim gledali\u0161\u010dem (tehnika gledali\u0161\u010da zatiranih s predhodno pripravljeno vsebino in potekom igre, ki se izvaja v javnem prostoru brez vnaprej\u0161nje vednosti publike), intervencije US niso nikdar prikrite ali zre\u017eirane.<\/p>\n<p>Ergo: <strong>V performativni razli\u010dici US ni skrivanja, maskiranja, niti mimikrije. Pri performativnem dogodku gre za prepu\u0161\u010danje duhu in javno darovanje samega sebe. <\/strong>Ti se razkriva\u0161, z vsem tveganjem in z vso odgovornostjo, ki jo tak\u0161ni akti implicirajo.<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>FITNESA, AEROBIKE IN REKREATIVNIH PLESOV<\/strong><\/span>, ki se osredoto\u010dajo na krepitev zgolj fizi\u010dnega telesa, US razvijajo psihofizi\u010dne spretnosti celotnega organizma: navzo\u010do prezenco, imaginacijo, preto\u010dnost, pro\u017enost, ravnote\u017eje in mi\u0161i\u010dni tonus. Ples duha ne koristi koreografije: vsi gibi, trzljaji in impulzi izvirajo iz telesa in slu\u017eijo spro\u0161\u010danju mi\u0161i\u010dnih in \u010dustvenih tenzij, ki jih na\u0161a telesa skladi\u0161\u010dijo. Praktikanti ne potrebujejo nikakr\u0161nega predznanja, saj je vse, kar je potrebno storiti, sprostiti umski nadzor nad telesom.<\/p>\n<p>Ergo: <strong>Gibalne tehnologije US so primerne za vse, ne glede na aktualno metastanje svojega psihofizi\u010dnega telesa. Krepijo stabilnost in gib\u010dnost razmi\u0161ljujo\u010dega telesa v celoti.<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>PSIHOLOGIJE IN PSIHIATRIJE<\/strong><\/span>, ki iregularna obna\u0161anja in ne\u017eelene miselno-telesne impulze patologizira kot du\u0161evno bolezen, US \u010dloveka obravnavajo celostno in sistemsko, v kontekstu posameznikove transindividualne oblike \u017eivljenja: skrb zase, medosebni odnosi, dnevne navade, strahovi, potrebe.<\/p>\n<p>Ergo:<strong> US<\/strong> <strong>presegajo ozkost psiholo\u0161ko centriranih obravnav in diagnosti\u010dnih opredelitev.<\/strong> Panoramski pristop US raz\u0161iri obzorje pozornosti in razvodeni potrebo po moralisti\u010dnem pripisovanju krivde.<strong> Praktikante sku\u0161ajo pripeljati do vedenja in razkritij, ki jim omogo\u010dajo samostojno odpravo te\u017eav in porajanje samega sebe. <\/strong><\/p>\n<p><u>Skupnost US je vedno na razpolago za mentorstvo in podporo novim praktikantom.\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/kontakt\/\">\u2192<\/a><\/u><\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #5e038c;\">\u0160OLSKIH, ZDRAVSTVENIH IN SVETOVALNIH INSTITUCIJ<\/span><\/strong>, ki vzpostavljajo dihotomi\u010dne pare po vzorcu nadrejeni-z-znanjem-in-avtoriteto na eni strani in pomo\u010di-potreben-podrejeni na drugi: u\u010ditelj-u\u010denec, zdravnik-bolnik, socialni oskrbovalec-varovanec, US uveljavljajo na\u010dela samopomo\u010di in samozdravljenja. Na voljo je tudi mentorstvo (<em>coaching<\/em>), ki ga izvajajo izku\u0161enej\u0161i praktikanti. Proces u\u010denja in opolnomo\u010denja je vzajemen in temelji na neformalnih pristopih izobra\u017eevanja. Pozornost je usmerjena k dnevni rutini, prehranjevalnim in delovnim navadam ter odnosom.<\/p>\n<p>Ergo: <strong>Ariadnina nit US je na\u010delo: \u00bbVse kar potrebuje\u0161, i\u0161\u010de\u0161, si \u017eeli\u0161\u2026 \u017ee ima\u0161.\u00ab<\/strong> Aplicirano na proces izbolj\u0161anja svojega psihosomatskega stanja: \u00bbMoje razmi\u0161ljujo\u010de telo ima vse resurse, da se samo pozdravi \/nau\u010di \/ opolnomo\u010di.\u00ab<strong> Tehnologije US nudijo aktivnosti in orodja za izvajanje samo-opolnomo\u010denja, samozdravljenja in rehabilitacije.<\/strong><\/p>\n<p><u>Skupnost US je vedno na razpolago za mentorstvo in podporo novim praktikantom.\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/kontakt\/\">\u2192<\/a><\/u><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 14:15:59 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 14:15:59 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 14:15:59 +0000","published_by":1},{"id":72,"title":"TEHNOLOGIJE","slug":"tehnologije","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Tehnologije Umetnosti Sebstva so prakse, ki razvijajo spretnosti in vrline razmi\\u0161ljujo\\u010dega telesa.<\/strong><\/span><\/p>\\n<p>Do sedaj preizku\\u0161ene tehnologije US so:<\/p>\\n<p>&#8211; D\\u00e9tournement\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/detournement\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>&#8211; Fokusologija\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/fokusologija\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>&#8211; Forma Viva\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/forma-viva\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>&#8211; Imagazinacija\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/imagazinacija\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>&#8211; Inter-esse\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/inter-esse\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>&#8211; Izleti odpotro\\u0161enja in Ture odturi\\u0161\\u010denja\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/izleti-in-ture\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>&#8211; Javno-privatna korespondenca\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/korespondenca\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>&#8211; Majevti\\u010dni sprehodialogi\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/sprehodialogi\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>&#8211; Performativni dogodki\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/performativni-dogodki\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>&#8211; Preobratni slovar\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/preobratni-slovar\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>&#8211; Strahopremet\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/strahopremet\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>&#8211; Zvezek idej\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/zvezek-idej\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Tehnologije Umetnosti Sebstva so prakse, ki razvijajo spretnosti in vrline razmi\u0161ljujo\u010dega telesa.<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Do sedaj preizku\u0161ene tehnologije US so:<\/p>\n<p>&#8211; D\u00e9tournement\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/detournement\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>&#8211; Fokusologija\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/fokusologija\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>&#8211; Forma Viva\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/forma-viva\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>&#8211; Imagazinacija\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/imagazinacija\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>&#8211; Inter-esse\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/inter-esse\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>&#8211; Izleti odpotro\u0161enja in Ture odturi\u0161\u010denja\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/izleti-in-ture\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>&#8211; Javno-privatna korespondenca\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/korespondenca\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>&#8211; Majevti\u010dni sprehodialogi\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/sprehodialogi\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>&#8211; Performativni dogodki\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/performativni-dogodki\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>&#8211; Preobratni slovar\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/preobratni-slovar\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>&#8211; Strahopremet\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/strahopremet\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>&#8211; Zvezek idej\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/zvezek-idej\/\">\u2192<\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 14:22:00 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 14:22:00 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 14:22:00 +0000","published_by":1},{"id":74,"title":"D\u00c9TOURNEMENT","slug":"detournement","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><em>\\u00bbIdeje se izbolj\\u0161ujejo. Smisel besed prav tako. Plagiat je nujen. Je del napredka. Dobesedno prebere avtorski stavek<\/em><em>, uporabi njegove izraze, odstrani la\\u017eno idejo, jo nadomesti s pravo\\u00a0<\/em><em>idejo.\\u00ab\\u00a0<\/em>(Guy Debord: <em>Dru\\u017eba spektakla<\/em>)<\/p>\\n<p><span style=\\\"color:#5e038c;\\\"><strong>D\\u00e9tournement je praksa uporabe \\u017ee obstoje\\u010dih del na na\\u010din, da formirajo novo celoto.<\/strong> <\/span><strong>Z uporabo tehnik remixa, mash-upa<\/strong> (zdru\\u017eitev dveh ali ve\\u010d glasbenih podlag v nov komad),<strong> re-kontekstualizacije<\/strong> in <strong>re-enactmenta<\/strong> (ponovnega uprizarjanja) ustvarimo posodobljeno verzijo (neke vrste re-akcijo) \\u00a0na \\u017ee napisano, naslikano, izre\\u010deno, ustvarjeno, po\\u010deto. Koristimo ga<strong> na podro\\u010dju jezika, podob, glasbe, navad, praks, odnosov<\/strong>\\u2026 (glej tudi \\u00bbpreobratni slovar\\u00ab)<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Smoter tehnologije v razvijanju sebstva:<\/p>\\n<p><strong>&#8211; Evolucija vsakdanjega \\u017eivljenja<\/strong><\/p>\\n<p><strong>&#8211; Spodbujanje kriti\\u010dnega mi\\u0161ljenja<\/strong> (prek razkrivanja ozkoglednosti in zastarelosti miselnih\\u00a0 in vedenjskih vzorcev v uporabi)<\/p>\\n<p><strong>&#8211; Ustvarjanje sobivanju prijaznej\\u0161e in strpnej\\u0161e okolje<\/strong><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><em>\u00bbIdeje se izbolj\u0161ujejo. Smisel besed prav tako. Plagiat je nujen. Je del napredka. Dobesedno prebere avtorski stavek<\/em><em>, uporabi njegove izraze, odstrani la\u017eno idejo, jo nadomesti s pravo\u00a0<\/em><em>idejo.\u00ab\u00a0<\/em>(Guy Debord: <em>Dru\u017eba spektakla<\/em>)<\/p>\n<p><span style=\"color:#5e038c;\"><strong>D\u00e9tournement je praksa uporabe \u017ee obstoje\u010dih del na na\u010din, da formirajo novo celoto.<\/strong> <\/span><strong>Z uporabo tehnik remixa, mash-upa<\/strong> (zdru\u017eitev dveh ali ve\u010d glasbenih podlag v nov komad),<strong> re-kontekstualizacije<\/strong> in <strong>re-enactmenta<\/strong> (ponovnega uprizarjanja) ustvarimo posodobljeno verzijo (neke vrste re-akcijo) \u00a0na \u017ee napisano, naslikano, izre\u010deno, ustvarjeno, po\u010deto. Koristimo ga<strong> na podro\u010dju jezika, podob, glasbe, navad, praks, odnosov<\/strong>\u2026 (glej tudi \u00bbpreobratni slovar\u00ab)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Smoter tehnologije v razvijanju sebstva:<\/p>\n<p><strong>&#8211; Evolucija vsakdanjega \u017eivljenja<\/strong><\/p>\n<p><strong>&#8211; Spodbujanje kriti\u010dnega mi\u0161ljenja<\/strong> (prek razkrivanja ozkoglednosti in zastarelosti miselnih\u00a0 in vedenjskih vzorcev v uporabi)<\/p>\n<p><strong>&#8211; Ustvarjanje sobivanju prijaznej\u0161e in strpnej\u0161e okolje<\/strong><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:01:49 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:01:49 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:01:49 +0000","published_by":1},{"id":81,"title":"DUHOVODENOST","slug":"duhovodenost","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>&#8211; <span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>DUHOVODENI PLES<\/strong><\/span><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Oblika telesne meditacije v gibanju<\/strong>, <strong>ki jo dose\\u017eemo s sprostitvijo umske kontrole nad telesom<\/strong>.<\/span>\\u00a0Prakticiranje duhovodenega plesa ne pozna koreografije in ne zahteva nobega plesnega predznanja. Njegova vadba je primerne za vse, ne glede na aktualno metastanje psihofizi\\u010dnega telesa.<\/p>\\n<p>Smoter tehnologije v razvijanju sebstva:<\/p>\\n<p><strong>\\u2013 Spro\\u0161\\u010danje in razkrivanje mi\\u0161i\\u010dnih tenzij in \\u010dustvenih blokad<\/strong>, ki jih na\\u0161a\\u00a0telesa skladi\\u0161\\u010dijo<\/p>\\n<p><strong>\\u2013\\u00a0Razvijanje\\u00a0ravnote\\u017eja, pro\\u017enosti in gib\\u010dnosti<\/strong><\/p>\\n<p><strong>\\u2013 Krepitev psihofizi\\u010dnega stanja in zdravja razmi\\u0161ljujo\\u010dega telesa v celoti<\/strong><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Ve\\u010d o duhovodenem plesu<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodeni-ples\/\\\">\\u00a0\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><em>&#8211; <\/em><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>DUHOVODENE RISBE<\/strong><\/span><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Risanje, ki ga izvajamo v meditativnem stanju zavesti. <\/strong><\/span>Tako nastale risbe nastanejo brez racionalnega planiranja in usmerjanja ustvarjalnega akta v teku.<\/p>\\n<p>Smoter tehnologije v razvijanju sebstva:<\/p>\\n<p>\\u2013\\u00a0<strong>Razkrivanje aktualnih \\u010dustev,\\u00a0miselnih vzorcev in\\u00a0blodenj<\/strong><\/p>\\n<p>&#8211; <strong>Spro\\u0161\\u010danje potla\\u010denih emocij<\/strong><\/p>\\n<p>&#8211; <strong>Razvijanje\\u00a0kreativnosti<\/strong><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Ve\\u010d o duhovodenih risbah\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodene-risbe\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>Pomen uporabljenih t\\u00earminov\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/besednjak\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>&#8211; <span style=\"color: #5e038c;\"><strong>DUHOVODENI PLES<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Oblika telesne meditacije v gibanju<\/strong>, <strong>ki jo dose\u017eemo s sprostitvijo umske kontrole nad telesom<\/strong>.<\/span>\u00a0Prakticiranje duhovodenega plesa ne pozna koreografije in ne zahteva nobega plesnega predznanja. Njegova vadba je primerne za vse, ne glede na aktualno metastanje psihofizi\u010dnega telesa.<\/p>\n<p>Smoter tehnologije v razvijanju sebstva:<\/p>\n<p><strong>\u2013 Spro\u0161\u010danje in razkrivanje mi\u0161i\u010dnih tenzij in \u010dustvenih blokad<\/strong>, ki jih na\u0161a\u00a0telesa skladi\u0161\u010dijo<\/p>\n<p><strong>\u2013\u00a0Razvijanje\u00a0ravnote\u017eja, pro\u017enosti in gib\u010dnosti<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u2013 Krepitev psihofizi\u010dnega stanja in zdravja razmi\u0161ljujo\u010dega telesa v celoti<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ve\u010d o duhovodenem plesu<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodeni-ples\/\">\u00a0\u2192<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>&#8211; <\/em><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>DUHOVODENE RISBE<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Risanje, ki ga izvajamo v meditativnem stanju zavesti. <\/strong><\/span>Tako nastale risbe nastanejo brez racionalnega planiranja in usmerjanja ustvarjalnega akta v teku.<\/p>\n<p>Smoter tehnologije v razvijanju sebstva:<\/p>\n<p>\u2013\u00a0<strong>Razkrivanje aktualnih \u010dustev,\u00a0miselnih vzorcev in\u00a0blodenj<\/strong><\/p>\n<p>&#8211; <strong>Spro\u0161\u010danje potla\u010denih emocij<\/strong><\/p>\n<p>&#8211; <strong>Razvijanje\u00a0kreativnosti<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ve\u010d o duhovodenih risbah\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodene-risbe\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>Pomen uporabljenih t\u00earminov\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/besednjak\/\">\u2192<\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:06:12 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:06:12 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":86,"title":"FOKUSOLOGIJA","slug":"fokusologija","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><span style=\\\"color:#5e038c;\\\"><strong>Tehnologija o izbiri in vzdr\\u017eevanju fokusa.<\/strong><\/span><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Smoter tehnologije v razvijanju sebstva:<\/p>\\n<p><strong>&#8211; Izbolj\\u0161uje spomin, pozornost in vzdr\\u017eljivost razmi\\u0161ljujo\\u010dega telesa<\/strong><\/p>\\n<p><strong>&#8211; Ve\\u010da u\\u010dinkovitost in kontinuiteto delovanja<\/strong><\/p>\\n<p><strong>&#8211; Stimulira, ohranja in krepi rado\\u017eivost<\/strong><\/p>\\n<p><strong>&#8211; Podpira pozitivno naravnost posameznika in skupin<\/strong><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><span style=\"color:#5e038c;\"><strong>Tehnologija o izbiri in vzdr\u017eevanju fokusa.<\/strong><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Smoter tehnologije v razvijanju sebstva:<\/p>\n<p><strong>&#8211; Izbolj\u0161uje spomin, pozornost in vzdr\u017eljivost razmi\u0161ljujo\u010dega telesa<\/strong><\/p>\n<p><strong>&#8211; Ve\u010da u\u010dinkovitost in kontinuiteto delovanja<\/strong><\/p>\n<p><strong>&#8211; Stimulira, ohranja in krepi rado\u017eivost<\/strong><\/p>\n<p><strong>&#8211; Podpira pozitivno naravnost posameznika in skupin<\/strong><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:23:53 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:23:53 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:23:53 +0000","published_by":1},{"id":90,"title":"IMAGAZINACIJA","slug":"imagazinacija","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><span style=\\\"color:#5e038c;\\\"><strong>Praksa o kreativni rabi domi\\u0161ljije<\/strong><\/span> (imaginacije)<span style=\\\"color:#5e038c;\\\"><strong> za skladi\\u0161\\u010denje <\/strong><\/span>(magaziniranje)<span style=\\\"color:#5e038c;\\\"><strong> izku\\u0161enj in\\u00a0<\/strong><\/span><span style=\\\"color:#5e038c;\\\"><strong>za virtualno prototipiranje.<\/strong><\/span><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Smoter tehnologije v razvijanju sebstva:<\/p>\\n<p>&#8211;<strong> Predpriprava na dogodke (izpite, sestanke, nastope, itd.)<\/strong><\/p>\\n<p><strong>&#8211; Imaginarna fabrikacija predmetov in situacij za preizku\\u0161anje idej<\/strong><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><span style=\"color:#5e038c;\"><strong>Praksa o kreativni rabi domi\u0161ljije<\/strong><\/span> (imaginacije)<span style=\"color:#5e038c;\"><strong> za skladi\u0161\u010denje <\/strong><\/span>(magaziniranje)<span style=\"color:#5e038c;\"><strong> izku\u0161enj in\u00a0<\/strong><\/span><span style=\"color:#5e038c;\"><strong>za virtualno prototipiranje.<\/strong><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Smoter tehnologije v razvijanju sebstva:<\/p>\n<p>&#8211;<strong> Predpriprava na dogodke (izpite, sestanke, nastope, itd.)<\/strong><\/p>\n<p><strong>&#8211; Imaginarna fabrikacija predmetov in situacij za preizku\u0161anje idej<\/strong><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:26:50 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:26:50 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:26:50 +0000","published_by":1},{"id":89,"title":"IZLETI IN TURE","slug":"izleti-in-ture","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>&#8211; Izleti odpotro\\u0161enja\\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\\n<p>(V pripravi &#8230;)<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>&#8211; Ture odturi\\u0161\\u010denja<\/strong><\/span><\/p>\\n<p>(V pripravi &#8230;)<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>&#8211; Izleti odpotro\u0161enja\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p>(V pripravi &#8230;)<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>&#8211; Ture odturi\u0161\u010denja<\/strong><\/span><\/p>\n<p>(V pripravi &#8230;)<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:40:56 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:40:56 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:40:56 +0000","published_by":1},{"id":96,"title":"JAVNO-PRIVATNA KORESPONDENCA","slug":"korespondenca","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>&#8220;<em>Arhai\\u010dno ni antikvariatno.&#8221; <\/em>(Victor Turner)<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Old-school dopisovanje preko navadne po\\u0161te z ro\\u010dno ustvarjenimi (pisanimi\/risanimi) vsebinami.<\/strong> <\/span>Gre za\\u00a0<strong>medijskogeografski in relacijski eksperiment<\/strong>, ki raziskuje vpliv specifi\\u010dnega medija (pismo in materialna kultura po\\u0161tnega dopisovanja) na vsebino ter obliko odnosov, ki jih doti\\u010dna forma interakcije vzpostavi.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Smoter tehnologije v razvijanju sebstva:<\/p>\\n<p>&#8211; \\u00a0<strong>Odkrivanje in razvijanje zakrnelih potencialov prostoro\\u010dnega izra\\u017eanja<\/strong> (ro\\u010dno snovanje vsebin spodbuja prodornost samorefleksije ter kreativnost v izra\\u017eanju)<\/p>\\n<p>&#8211; <strong>Trening manualnih spretnosti <\/strong>(kaligrafija, risanje, itd.)<\/p>\\n<p>&#8211; <strong>Trening iskrenosti in ne-samocenzuriranja<\/strong> (opravka imamo s korespondenco zasebnega tipa, ki se objavlja na spletu v realnem \\u010dasu; pri tem morajo pisci obdr\\u017eati maksimalno iskrenost in direktnost, ne glede na javno objavo vsebin)<\/p>\\n<p><strong>&#8211; Razvoj jasnomiselnosti\\u00a0<\/strong>(bistro, jedrnato izra\\u017eanje)<\/p>\\n<p><strong>&#8211; Tvorba lastnega besednjaka\\u00a0<\/strong>(formulacija novih besed in besednih zvez)<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><em>Primere pisem javno-privatne korespondance najdete tukaj.\\u00a0<\/em><a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/category\/korespondenca-objave\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>&#8220;<em>Arhai\u010dno ni antikvariatno.&#8221; <\/em>(Victor Turner)<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Old-school dopisovanje preko navadne po\u0161te z ro\u010dno ustvarjenimi (pisanimi\/risanimi) vsebinami.<\/strong> <\/span>Gre za\u00a0<strong>medijskogeografski in relacijski eksperiment<\/strong>, ki raziskuje vpliv specifi\u010dnega medija (pismo in materialna kultura po\u0161tnega dopisovanja) na vsebino ter obliko odnosov, ki jih doti\u010dna forma interakcije vzpostavi.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Smoter tehnologije v razvijanju sebstva:<\/p>\n<p>&#8211; \u00a0<strong>Odkrivanje in razvijanje zakrnelih potencialov prostoro\u010dnega izra\u017eanja<\/strong> (ro\u010dno snovanje vsebin spodbuja prodornost samorefleksije ter kreativnost v izra\u017eanju)<\/p>\n<p>&#8211; <strong>Trening manualnih spretnosti <\/strong>(kaligrafija, risanje, itd.)<\/p>\n<p>&#8211; <strong>Trening iskrenosti in ne-samocenzuriranja<\/strong> (opravka imamo s korespondenco zasebnega tipa, ki se objavlja na spletu v realnem \u010dasu; pri tem morajo pisci obdr\u017eati maksimalno iskrenost in direktnost, ne glede na javno objavo vsebin)<\/p>\n<p><strong>&#8211; Razvoj jasnomiselnosti\u00a0<\/strong>(bistro, jedrnato izra\u017eanje)<\/p>\n<p><strong>&#8211; Tvorba lastnega besednjaka\u00a0<\/strong>(formulacija novih besed in besednih zvez)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Primere pisem javno-privatne korespondance najdete tukaj.\u00a0<\/em><a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/category\/korespondenca-objave\/\">\u2192<\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:46:25 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:46:25 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:46:25 +0000","published_by":1},{"id":101,"title":"MAJEVTI\u010cNI SPREHODIALOGI","slug":"sprehodialogi","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<blockquote><p><em>\\u201cWalking, ideally, is a state in which the mind, the body, and the world are aligned, as though they were three characters finally in conversation together, three notes suddenly making a chord. Walking allows us to be in our bodies and in the world without being made busy by them. It leaves us free to think without being wholly lost in our thoughts.\\u201d <\/em>(Rebecca Solnit: <em>Wanderlust. A History of Walking<\/em>)<\/p><\/blockquote>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Na\\u010din razpravljanja med hojo, ki se odvije med dvema ali ve\\u010d osebami ter koristi na\\u010dela Sokratove dialekti\\u010dne umetnosti \\u2013 majevtike.<\/strong><\/span> Po \\u017eelji se sprehodialogi lahko posve\\u010dajo tudi <strong>psihogeografskim razse\\u017enostim prostora<\/strong>, ki ga pre\\u010dkajo.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>POTEK:<\/p>\\n<ol>\\n<li><strong> Poznavanje in priznavanje pravil igre s strani vseh sogovornikov<\/strong><\/li>\\n<\/ol>\\n<p>Osrednja vodila majevtike:<\/p>\\n<ul>\\n<li>pripravljenost poslu\\u0161anja drugega<\/li>\\n<li>pogovor temelji na praksi postavljanja vpra\\u0161anj ter poteka brez prekinjanja in vsiljevanja lastnih prepri\\u010danj<\/li>\\n<\/ul>\\n<ol start=\\\"2\\\">\\n<li><strong> Izbor teme in postavitev cilja<\/strong><\/li>\\n<\/ol>\\n<p>Formulacija izhodi\\u0161\\u010dnega vpra\\u0161anja, ki za\\u010drta usmeritev pogovora.<\/p>\\n<ol start=\\\"3\\\">\\n<li><strong> Razgovor po majevti\\u010dni metodi<\/strong><\/li>\\n<\/ol>\\n<p>Sogovorniki se med pogovorom skupaj vzpenjajo na goro resnice. Pri uspe\\u0161no izvedenem razgovoru vsi udele\\u017eenci\\u00a0 postanejo bolj\\u0161i, ker vzajemno premagujejo miselne ovire, ki so jim prepre\\u010devale napredovanje. Ni pomembno, \\u010de ne dose\\u017eejo vrha, bistveno je, da so skupaj napredovali, in to kljub razlikam. Ne gre za prazne pogovore niti za dokazovanje \\u010desar koli, temve\\u010d za dejanje ljubezni (v obliki medsebojne podpore in sprejemanja druga\\u010dnosti), ki omogo\\u010da preseganje.<\/p>\\n<ol start=\\\"4\\\">\\n<li><strong> Povzetek in evalvacija dose\\u017eenih spoznanj<\/strong><\/li>\\n<\/ol>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Smoter tehnologije v razvijanju sebstva:<\/p>\\n<p><strong>&#8211; Psihosomatsko razgibavanje<\/strong><\/p>\\n<p><strong>&#8211; Skupinsko urjenje intelektualnih sposobnosti in umske pro\\u017enosti <\/strong><\/p>\\n<p><strong>&#8211; Odpravljanje miselnih avtomatizmov<\/strong><\/p>\\n<p><strong>&#8211; Spodbujanje kriti\\u010dnega mi\\u0161ljenja<\/strong><\/p>\\n<p><strong>&#8211; Neformalna oblika vzajemnega u\\u010denja<\/strong><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<blockquote><p><em>\u201cWalking, ideally, is a state in which the mind, the body, and the world are aligned, as though they were three characters finally in conversation together, three notes suddenly making a chord. Walking allows us to be in our bodies and in the world without being made busy by them. It leaves us free to think without being wholly lost in our thoughts.\u201d <\/em>(Rebecca Solnit: <em>Wanderlust. A History of Walking<\/em>)<\/p><\/blockquote>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Na\u010din razpravljanja med hojo, ki se odvije med dvema ali ve\u010d osebami ter koristi na\u010dela Sokratove dialekti\u010dne umetnosti \u2013 majevtike.<\/strong><\/span> Po \u017eelji se sprehodialogi lahko posve\u010dajo tudi <strong>psihogeografskim razse\u017enostim prostora<\/strong>, ki ga pre\u010dkajo.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>POTEK:<\/p>\n<ol>\n<li><strong> Poznavanje in priznavanje pravil igre s strani vseh sogovornikov<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>Osrednja vodila majevtike:<\/p>\n<ul>\n<li>pripravljenost poslu\u0161anja drugega<\/li>\n<li>pogovor temelji na praksi postavljanja vpra\u0161anj ter poteka brez prekinjanja in vsiljevanja lastnih prepri\u010danj<\/li>\n<\/ul>\n<ol start=\"2\">\n<li><strong> Izbor teme in postavitev cilja<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>Formulacija izhodi\u0161\u010dnega vpra\u0161anja, ki za\u010drta usmeritev pogovora.<\/p>\n<ol start=\"3\">\n<li><strong> Razgovor po majevti\u010dni metodi<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>Sogovorniki se med pogovorom skupaj vzpenjajo na goro resnice. Pri uspe\u0161no izvedenem razgovoru vsi udele\u017eenci\u00a0 postanejo bolj\u0161i, ker vzajemno premagujejo miselne ovire, ki so jim prepre\u010devale napredovanje. Ni pomembno, \u010de ne dose\u017eejo vrha, bistveno je, da so skupaj napredovali, in to kljub razlikam. Ne gre za prazne pogovore niti za dokazovanje \u010desar koli, temve\u010d za dejanje ljubezni (v obliki medsebojne podpore in sprejemanja druga\u010dnosti), ki omogo\u010da preseganje.<\/p>\n<ol start=\"4\">\n<li><strong> Povzetek in evalvacija dose\u017eenih spoznanj<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Smoter tehnologije v razvijanju sebstva:<\/p>\n<p><strong>&#8211; Psihosomatsko razgibavanje<\/strong><\/p>\n<p><strong>&#8211; Skupinsko urjenje intelektualnih sposobnosti in umske pro\u017enosti <\/strong><\/p>\n<p><strong>&#8211; Odpravljanje miselnih avtomatizmov<\/strong><\/p>\n<p><strong>&#8211; Spodbujanje kriti\u010dnega mi\u0161ljenja<\/strong><\/p>\n<p><strong>&#8211; Neformalna oblika vzajemnega u\u010denja<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:55:53 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:55:53 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 15:55:53 +0000","published_by":1},{"id":107,"title":"JUTRANJE MISLI in SAMOSPRA\u0160EVANJE","slug":"jutranje-misli-in-samosprasevanje","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<blockquote><p><em>\\u201cNe zamenjuj dogodkov z upi: <\/em><\/p>\\n<p><em>zapi\\u0161i kot v laboratoriju<\/em><\/p>\\n<p>zapi\\u0161i, kar se je zataknilo ali razbilo<\/p>\\n<p>zapi\\u0161i, \\u010desar ne ve\\u0161<\/p>\\n<p>zapi\\u0161i, \\u010desar ne razume\\u0161<\/p>\\n<p>zapi\\u0161i, \\u010desar ne vidi\\u0161<\/p>\\n<p>zapi\\u0161i, da bi spregledal.<em>\\u201d\\u00a0<\/em><span style=\\\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\\\">(<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/predhodniki\/\\\">Danilo Dolci<\/a>: 16. pesem iz zbirke\\u00a0<\/span><em style=\\\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\\\">Ne zna\\u0161 izbirati<\/em><span style=\\\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\\\">)<\/span><\/p><\/blockquote>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Jutranje misli so dnevna rutina, ki koristi jutranje ure za prakso refleksije in\/ali kreativnega pisanja.<\/strong><\/span><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Tehnologija samospra\\u0161evanja je praksa postavljanja vpra\\u0161anj samim sebi, v kateri opravljamo vlogi spra\\u0161evalca in vpra\\u0161anega hkrati.<\/strong> <\/span><\/p>\\n<p>Omenjeni tehniki se lahko izvajata isto\\u010dasno ali lo\\u010deno. Priporo\\u010damo <strong>prostoro\\u010dno\\u00a0 izvajanje<\/strong> obeh tehnik. Samospra\\u0161evanje je najbolj u\\u010dinkovito v negativni razli\\u010dici (<em><a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/besednjak\/\\\">via negativa<\/a><\/em>):\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/negativni-pristop\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Smoter tehnologij v razvijanju sebstva:<\/p>\\n<p><strong>&#8211; Vzpostavitev navade preizpra\\u0161evanja in evalviranja storjenega, videnega, do\\u017eivetega <\/strong><\/p>\\n<p><strong>&#8211; Razvoj jasnomiselnosti <\/strong>(bistro, jedrnato izra\\u017eanje)<\/p>\\n<p><strong>&#8211; Tvorba lastnega besednjaka <\/strong>(formulacija novih besed in besednih zvez)<\/p>\\n<p><em>\\u00a0<\/em><\/p>\\n<p><em>Slede\\u010di teksti so nastali kot produkt uporabe obeh tehnik.\\u00a0<\/em><a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/jutranje-misli-objave\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<blockquote><p><em>\u201cNe zamenjuj dogodkov z upi: <\/em><\/p>\n<p><em>zapi\u0161i kot v laboratoriju<\/em><\/p>\n<p>zapi\u0161i, kar se je zataknilo ali razbilo<\/p>\n<p>zapi\u0161i, \u010desar ne ve\u0161<\/p>\n<p>zapi\u0161i, \u010desar ne razume\u0161<\/p>\n<p>zapi\u0161i, \u010desar ne vidi\u0161<\/p>\n<p>zapi\u0161i, da bi spregledal.<em>\u201d\u00a0<\/em><span style=\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\">(<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/predhodniki\/\">Danilo Dolci<\/a>: 16. pesem iz zbirke\u00a0<\/span><em style=\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\">Ne zna\u0161 izbirati<\/em><span style=\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\">)<\/span><\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Jutranje misli so dnevna rutina, ki koristi jutranje ure za prakso refleksije in\/ali kreativnega pisanja.<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Tehnologija samospra\u0161evanja je praksa postavljanja vpra\u0161anj samim sebi, v kateri opravljamo vlogi spra\u0161evalca in vpra\u0161anega hkrati.<\/strong> <\/span><\/p>\n<p>Omenjeni tehniki se lahko izvajata isto\u010dasno ali lo\u010deno. Priporo\u010damo <strong>prostoro\u010dno\u00a0 izvajanje<\/strong> obeh tehnik. Samospra\u0161evanje je najbolj u\u010dinkovito v negativni razli\u010dici (<em><a href=\"http:\/\/artsofself.com\/besednjak\/\">via negativa<\/a><\/em>):\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/negativni-pristop\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Smoter tehnologij v razvijanju sebstva:<\/p>\n<p><strong>&#8211; Vzpostavitev navade preizpra\u0161evanja in evalviranja storjenega, videnega, do\u017eivetega <\/strong><\/p>\n<p><strong>&#8211; Razvoj jasnomiselnosti <\/strong>(bistro, jedrnato izra\u017eanje)<\/p>\n<p><strong>&#8211; Tvorba lastnega besednjaka <\/strong>(formulacija novih besed in besednih zvez)<\/p>\n<p><em>\u00a0<\/em><\/p>\n<p><em>Slede\u010di teksti so nastali kot produkt uporabe obeh tehnik.\u00a0<\/em><a href=\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/jutranje-misli-objave\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:05:55 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:05:55 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:05:55 +0000","published_by":1},{"id":114,"title":"PERFORMATIVNI DOGODKI","slug":"performativni-dogodki","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong><span style=\\\"color: #5e038c;\\\">Performativni dogodek umetnosti sebstva <\/span><\/strong>zaradi svoje nepredvidljivosti in neponovljivosti ni niti umetni\\u0161ki performans niti predstava, temve\\u010d dogodek-v-tem-trenutku.<strong><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"> Je duhovodena akcija in kreacija brez mizanscene in brez fikcije.\\u00a0<\/span><\/strong> Vsi v prostor in \\u010das vrisani znaki (zvoki, gibi, besede) rezultirajo iz <strong>performerjevega \\u00bbjezdenja\\u00ab duha<\/strong>, kjer vse nastaja in umira spotoma.<\/p>\\n<p>Performerji US si v momentu javnega darovanja lastnega psihofizi\\u010dnega aparata bolj kot to, da si vzamemo besedo, gesto ali premik, \\u00a0\\u017eelimo, da nas zvoki in gibi telesa objamejo in ponesejo onstran vsakega mo\\u017enega za\\u010detka ali umskega na\\u010drtovanja (glej duhovodenost). In ko vstopimo v stanje telesnega drgeta in drhtenja duha, tedaj v trenutku, ko naj bi govorili, po\\u010deli, plesali tam \\u017ee dolgo pred nami stoji neki brezimni glas in gib telesa: tako zado\\u0161\\u010da, da se nanj nave\\u017eemo, da nadaljujemo na\\u010deto, da se neopazno naselimo v njegovih vrzelih. Z drugimi besedami, akterji US se postavimo v stadij, ko telo in v njem \\u017ede\\u010di impulzi necenzurirano spregovorijo v sebi lastni govorici in maniri.<\/p>\\n<p><strong>Vsebine performativnih dogodkov so ob\\u010de \\u010dlove\\u0161ke in izkustvene.<\/strong> Poustvarjajo okolja, ob\\u010dutke in situacije, ki so doti\\u010dne vsakemu \\u010dloveku: \\u017ealost, bolezen, minljivost, \\u017ertveni\\u0161tvo, boj.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Kraj, \\u010das in potek performativnih dogodkov<\/strong><\/span><\/p>\\n<p>Performativni dogodki se zvrstijo na <strong>javnih zelenih povr\\u0161inah<\/strong>, po mo\\u017enosti ob vzno\\u017eju ve\\u010djih dreves v sredi\\u0161\\u010du zaselka. Za\\u010dnejo se <strong>ob nastopu poletnega mraka, med 21 in 22. uro<\/strong>. Prizori\\u0161\\u010de performativnega dogodka ozna\\u010duje iz reciklirane plasti\\u010dne embala\\u017ee <strong>skrpana platforma v obliki kroga<\/strong>, ki nudi podlago za sedenje.<\/p>\\n<p>Dogodek vpeljuje dve pravili:<\/p>\\n<p>________________<\/p>\\n<ol>\\n<li><strong> Spo\\u0161tovanje zasebnosti<\/strong><\/li>\\n<\/ol>\\n<p>Performativni dogodek vsebuje ekstati\\u010dna stanja zavesti. AV snemanje in fotografiranje je zaradi varovanja zasebnosti prepovedano.<\/p>\\n<ol start=\\\"2\\\">\\n<li><strong> Vse je v redu <\/strong><\/li>\\n<\/ol>\\n<p>Vse kar se bo zgodilo, vse emocije in manifestacije, ki jih bomo do\\u017eiveli so spontane, naravne in normalne. Zato jih cenimo in sprejmemo kot take.<\/p>\\n<p>________________<\/p>\\n<p>Potovanju skozi duh \\u2013 ki nima vnaprej predvidene dol\\u017eine trajanja, a naj ne bi trajal dlje od ene ure \\u2013 sledi spro\\u0161\\u010deno<strong> dru\\u017eenje ob pogostitvi<\/strong>, ki je namenjeno spoznavanju, izmenjavi vtisov in postavljanju vpra\\u0161anj. Vsi morebitni <strong>prispevki so prostovoljne narave<\/strong>.<\/p>\\n<p>Za natan\\u010dnej\\u0161i opis poteka performativnega dogodka si preberi Jutranje misli iz dne 23.6.15\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/jutranje-misli-dne-23-6-15\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Namen performativnih dogodkov<\/strong><\/span><\/p>\\n<p>Performativni dogodek je telo v nastajanju, ki lahko zavzame razli\\u010dne, nepri\\u010dakovane oblike in od katerih so odvisni tudi u\\u010dinki, ki jih proizvede. Kar je neizogibnega, je <strong>interaktivno razmerje med telesi<\/strong> (performerjevim in sopotni\\u0161kimi) <strong>in prostorom<\/strong>, ki se vzpostavi s pretakanjem energije in neposredno fizi\\u010dno bli\\u017eino. Spro\\u017eene vibracije generirajo cono visokega magnetizma, ki omogo\\u010da <strong>aktivno koncipiranje lastnega psihi\\u010dnega in kolektivnega sebstva<\/strong>.<\/p>\\n<p>Splo\\u0161no re\\u010deno, performativni dogodek spodbuja ljudi, da se ugledajo tak\\u0161ni kot so. Snema maske, razkriva la\\u017e, nezavedno, mev\\u017eavost. Medtem ko odkriva skupnostim njihovo mo\\u010d in njihovo skrivno silo, jih spodbuja, da se pred usodo postavijo v juna\\u0161ko in pokon\\u010dno dr\\u017eo, ki je brez tega nikoli ne bi zmogle.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Smoter tehnologije v razvijanju sebstva:<\/p>\\n<p><strong>&#8211; Posodobitev procesov psihi\\u010dne in kolektivne individuacije<\/strong><\/p>\\n<p><strong>&#8211; Psihosomatsko samozdravljenje<\/strong><\/p>\\n<p><strong>&#8211; Neformalno biografsko u\\u010denje<\/strong><\/p>\\n<p><strong>&#8211; Spodbujanje kriti\\u010dne zavesti in opolnomo\\u010denja<\/strong><\/p>\\n<p><strong>&#8211; Izgradnja lokalne skupnosti<\/strong><\/p>\\n<p><strong>&#8211; Razvoj sobivanju prijaznej\\u0161ega in strpnej\\u0161ega okolja<\/strong><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong><span style=\"color: #5e038c;\">Performativni dogodek umetnosti sebstva <\/span><\/strong>zaradi svoje nepredvidljivosti in neponovljivosti ni niti umetni\u0161ki performans niti predstava, temve\u010d dogodek-v-tem-trenutku.<strong><span style=\"color: #5e038c;\"> Je duhovodena akcija in kreacija brez mizanscene in brez fikcije.\u00a0<\/span><\/strong> Vsi v prostor in \u010das vrisani znaki (zvoki, gibi, besede) rezultirajo iz <strong>performerjevega \u00bbjezdenja\u00ab duha<\/strong>, kjer vse nastaja in umira spotoma.<\/p>\n<p>Performerji US si v momentu javnega darovanja lastnega psihofizi\u010dnega aparata bolj kot to, da si vzamemo besedo, gesto ali premik, \u00a0\u017eelimo, da nas zvoki in gibi telesa objamejo in ponesejo onstran vsakega mo\u017enega za\u010detka ali umskega na\u010drtovanja (glej duhovodenost). In ko vstopimo v stanje telesnega drgeta in drhtenja duha, tedaj v trenutku, ko naj bi govorili, po\u010deli, plesali tam \u017ee dolgo pred nami stoji neki brezimni glas in gib telesa: tako zado\u0161\u010da, da se nanj nave\u017eemo, da nadaljujemo na\u010deto, da se neopazno naselimo v njegovih vrzelih. Z drugimi besedami, akterji US se postavimo v stadij, ko telo in v njem \u017ede\u010di impulzi necenzurirano spregovorijo v sebi lastni govorici in maniri.<\/p>\n<p><strong>Vsebine performativnih dogodkov so ob\u010de \u010dlove\u0161ke in izkustvene.<\/strong> Poustvarjajo okolja, ob\u010dutke in situacije, ki so doti\u010dne vsakemu \u010dloveku: \u017ealost, bolezen, minljivost, \u017ertveni\u0161tvo, boj.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Kraj, \u010das in potek performativnih dogodkov<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Performativni dogodki se zvrstijo na <strong>javnih zelenih povr\u0161inah<\/strong>, po mo\u017enosti ob vzno\u017eju ve\u010djih dreves v sredi\u0161\u010du zaselka. Za\u010dnejo se <strong>ob nastopu poletnega mraka, med 21 in 22. uro<\/strong>. Prizori\u0161\u010de performativnega dogodka ozna\u010duje iz reciklirane plasti\u010dne embala\u017ee <strong>skrpana platforma v obliki kroga<\/strong>, ki nudi podlago za sedenje.<\/p>\n<p>Dogodek vpeljuje dve pravili:<\/p>\n<p>________________<\/p>\n<ol>\n<li><strong> Spo\u0161tovanje zasebnosti<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>Performativni dogodek vsebuje ekstati\u010dna stanja zavesti. AV snemanje in fotografiranje je zaradi varovanja zasebnosti prepovedano.<\/p>\n<ol start=\"2\">\n<li><strong> Vse je v redu <\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>Vse kar se bo zgodilo, vse emocije in manifestacije, ki jih bomo do\u017eiveli so spontane, naravne in normalne. Zato jih cenimo in sprejmemo kot take.<\/p>\n<p>________________<\/p>\n<p>Potovanju skozi duh \u2013 ki nima vnaprej predvidene dol\u017eine trajanja, a naj ne bi trajal dlje od ene ure \u2013 sledi spro\u0161\u010deno<strong> dru\u017eenje ob pogostitvi<\/strong>, ki je namenjeno spoznavanju, izmenjavi vtisov in postavljanju vpra\u0161anj. Vsi morebitni <strong>prispevki so prostovoljne narave<\/strong>.<\/p>\n<p>Za natan\u010dnej\u0161i opis poteka performativnega dogodka si preberi Jutranje misli iz dne 23.6.15\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/jutranje-misli-dne-23-6-15\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Namen performativnih dogodkov<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Performativni dogodek je telo v nastajanju, ki lahko zavzame razli\u010dne, nepri\u010dakovane oblike in od katerih so odvisni tudi u\u010dinki, ki jih proizvede. Kar je neizogibnega, je <strong>interaktivno razmerje med telesi<\/strong> (performerjevim in sopotni\u0161kimi) <strong>in prostorom<\/strong>, ki se vzpostavi s pretakanjem energije in neposredno fizi\u010dno bli\u017eino. Spro\u017eene vibracije generirajo cono visokega magnetizma, ki omogo\u010da <strong>aktivno koncipiranje lastnega psihi\u010dnega in kolektivnega sebstva<\/strong>.<\/p>\n<p>Splo\u0161no re\u010deno, performativni dogodek spodbuja ljudi, da se ugledajo tak\u0161ni kot so. Snema maske, razkriva la\u017e, nezavedno, mev\u017eavost. Medtem ko odkriva skupnostim njihovo mo\u010d in njihovo skrivno silo, jih spodbuja, da se pred usodo postavijo v juna\u0161ko in pokon\u010dno dr\u017eo, ki je brez tega nikoli ne bi zmogle.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Smoter tehnologije v razvijanju sebstva:<\/p>\n<p><strong>&#8211; Posodobitev procesov psihi\u010dne in kolektivne individuacije<\/strong><\/p>\n<p><strong>&#8211; Psihosomatsko samozdravljenje<\/strong><\/p>\n<p><strong>&#8211; Neformalno biografsko u\u010denje<\/strong><\/p>\n<p><strong>&#8211; Spodbujanje kriti\u010dne zavesti in opolnomo\u010denja<\/strong><\/p>\n<p><strong>&#8211; Izgradnja lokalne skupnosti<\/strong><\/p>\n<p><strong>&#8211; Razvoj sobivanju prijaznej\u0161ega in strpnej\u0161ega okolja<\/strong><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:17:47 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:17:47 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1},{"id":117,"title":"PREOBRATNI SLOVAR","slug":"preobratni-slovar","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>US se zavedajo energijskega naboja in mo\\u010di besed ter njihovega neposrednega vpliva na po\\u010dutje in konstitucijo realnosti. <span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Preobratni slovar izpostavlja na psiho in na telo negativno delujo\\u010de besede, za katere ponuja bodrilne alternativne izraze.<\/strong><\/span> Izvaja jezikovne zasuke (besedni d\\u00e9tournement), ki v \\u017ertveni\\u0161tvo in pesimizem odeta ubesedena stanja prikazuje v njihovi bolj\\u0161i, spodbudnej\\u0161i razli\\u010dici. Jezikovna transformacija <strong>resonira na energijskem nivoju<\/strong> ter omogo\\u010da silovite <strong>premike \\u00a0v imaginaciji mo\\u017enega<\/strong>.<\/p>\\n<p>Povedano z metaforo: preobratni slovarje zbirka besednih raket za takoj\\u0161njo uporabo, ki polete usmerjene v \\u010drne luknje malodu\\u0161ja konvertira proti galaksijam optimizma in veselega pri\\u010dakovanja.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Smoter tehnologije v razvijanju sebstva:<\/p>\\n<p><strong>&#8211; Evolucija vsakdanjega \\u017eivljenja<\/strong><\/p>\\n<p><strong><em>&#8211; <\/em><\/strong><strong>Izbolj\\u0161anje energijskega stanja telesa in po\\u010dutja<\/strong><\/p>\\n<p>&#8211;\\u00a0<strong>Spodbuja iskanje re\\u0161itev in ve\\u010da optimizem<\/strong><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><em>Sodeluj pri kovanju novih besednih preobratov na<\/em><a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/category\/tehnologije-us\/preobratni-slovar\/preobratni-slovar-objave\/\\\"> ,,,<\/a><\/p>\\n<hr \/>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Bole\\u010dina \\u2013 GLOBOKOSE\\u017dNOST (psihi\\u010dna bol), MRAVLJIN\\u010cENJE (fizi\\u010dna bol)<\/p>\\n<p>Bolezen \\u2013 POT K ZDRAVJU<\/p>\\n<p>\\u010cudnost \\u2013 EDINSTVENOST<\/p>\\n<p>Kriza \\u2013\\u00a0 KATALIZATOR SPREMEMB (za vzpostavitev novega, bolj\\u0161ega bita)<\/p>\\n<p>Delo\\u00a0\\u2013 ANGA\\u017dMA<\/p>\\n<p>Depresija \\u2013 glej\\u00a0\\u017ealost<\/p>\\n<p>Debelost \\u2013 POLNOST<\/p>\\n<p>Dol\\u017enost \\u2013 ODGOVORNOST<\/p>\\n<p>Druga\\u010dni\\u00a0\\u2013\\u00a0UNIKATNI \/ IZVIRNI<\/p>\\n<p>Dvom \\u2013 SMEROKAZ \/ KA\\u017dIPOT<\/p>\\n<p>Hiperaktivnost \\u2013 ENTUZIAZEM<\/p>\\n<p>Labilnost \\u2013 PREIZPRA\\u0160EVANJE<\/p>\\n<p>Kompleksnost\\u00a0\\u00a0\\u2013 \\u0160IROKOKOTNOST \/ BOGATA RAZNOLIKOST<\/p>\\n<p>Naloga \\u2013 IZZIV<\/p>\\n<p>Napor &#8211; U\\u017dITEK<\/p>\\n<p>Neprilagojenost \\u2013 SVOJSKOST<\/p>\\n<p>Nered \\u2013 RAZPOSAJENOST<\/p>\\n<p>Nestabilnost \\u2013 glej labilnost<\/p>\\n<p>Neurejenost \\u2013 SPRO\\u0160\\u010cENOST<\/p>\\n<p>Ocenjevanje\\u00a0\\u2013\\u00a0CENJENJE \/ VALORIZACIJA<\/p>\\n<p>Opravek (opravilo) \\u2013 glej naloga<\/p>\\n<p>Oto\\u017enost\\u2013 glej \\u017ealost<\/p>\\n<p>Pozabljivost \\u2013 NEOBREMENJENOST<\/p>\\n<p>Trening\\u00a0(treniranje) \\u2013 LJUBKOVANJE \/ KULTIVACIJA<\/p>\\n<p>Ujetost \\u2013 MIROVANJE<\/p>\\n<p>Vaja (vadba) \\u2013 glej trening<\/p>\\n<p>\\u017dalost \\u2013 ZAMI\\u0160LJENOST \/ MEDITATIVNO RAZPOLO\\u017dENJE<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>US se zavedajo energijskega naboja in mo\u010di besed ter njihovega neposrednega vpliva na po\u010dutje in konstitucijo realnosti. <span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Preobratni slovar izpostavlja na psiho in na telo negativno delujo\u010de besede, za katere ponuja bodrilne alternativne izraze.<\/strong><\/span> Izvaja jezikovne zasuke (besedni d\u00e9tournement), ki v \u017ertveni\u0161tvo in pesimizem odeta ubesedena stanja prikazuje v njihovi bolj\u0161i, spodbudnej\u0161i razli\u010dici. Jezikovna transformacija <strong>resonira na energijskem nivoju<\/strong> ter omogo\u010da silovite <strong>premike \u00a0v imaginaciji mo\u017enega<\/strong>.<\/p>\n<p>Povedano z metaforo: preobratni slovarje zbirka besednih raket za takoj\u0161njo uporabo, ki polete usmerjene v \u010drne luknje malodu\u0161ja konvertira proti galaksijam optimizma in veselega pri\u010dakovanja.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Smoter tehnologije v razvijanju sebstva:<\/p>\n<p><strong>&#8211; Evolucija vsakdanjega \u017eivljenja<\/strong><\/p>\n<p><strong><em>&#8211; <\/em><\/strong><strong>Izbolj\u0161anje energijskega stanja telesa in po\u010dutja<\/strong><\/p>\n<p>&#8211;\u00a0<strong>Spodbuja iskanje re\u0161itev in ve\u010da optimizem<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Sodeluj pri kovanju novih besednih preobratov na<\/em><a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/category\/tehnologije-us\/preobratni-slovar\/preobratni-slovar-objave\/\"> ,,,<\/a><\/p>\n<hr \/>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Bole\u010dina \u2013 GLOBOKOSE\u017dNOST (psihi\u010dna bol), MRAVLJIN\u010cENJE (fizi\u010dna bol)<\/p>\n<p>Bolezen \u2013 POT K ZDRAVJU<\/p>\n<p>\u010cudnost \u2013 EDINSTVENOST<\/p>\n<p>Kriza \u2013\u00a0 KATALIZATOR SPREMEMB (za vzpostavitev novega, bolj\u0161ega bita)<\/p>\n<p>Delo\u00a0\u2013 ANGA\u017dMA<\/p>\n<p>Depresija \u2013 glej\u00a0\u017ealost<\/p>\n<p>Debelost \u2013 POLNOST<\/p>\n<p>Dol\u017enost \u2013 ODGOVORNOST<\/p>\n<p>Druga\u010dni\u00a0\u2013\u00a0UNIKATNI \/ IZVIRNI<\/p>\n<p>Dvom \u2013 SMEROKAZ \/ KA\u017dIPOT<\/p>\n<p>Hiperaktivnost \u2013 ENTUZIAZEM<\/p>\n<p>Labilnost \u2013 PREIZPRA\u0160EVANJE<\/p>\n<p>Kompleksnost\u00a0\u00a0\u2013 \u0160IROKOKOTNOST \/ BOGATA RAZNOLIKOST<\/p>\n<p>Naloga \u2013 IZZIV<\/p>\n<p>Napor &#8211; U\u017dITEK<\/p>\n<p>Neprilagojenost \u2013 SVOJSKOST<\/p>\n<p>Nered \u2013 RAZPOSAJENOST<\/p>\n<p>Nestabilnost \u2013 glej labilnost<\/p>\n<p>Neurejenost \u2013 SPRO\u0160\u010cENOST<\/p>\n<p>Ocenjevanje\u00a0\u2013\u00a0CENJENJE \/ VALORIZACIJA<\/p>\n<p>Opravek (opravilo) \u2013 glej naloga<\/p>\n<p>Oto\u017enost\u2013 glej \u017ealost<\/p>\n<p>Pozabljivost \u2013 NEOBREMENJENOST<\/p>\n<p>Trening\u00a0(treniranje) \u2013 LJUBKOVANJE \/ KULTIVACIJA<\/p>\n<p>Ujetost \u2013 MIROVANJE<\/p>\n<p>Vaja (vadba) \u2013 glej trening<\/p>\n<p>\u017dalost \u2013 ZAMI\u0160LJENOST \/ MEDITATIVNO RAZPOLO\u017dENJE<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:23:24 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:23:24 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:23:24 +0000","published_by":1},{"id":122,"title":"STRAHOPREMET","slug":"strahopremet","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><em>(V pripravi &#8230;)<\/em><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><em>(V pripravi &#8230;)<\/em><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:26:41 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:26:41 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:26:41 +0000","published_by":1},{"id":126,"title":"ZVEZEK IDEJ","slug":"zvezek-idej","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><em>(V pripravi &#8230;)<\/em><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><em>(V pripravi &#8230;)<\/em><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:28:44 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:28:44 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:28:44 +0000","published_by":1},{"id":128,"title":"O AVTORJU STRANI","slug":"o-avtorju-strani","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong><em>Za stran artsofself.com skrbim Jatun Risba. Kdo sem? <\/em><\/strong><\/span><em>(slede\\u010di tekst je rezultat uporabe tehnologije <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\\\">samoizpra\\u0161evanja<\/a>)<\/em><\/p>\\n<p><strong><em>\\u00a0<\/em><\/strong><\/p>\\n<p>Nih\\u010de. Ne identificiram se z nobenim specifi\\u010dnim poklicem ali izobrazbo, ne z dolo\\u010deno dr\\u017eavno, versko ali strankarsko pripadnostjo, ne s preciznim spolom ali spolno identiteto, niti z imenom.\\u00a0 Sem \\u010dlovek v stalnem nastajanju (kot vsakdo), ki se osvobaja od vseh nepotrebnih navlak (identitet in re\\u010di), v katero se ovija tisti, ki nekaj \\u0161teje: \\u00bbNekdo\\u00ab. Opisan proces samospoznavanja izgleda kot trganje plasti, v katerem postopoma, dan za dnem, izstopam iz okolij, obla\\u010dil in vlog, ki jih mimogrede zaznam kot la\\u017ene in pre\\u017eivete. Opisana preobrazba sebstva traja do konca \\u010dasa. Povedano druga\\u010de, do svoje smrti.<\/p>\\n<p>Kak\\u0161na je hoja na poti sebstva? Od posameznika zahteva veliko potrpe\\u017eljivosti, pro\\u017enosti, dobre volje in ljubezni. Gre za odisejado, ki prina\\u0161a tudi \\u0161tevilne morske slabosti, saj je \\u010dustvena labilnost ob odkritem soo\\u010denju s samim sabo in ob levitvi ko\\u017ee naraven in skorajda neizogiben pojav. U\\u010di nas, da ljudje nismo stroji z enosmernim, linearnim delovanjem in da se je koristno nau\\u010diti sprejemanja svoje kompleksnosti in variabilnosti ter tudi svojih \\u0161ibkosti: ki so, gledano druga\\u010de, na\\u0161e najve\\u010dje zakladnice. Skrb zase prina\\u0161a, zlasti ob emancipaciji in samopremagovanju svojih strahov in limitov, neopisljive u\\u017eitke in \\u010dare; ter spoznanje, da je svet, v katerem \\u017eivimo, refleksija na\\u0161ega sebstva.<\/p>\\n<p>Aktualni identitetni fanatizem je regulativno sredstvo tehnolo\\u0161ko-naprednih potro\\u0161ni\\u0161kih dru\\u017eb. Identitetno-centriran marketing je gonilna sila dana\\u0161nje oblike proizvodnje in ogla\\u0161evanja. Pri tem pozabljamo, da je bolj od FB fasade \\u00bbglej, kak\\u0161en frajer oziroma kak\\u0161na frajerka sem jaz\\u00ab pomembno vedeti, kaj po\\u010dnemo in kako. Pozornost je smiselno zasukati od povr\\u0161inskega \\u00bbbiti nekaj\\u00ab k konkretnemu, vsakodnevnemu \\u00bbpo\\u010deti oziroma \\u017eiveti nekaj \\u010dim bolj zadovoljujo\\u010dega\\u00ab.<\/p>\\n<p>Ne menim se za lepoti\\u010denja praznih in raztrganih vre\\u010d, \\u010detudi sem se v fazi odra\\u0161\\u010danja, v letih nesprejemanja sebe in svojega spreminjajo\\u010dega se telesa, zakrivala za zrezek debelim slojem pudra na obrazu. To je bila maska, ki\\u00a0 je slu\\u017eila zakrivanju samoprizadetih prask in ran: svojevrstnim kreativnim izdelkom metastanja generalne eksistencialne anksioznosti, v katerega sem bila tedaj vpeta in ga, v pomanjkanju znanja in zunanje podpore, poustvarjala znova in znova, za dolgo obdobje. Izkustvo brezizhodnosti in \\u010dustvene zapu\\u0161\\u010denosti, ki deluje kot katalizator visokih napetosti, se je stopnjevalo vse do priklica na\\u010deloma do\\u017eivljenjskega spremljevalca: bolezni Multiplih Sposobnosti. Prav v tej fazi akumulirana spoznanja in energijske amplitude so mi kasneje omogo\\u010dile nag(el) dostop do polja tehnologij sebstva, ki sem ga spoznavala in odkrivala mimogrede prek prvoosebnega apliciranja in izkustvenega u\\u010denja. Umetnosti Sebstva so nevzgojeno zrasli biseri, ki so se oblikovali na moji epopeji kzdravljenja.<\/p>\\n<p><strong><u><br \/>\\n<\/u><\/strong><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong><em>Za stran artsofself.com skrbim Jatun Risba. Kdo sem? <\/em><\/strong><\/span><em>(slede\u010di tekst je rezultat uporabe tehnologije <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\">samoizpra\u0161evanja<\/a>)<\/em><\/p>\n<p><strong><em>\u00a0<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Nih\u010de. Ne identificiram se z nobenim specifi\u010dnim poklicem ali izobrazbo, ne z dolo\u010deno dr\u017eavno, versko ali strankarsko pripadnostjo, ne s preciznim spolom ali spolno identiteto, niti z imenom.\u00a0 Sem \u010dlovek v stalnem nastajanju (kot vsakdo), ki se osvobaja od vseh nepotrebnih navlak (identitet in re\u010di), v katero se ovija tisti, ki nekaj \u0161teje: \u00bbNekdo\u00ab. Opisan proces samospoznavanja izgleda kot trganje plasti, v katerem postopoma, dan za dnem, izstopam iz okolij, obla\u010dil in vlog, ki jih mimogrede zaznam kot la\u017ene in pre\u017eivete. Opisana preobrazba sebstva traja do konca \u010dasa. Povedano druga\u010de, do svoje smrti.<\/p>\n<p>Kak\u0161na je hoja na poti sebstva? Od posameznika zahteva veliko potrpe\u017eljivosti, pro\u017enosti, dobre volje in ljubezni. Gre za odisejado, ki prina\u0161a tudi \u0161tevilne morske slabosti, saj je \u010dustvena labilnost ob odkritem soo\u010denju s samim sabo in ob levitvi ko\u017ee naraven in skorajda neizogiben pojav. U\u010di nas, da ljudje nismo stroji z enosmernim, linearnim delovanjem in da se je koristno nau\u010diti sprejemanja svoje kompleksnosti in variabilnosti ter tudi svojih \u0161ibkosti: ki so, gledano druga\u010de, na\u0161e najve\u010dje zakladnice. Skrb zase prina\u0161a, zlasti ob emancipaciji in samopremagovanju svojih strahov in limitov, neopisljive u\u017eitke in \u010dare; ter spoznanje, da je svet, v katerem \u017eivimo, refleksija na\u0161ega sebstva.<\/p>\n<p>Aktualni identitetni fanatizem je regulativno sredstvo tehnolo\u0161ko-naprednih potro\u0161ni\u0161kih dru\u017eb. Identitetno-centriran marketing je gonilna sila dana\u0161nje oblike proizvodnje in ogla\u0161evanja. Pri tem pozabljamo, da je bolj od FB fasade \u00bbglej, kak\u0161en frajer oziroma kak\u0161na frajerka sem jaz\u00ab pomembno vedeti, kaj po\u010dnemo in kako. Pozornost je smiselno zasukati od povr\u0161inskega \u00bbbiti nekaj\u00ab k konkretnemu, vsakodnevnemu \u00bbpo\u010deti oziroma \u017eiveti nekaj \u010dim bolj zadovoljujo\u010dega\u00ab.<\/p>\n<p>Ne menim se za lepoti\u010denja praznih in raztrganih vre\u010d, \u010detudi sem se v fazi odra\u0161\u010danja, v letih nesprejemanja sebe in svojega spreminjajo\u010dega se telesa, zakrivala za zrezek debelim slojem pudra na obrazu. To je bila maska, ki\u00a0 je slu\u017eila zakrivanju samoprizadetih prask in ran: svojevrstnim kreativnim izdelkom metastanja generalne eksistencialne anksioznosti, v katerega sem bila tedaj vpeta in ga, v pomanjkanju znanja in zunanje podpore, poustvarjala znova in znova, za dolgo obdobje. Izkustvo brezizhodnosti in \u010dustvene zapu\u0161\u010denosti, ki deluje kot katalizator visokih napetosti, se je stopnjevalo vse do priklica na\u010deloma do\u017eivljenjskega spremljevalca: bolezni Multiplih Sposobnosti. Prav v tej fazi akumulirana spoznanja in energijske amplitude so mi kasneje omogo\u010dile nag(el) dostop do polja tehnologij sebstva, ki sem ga spoznavala in odkrivala mimogrede prek prvoosebnega apliciranja in izkustvenega u\u010denja. Umetnosti Sebstva so nevzgojeno zrasli biseri, ki so se oblikovali na moji epopeji kzdravljenja.<\/p>\n<p><strong><u><br \/>\n<\/u><\/strong><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:31:24 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:31:24 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:31:24 +0000","published_by":1},{"id":130,"title":"KONTAKT","slug":"kontakt","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>artsofself@gmail.com<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><strong>Spletne koordinate:<\/strong><\/p>\\n<p>Twitter: <a href=\\\"https:\/\/twitter.com\/artsofself\\\">@artsofself<\/a><\/p>\\n<p>Vimeo:\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/vimeo.com\/user39835699\\\">Arts of self<\/a><\/p>\\n<p>Instagram: artsofself<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><strong>Uredni\\u0161tvo strani:<\/strong><\/p>\\n<p>Jatun Risba<\/p>\\n<p>+386 51776933 \/\\u00a0+39 3894318901<\/p>\\n<p>jatun.risba@gmail.com<\/p>\\n<p>Skype: jatun.risba<\/p>\\n<p>Twitter: @OtherehtO<\/p>\\n<p><strong>Sprejemam povabila za (po)govore, predavanja in delavnice.<\/strong> Komunikacija z novinarji in tradicionalnimi mno\\u017ei\\u010dnimi mediji me ne zanimata (glej <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/eticni-kodeks\/\\\">eti\\u010dna na\\u010dela US<\/a>).<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>artsofself@gmail.com<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Spletne koordinate:<\/strong><\/p>\n<p>Twitter: <a href=\"https:\/\/twitter.com\/artsofself\">@artsofself<\/a><\/p>\n<p>Vimeo:\u00a0<a href=\"https:\/\/vimeo.com\/user39835699\">Arts of self<\/a><\/p>\n<p>Instagram: artsofself<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Uredni\u0161tvo strani:<\/strong><\/p>\n<p>Jatun Risba<\/p>\n<p>+386 51776933 \/\u00a0+39 3894318901<\/p>\n<p>jatun.risba@gmail.com<\/p>\n<p>Skype: jatun.risba<\/p>\n<p>Twitter: @OtherehtO<\/p>\n<p><strong>Sprejemam povabila za (po)govore, predavanja in delavnice.<\/strong> Komunikacija z novinarji in tradicionalnimi mno\u017ei\u010dnimi mediji me ne zanimata (glej <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/eticni-kodeks\/\">eti\u010dna na\u010dela US<\/a>).<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:35:42 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:35:42 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:35:42 +0000","published_by":1},{"id":134,"title":"BESEDNJAK","slug":"besednjak","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Pomen in reference strokovne terminologije, ki se uporabljajo na tem blogu.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<hr \/>\\n<p><strong><span style=\\\"color: #5e038c;\\\">COMMUNITAS<\/span>:\\u00a0<\/strong>Termin, ki ga zakonca Turner v svojih \\u0161tudijah o antropologiji rituala uporabljata za ozna\\u010devanje nestrukturirane skupnosti enakopravnih posameznikov, ki je tipi\\u010dna za prehodna obredja.<\/p>\\n<p><strong><span style=\\\"color: #5e038c;\\\">CONA UDOBJA<\/span> <\/strong>(tudi &#8220;obmo\\u010dje konforta&#8221;): Obmo\\u010dje, kjer posameznik povsem obvladuje veliko ve\\u010dino aktivnosti in situacij.<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/flic.kr\/p\/77JeFa\\\"><img src=\\\"https:\/\/live.staticflickr.com\/3521\/4014280291_3d2c71782f_z.jpg\\\" alt=\\\"Management Training - Confort zone\\\" width=\\\"480\\\" height=\\\"640\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>DISPOZITIV<\/strong><\/span>: Koncept, ki ga je razvil Michel Foucault za ozna\\u010devanje organizacijskih struktur, ki usmerjajo v\\u00e9denja in ved\\u00eanja posameznika in skupnosti. Dispozitiv je, re\\u010deno z Agambnom: \\u00bbDobesedno vse kar ima zmo\\u017enost ujeti, usmerjati, oblikovati, nadzorovati in zagotavljati geste, vedenja, mnenja in diskurze \\u017eivih bitij.\\u00ab (Giorgio Agamben: <em>\\u201cKaj je dispozitiv?\\u201d,<\/em> Problemi 2007, 23.)<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>DUH<\/strong><\/span>: Izvorno sebstvo v vsej svoji nedovr\\u0161enosti in potencialnosti.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>DUHOVODENOST<\/strong><\/span>: Polastitev duha \\u2013 oblika avto hipnoze, ki posameznika popelje v stanje telesne meditacije v gibanju \\u2013 ki jo dose\\u017eemo s sprostitvijo umskega nadzora nad na\\u0161im razmi\\u0161ljujo\\u010dim telesom.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>GLEDALI\\u0160\\u010cE ZATIRANIH<\/strong><\/span>: Gledali\\u0161\\u010de zatiranih (Theatre of the Oppressed &#8211; TO) je razvil brazilski gledali\\u0161ki pedagog Augusto Boal (1931-2009) in predstavlja obliko popularnega, na skupnosti temelje\\u010dega izobra\\u017eevanja, ki gledali\\u0161\\u010de uporablja kot orodje za dru\\u017ebene spremembe na individualni, lokalni in globalni ravni.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>INDIVIDUACIJA<\/strong><\/span>: Princip, po katerem nastaja posamezno bitje ali stvar.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>JEZDENJE DUHA<\/strong><\/span>: Sinonim za duhovodenost.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>MAJEVTIKA<\/strong><\/span>: Sokratska oblika dialoga, kjer se k resnici (vedenju) pribli\\u017euje\\u0161 preko metode postavljanja vpra\\u0161anj in odgovorov. Tudi \\u00bbbabi\\u0161ka metoda\\u00ab ali ve\\u0161\\u010dina porajanja samega sebe.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>MEDIJSKOGEOGRAFSKI<\/strong><\/span>: Kar raziskuje vplive specifi\\u010dnega medija na na\\u010din izra\\u017eanja, izbor vsebine ter na odnose, ki jih tak\\u0161na komunikacija proizvaja.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>PARRHESIA<\/strong><\/span>: Za pomen anti\\u010dno gr\\u0161kega termina<em> parrhesia<\/em> glej Michel Foucault: <em>Neustra\\u0161ni govor <\/em>(Ljubljana, Zalo\\u017eba Sophia, 2009)<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>PREDINDIVIDUALNO<\/strong><\/span>: Biolo\\u0161ka podlaga vrste, se pravi organi \\u010dutenja, gibalni aparat, zaznavne sposobnosti, iz katere izhaja vsa potencialnost \\u010dlove\\u0161ke vrste. Generi\\u010dna biolo\\u0161ka oprema, ki je ni mogo\\u010de oposamezniti.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>PSIHOGEOGRAFIJA<\/strong><\/span>: \\u0160tudij o u\\u010dinkih geografskega okolja, naravnega ali umetnega, na \\u010dloveka in njegov neposreden vpliv na obna\\u0161anje posameznika v tem prostoru.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>RAZMI\\u0160LJUJO\\u010cE TELO<\/strong><\/span>: \\u010clove\\u0161ko telo kot nedeljiv skupek duha, uma in telesa v konstantnem nastajanju in spreminjanju.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>SKRB ZASE<\/strong>:<\/span> Princip vodenja \\u017eivljenja, ki ga mora posameznik vzpostaviti v odnosu do samega sebe, drugih in sveta kot umetnost bivanja.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>TELO BREZ ORGANOV<\/strong><\/span>: Telo v predindividualnem nastajanju, o\\u010di\\u0161\\u010deno avtomatizmov, dol\\u017enosti in strahov. Skovanka francoskega umetnika Antonina Artauda,\\u00a0 ki je navdihnila \\u0161tevilne teorije v sodobni filozofiji. Deleuze in Guattari sta jo v skupni knjigi <em>Anti-Ojdip <\/em>uporabila kot enega svojih osrednjih filozofskih konceptov.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong><span style=\\\"color: #5e038c;\\\">TRANSIDIVIDUALN<\/span>O<\/strong><\/span>: Za teorijo transindividualnega glej <em>Gilbert Simondon: L&#8217;individuation psychique et collective<\/em> (Paris, Aubier, 1989), v italijan\\u0161\\u010dini: <em>L&#8217;individuazione psichica e collettiva<\/em> (Milano, Derive Approdi, 2006)<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>VIA NEGATIVA<\/strong><\/span>: Prakso\\u00a0\\u201cvia negativa\\u201d je razvil in utemeljil\\u00a0poljski re\\u017eiser in reformator gledali\\u0161\\u010da Jerzy Grotowski. Gre za metodo urjenja igralca, s katero naj bi igralec odkrival in premagoval ovire, ki mu prepre\\u010dujejo, da bi dosegel popolno psihofizi\\u010dno skladnost. Prakti\\u010dni primer: igralec se ne spra\\u0161uje &#8220;kako naj predstavim\\u00a0ob\\u010dutek \\u0161ibkosti&#8221; ampak &#8220;kako se\\u00a0ne smem obna\\u0161ati, \\u010de \\u017eelim dose\\u010di pristno utele\\u0161enje\\u00a0omenjenega \\u010dustva.&#8221;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Pomen in reference strokovne terminologije, ki se uporabljajo na tem blogu.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong><span style=\"color: #5e038c;\">COMMUNITAS<\/span>:\u00a0<\/strong>Termin, ki ga zakonca Turner v svojih \u0161tudijah o antropologiji rituala uporabljata za ozna\u010devanje nestrukturirane skupnosti enakopravnih posameznikov, ki je tipi\u010dna za prehodna obredja.<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #5e038c;\">CONA UDOBJA<\/span> <\/strong>(tudi &#8220;obmo\u010dje konforta&#8221;): Obmo\u010dje, kjer posameznik povsem obvladuje veliko ve\u010dino aktivnosti in situacij.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/77JeFa\"><img src=\"https:\/\/live.staticflickr.com\/3521\/4014280291_3d2c71782f_z.jpg\" alt=\"Management Training - Confort zone\" width=\"480\" height=\"640\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>DISPOZITIV<\/strong><\/span>: Koncept, ki ga je razvil Michel Foucault za ozna\u010devanje organizacijskih struktur, ki usmerjajo v\u00e9denja in ved\u00eanja posameznika in skupnosti. Dispozitiv je, re\u010deno z Agambnom: \u00bbDobesedno vse kar ima zmo\u017enost ujeti, usmerjati, oblikovati, nadzorovati in zagotavljati geste, vedenja, mnenja in diskurze \u017eivih bitij.\u00ab (Giorgio Agamben: <em>\u201cKaj je dispozitiv?\u201d,<\/em> Problemi 2007, 23.)<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>DUH<\/strong><\/span>: Izvorno sebstvo v vsej svoji nedovr\u0161enosti in potencialnosti.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>DUHOVODENOST<\/strong><\/span>: Polastitev duha \u2013 oblika avto hipnoze, ki posameznika popelje v stanje telesne meditacije v gibanju \u2013 ki jo dose\u017eemo s sprostitvijo umskega nadzora nad na\u0161im razmi\u0161ljujo\u010dim telesom.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>GLEDALI\u0160\u010cE ZATIRANIH<\/strong><\/span>: Gledali\u0161\u010de zatiranih (Theatre of the Oppressed &#8211; TO) je razvil brazilski gledali\u0161ki pedagog Augusto Boal (1931-2009) in predstavlja obliko popularnega, na skupnosti temelje\u010dega izobra\u017eevanja, ki gledali\u0161\u010de uporablja kot orodje za dru\u017ebene spremembe na individualni, lokalni in globalni ravni.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>INDIVIDUACIJA<\/strong><\/span>: Princip, po katerem nastaja posamezno bitje ali stvar.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>JEZDENJE DUHA<\/strong><\/span>: Sinonim za duhovodenost.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>MAJEVTIKA<\/strong><\/span>: Sokratska oblika dialoga, kjer se k resnici (vedenju) pribli\u017euje\u0161 preko metode postavljanja vpra\u0161anj in odgovorov. Tudi \u00bbbabi\u0161ka metoda\u00ab ali ve\u0161\u010dina porajanja samega sebe.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>MEDIJSKOGEOGRAFSKI<\/strong><\/span>: Kar raziskuje vplive specifi\u010dnega medija na na\u010din izra\u017eanja, izbor vsebine ter na odnose, ki jih tak\u0161na komunikacija proizvaja.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>PARRHESIA<\/strong><\/span>: Za pomen anti\u010dno gr\u0161kega termina<em> parrhesia<\/em> glej Michel Foucault: <em>Neustra\u0161ni govor <\/em>(Ljubljana, Zalo\u017eba Sophia, 2009)<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>PREDINDIVIDUALNO<\/strong><\/span>: Biolo\u0161ka podlaga vrste, se pravi organi \u010dutenja, gibalni aparat, zaznavne sposobnosti, iz katere izhaja vsa potencialnost \u010dlove\u0161ke vrste. Generi\u010dna biolo\u0161ka oprema, ki je ni mogo\u010de oposamezniti.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>PSIHOGEOGRAFIJA<\/strong><\/span>: \u0160tudij o u\u010dinkih geografskega okolja, naravnega ali umetnega, na \u010dloveka in njegov neposreden vpliv na obna\u0161anje posameznika v tem prostoru.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>RAZMI\u0160LJUJO\u010cE TELO<\/strong><\/span>: \u010clove\u0161ko telo kot nedeljiv skupek duha, uma in telesa v konstantnem nastajanju in spreminjanju.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>SKRB ZASE<\/strong>:<\/span> Princip vodenja \u017eivljenja, ki ga mora posameznik vzpostaviti v odnosu do samega sebe, drugih in sveta kot umetnost bivanja.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>TELO BREZ ORGANOV<\/strong><\/span>: Telo v predindividualnem nastajanju, o\u010di\u0161\u010deno avtomatizmov, dol\u017enosti in strahov. Skovanka francoskega umetnika Antonina Artauda,\u00a0 ki je navdihnila \u0161tevilne teorije v sodobni filozofiji. Deleuze in Guattari sta jo v skupni knjigi <em>Anti-Ojdip <\/em>uporabila kot enega svojih osrednjih filozofskih konceptov.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong><span style=\"color: #5e038c;\">TRANSIDIVIDUALN<\/span>O<\/strong><\/span>: Za teorijo transindividualnega glej <em>Gilbert Simondon: L&#8217;individuation psychique et collective<\/em> (Paris, Aubier, 1989), v italijan\u0161\u010dini: <em>L&#8217;individuazione psichica e collettiva<\/em> (Milano, Derive Approdi, 2006)<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>VIA NEGATIVA<\/strong><\/span>: Prakso\u00a0\u201cvia negativa\u201d je razvil in utemeljil\u00a0poljski re\u017eiser in reformator gledali\u0161\u010da Jerzy Grotowski. Gre za metodo urjenja igralca, s katero naj bi igralec odkrival in premagoval ovire, ki mu prepre\u010dujejo, da bi dosegel popolno psihofizi\u010dno skladnost. Prakti\u010dni primer: igralec se ne spra\u0161uje &#8220;kako naj predstavim\u00a0ob\u010dutek \u0161ibkosti&#8221; ampak &#8220;kako se\u00a0ne smem obna\u0161ati, \u010de \u017eelim dose\u010di pristno utele\u0161enje\u00a0omenjenega \u010dustva.&#8221;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:42:30 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:42:30 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:42:30 +0000","published_by":1},{"id":139,"title":"PREDHODNIKI","slug":"predhodniki","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><em>Povem ti, s kom se dru\\u017eim.\\u00a0<\/em><em>Povem ti , kaj nadaljujem.<\/em><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<hr \/>\\n<p><em>\\u00a0&#8211;\\u00a0<\/em> ANONIMNI PRAVLJI\\u010cARI\\u00a0in ljudski umetniki iz preteklosti in sedanjosti\\u00a0(glej <a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Azmari\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Azmari<\/a>, <a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Minstrel\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Minstrel<\/a>, <a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Skald\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Skald<\/a>, <a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Rhapsode\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Rhapsode<\/a>, <a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Griot\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Griot<\/a>, <a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Ashik\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Ashik<\/a>, <a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Kathakali\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Kathakali<\/a> performerji, itd.)<\/p>\\n<p>&#8211; Antonin ARTAUD (<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Antonin_Artaud\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Augusto BOAL (<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Augusto_Boal\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Antonio CARONIA (<a href=\\\"https:\/\/it.wikipedia.org\/wiki\/Antonio_Caronia\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Henry DARGER\\u00a0(<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Henry_Darger\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Danilo DOLCI (<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Danilo_Dolci\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Michel FOUCAULT (<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Michel_Foucault\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; GOSPOD IZ OZA (<a href=\\\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ky7DMCHQJZY\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Temple GRANDIN (<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Temple_Grandin\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Jerzy GROTOWSKI (<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Jerzy_Grotowski\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Ivan ILLICH (<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Ivan_Illich\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Joseph JACOTOT\\u00a0 (<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Joseph_Jacotot\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Frida KAHLO (<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Frida_Kahlo\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Jiddu KRISHNAMURTI (<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Jiddu_Krishnamurti\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; MANJKAJO\\u010cI DEL (<a href=\\\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=evMOK8fBVM0\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Isabella MARINCOLA (<a href=\\\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ivqZeYkMCm0\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Carlo MICHELSTAEDTER\\u00a0(<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Carlo_Michelstaedter\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Lorenzo MILANI (<a href=\\\"https:\/\/it.wikipedia.org\/wiki\/Lorenzo_Milani\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Bill MOLLISON &amp;\\u00a0David HOLMGREN (<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Permaculture\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Louis Thomas Hardin aka MOONDOG (<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Moondog\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Jacqueline MORINEAU (<a href=\\\"http:\/\/kluwermediationblog.com\/2012\/01\/07\/humanistic-mediation-another-approach-to-manage-and-settle-disputes\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Kristal NORTON (<a href=\\\"http:\/\/kristalnorton.com\/my-story\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Amanda PALMER\\u00a0(<a href=\\\"http:\/\/www.brainpickings.org\/2013\/03\/04\/amanda-palmer-on-the-art-of-asking-ted\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Maria POPOVA (<a href=\\\"http:\/\/www.brainpickings.org\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; PRED\\u0160OLSKI OTROCI (<a href=\\\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qR3rK0kZFkg\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>\\u00a0in <a href=\\\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=OvB8_1u7AM4\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; SLAVEC (<a href=\\\"http:\/\/pravljicezaotroke.blogspot.com\/2011\/05\/slavec-cesarjev-slavec-nedokoncano.html\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; SOKRAT\\u00a0(<a href=\\\"https:\/\/sl.wikipedia.org\/wiki\/Sokrat\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Tiziano TERZANI\\u00a0(<a href=\\\"https:\/\/sl.wikipedia.org\/wiki\/Tiziano_Terzani\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Nikola TESLA (<a href=\\\"https:\/\/sl.wikipedia.org\/wiki\/Nikola_Tesla\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Simone WEIL (<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Simone_Weil\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; Tikva WOLF (<a href=\\\"http:\/\/kimchicuddles.com\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ve\\u010d<\/a>)<\/p>\\n<p>&#8211; WU\\u00a0MING (<a href=\\\"http:\/\/www.wumingfoundation.com\/giap\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Wu Ming Foundation<\/a>)<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><em>Povem ti, s kom se dru\u017eim.\u00a0<\/em><em>Povem ti , kaj nadaljujem.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p><em>\u00a0&#8211;\u00a0<\/em> ANONIMNI PRAVLJI\u010cARI\u00a0in ljudski umetniki iz preteklosti in sedanjosti\u00a0(glej <a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Azmari\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Azmari<\/a>, <a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Minstrel\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Minstrel<\/a>, <a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Skald\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Skald<\/a>, <a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Rhapsode\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Rhapsode<\/a>, <a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Griot\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Griot<\/a>, <a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Ashik\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Ashik<\/a>, <a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Kathakali\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kathakali<\/a> performerji, itd.)<\/p>\n<p>&#8211; Antonin ARTAUD (<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Antonin_Artaud\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Augusto BOAL (<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Augusto_Boal\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Antonio CARONIA (<a href=\"https:\/\/it.wikipedia.org\/wiki\/Antonio_Caronia\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Henry DARGER\u00a0(<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Henry_Darger\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Danilo DOLCI (<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Danilo_Dolci\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Michel FOUCAULT (<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Michel_Foucault\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; GOSPOD IZ OZA (<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ky7DMCHQJZY\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Temple GRANDIN (<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Temple_Grandin\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Jerzy GROTOWSKI (<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Jerzy_Grotowski\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Ivan ILLICH (<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Ivan_Illich\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Joseph JACOTOT\u00a0 (<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Joseph_Jacotot\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Frida KAHLO (<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Frida_Kahlo\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Jiddu KRISHNAMURTI (<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Jiddu_Krishnamurti\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; MANJKAJO\u010cI DEL (<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=evMOK8fBVM0\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Isabella MARINCOLA (<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ivqZeYkMCm0\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Carlo MICHELSTAEDTER\u00a0(<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Carlo_Michelstaedter\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Lorenzo MILANI (<a href=\"https:\/\/it.wikipedia.org\/wiki\/Lorenzo_Milani\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Bill MOLLISON &amp;\u00a0David HOLMGREN (<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Permaculture\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Louis Thomas Hardin aka MOONDOG (<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Moondog\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Jacqueline MORINEAU (<a href=\"http:\/\/kluwermediationblog.com\/2012\/01\/07\/humanistic-mediation-another-approach-to-manage-and-settle-disputes\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Kristal NORTON (<a href=\"http:\/\/kristalnorton.com\/my-story\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Amanda PALMER\u00a0(<a href=\"http:\/\/www.brainpickings.org\/2013\/03\/04\/amanda-palmer-on-the-art-of-asking-ted\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Maria POPOVA (<a href=\"http:\/\/www.brainpickings.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; PRED\u0160OLSKI OTROCI (<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=qR3rK0kZFkg\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>\u00a0in <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=OvB8_1u7AM4\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; SLAVEC (<a href=\"http:\/\/pravljicezaotroke.blogspot.com\/2011\/05\/slavec-cesarjev-slavec-nedokoncano.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; SOKRAT\u00a0(<a href=\"https:\/\/sl.wikipedia.org\/wiki\/Sokrat\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Tiziano TERZANI\u00a0(<a href=\"https:\/\/sl.wikipedia.org\/wiki\/Tiziano_Terzani\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Nikola TESLA (<a href=\"https:\/\/sl.wikipedia.org\/wiki\/Nikola_Tesla\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Simone WEIL (<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Simone_Weil\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; Tikva WOLF (<a href=\"http:\/\/kimchicuddles.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ve\u010d<\/a>)<\/p>\n<p>&#8211; WU\u00a0MING (<a href=\"http:\/\/www.wumingfoundation.com\/giap\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Wu Ming Foundation<\/a>)<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:49:07 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:49:07 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 16:49:07 +0000","published_by":1},{"id":149,"title":"ZAHVALE","slug":"zahvale","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Za konec in za za\\u010detek opa\\u017eam, \\u00a0da je vse, kar si \\u017eelim, \\u017ee tu ob meni.<\/p>\\n<p><strong>Zahvaljujem se vsem svojim prednikom<\/strong>: vsakemu dru\\u017einskemu, plemenskemu in vrstnemu \\u010dlanu, brez katerih ne bi zmogla, vedela ali \\u010dutila \\u2026 ni\\u010desar.<\/p>\\n<p><strong>Zahvaljujem se vsakemu posamezniku, ki me je podprl ali navdihnil<\/strong>, na kakr\\u0161enkoli na\\u010din, <strong>kot tudi vsem tistim, ki so mi dovolili, da jih podprem ali navdihnem <\/strong>in zrasem skupaj z njimi.<\/p>\\n<p><strong>Zahvaljujem se vsem, ki ste me prizadeli.<\/strong> Prisilili ste me, da sem se nau\\u010dila sprejemati in ljubiti svoje sebstvo in svet bolj.<\/p>\\n<p><strong>Zahvaljujem se vsem pre\\u017eivetim nesoglasjem, tegobam in\\u00a0 te\\u017eavam<\/strong>. Z njihovo pomo\\u010djo sem spoznala mo\\u010d sebstva ter se nau\\u010dila umetnosti skrbi zase.<\/p>\\n<p><strong>Zahvaljujem se svojemu razmi\\u0161ljujo\\u010demu telesu<\/strong>, ker ima na razpolago vsa sredstva in sposobnosti, ki bi jih moje sebstvo lahko potrebovalo in ker si obenem ti in jaz hkrati.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>&#8220;LJUBIM VAS. \\u017dAL MI JE. PROSIM, OPROSTITE MI. HVALA.&#8221;<\/strong><\/span><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<hr \/>\\n<h2><\/h2>\\n<h1>ACKNOWLEDGEMENTS<\/h1>\\n<p>To end and to begin with, I acknowledge that everything I want is here with me already.<\/p>\\n<p><strong>I thank all my ancestors<\/strong>: every single family, tribe and race member, without whom I would be, know or feel\\u2026 nothing at all.<\/p>\\n<p><strong>I thank everyone who has supported or inspired me<\/strong>, in all ways, <strong>as well as those who let me support or inspire them <\/strong>and grow together.<\/p>\\n<p><strong>I thank everyone who hurt me<\/strong>, since you gave me the opportunity to learn, how to accept and love my self and the world more.<\/p>\\n<p><strong>I thank all incomprehension, troubles and difficulties <\/strong>I have come across as it is thanks to you that I got to know and take care of my self better.<\/p>\\n<p><strong>I thank my thinking body<\/strong> for having all the resources and remedies my self would ever be in need of and for being utterly you and me at the same time.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>&#8220;I LOVE YOU. I&#8217;M SORRY. PLEASE FORGIVE ME. THANK YOU.&#8221;<\/strong><\/span><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Za konec in za za\u010detek opa\u017eam, \u00a0da je vse, kar si \u017eelim, \u017ee tu ob meni.<\/p>\n<p><strong>Zahvaljujem se vsem svojim prednikom<\/strong>: vsakemu dru\u017einskemu, plemenskemu in vrstnemu \u010dlanu, brez katerih ne bi zmogla, vedela ali \u010dutila \u2026 ni\u010desar.<\/p>\n<p><strong>Zahvaljujem se vsakemu posamezniku, ki me je podprl ali navdihnil<\/strong>, na kakr\u0161enkoli na\u010din, <strong>kot tudi vsem tistim, ki so mi dovolili, da jih podprem ali navdihnem <\/strong>in zrasem skupaj z njimi.<\/p>\n<p><strong>Zahvaljujem se vsem, ki ste me prizadeli.<\/strong> Prisilili ste me, da sem se nau\u010dila sprejemati in ljubiti svoje sebstvo in svet bolj.<\/p>\n<p><strong>Zahvaljujem se vsem pre\u017eivetim nesoglasjem, tegobam in\u00a0 te\u017eavam<\/strong>. Z njihovo pomo\u010djo sem spoznala mo\u010d sebstva ter se nau\u010dila umetnosti skrbi zase.<\/p>\n<p><strong>Zahvaljujem se svojemu razmi\u0161ljujo\u010demu telesu<\/strong>, ker ima na razpolago vsa sredstva in sposobnosti, ki bi jih moje sebstvo lahko potrebovalo in ker si obenem ti in jaz hkrati.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>&#8220;LJUBIM VAS. \u017dAL MI JE. PROSIM, OPROSTITE MI. HVALA.&#8221;<\/strong><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<h2><\/h2>\n<h1>ACKNOWLEDGEMENTS<\/h1>\n<p>To end and to begin with, I acknowledge that everything I want is here with me already.<\/p>\n<p><strong>I thank all my ancestors<\/strong>: every single family, tribe and race member, without whom I would be, know or feel\u2026 nothing at all.<\/p>\n<p><strong>I thank everyone who has supported or inspired me<\/strong>, in all ways, <strong>as well as those who let me support or inspire them <\/strong>and grow together.<\/p>\n<p><strong>I thank everyone who hurt me<\/strong>, since you gave me the opportunity to learn, how to accept and love my self and the world more.<\/p>\n<p><strong>I thank all incomprehension, troubles and difficulties <\/strong>I have come across as it is thanks to you that I got to know and take care of my self better.<\/p>\n<p><strong>I thank my thinking body<\/strong> for having all the resources and remedies my self would ever be in need of and for being utterly you and me at the same time.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>&#8220;I LOVE YOU. I&#8217;M SORRY. PLEASE FORGIVE ME. THANK YOU.&#8221;<\/strong><\/span><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 17:03:36 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 17:03:36 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 17:03:36 +0000","published_by":1},{"id":273,"title":"Jutranje misli dne 25.4.15","slug":"jutranje-misli-dne-25-4-15-4","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>O tehnologiji jutranjih misli <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><em><b><span style=\\\"font-size: 10.5pt; font-family: 'Open Sans', sans-serif;\\\">Od kod izvirajo umetnosti sebstva? Kdaj in kako so nastale?\\u00a0<\/span><\/b><\/em><\/span><\/p>\\n<p><span style=\\\"font-size: 10.5pt; font-family: 'Open Sans', 'sans-serif'; color: #444444;\\\">S semeni umetnosti sebstva sem se, kot vsakdo, \\u017ee rodila. Moja<strong> otro\\u0161ka leta<\/strong>, sploh tista prva, pred in zgodnje \\u0161olska, so bila tako veselo vznesena in \\u010darobna, da jih \\u0161e danes dojemam kot prvo <strong>izkustvo razcvetelega, vsemogo\\u010dnega sebstva<\/strong>. K tem spominom in ob\\u010dutkom se \\u0161e danes vra\\u010dam po inspiracijo. Te\\u017eko si predstavljam, da bi brez njih navdiha prispela do tako subtilnih percepcij mo\\u017enega.<\/span><\/p>\\n<p><span style=\\\"font-size: 10.5pt; font-family: 'Open Sans', 'sans-serif'; color: #444444;\\\">Radostnemu otro\\u0161tvu so sledila <strong>mrka pubertetni\\u0161ka in mladostni\\u0161ka leta<\/strong>, ko sem se, hipnotizirano kot hr\\u010dek na svojem najljub\\u0161em igralu, nepretrgano vrtela na grozljivo samov\\u0161e\\u010dnem kolesu eksistencialne stiske, samodestrukcije in oto\\u017enosti. Pepel, ki so ga ve\\u010dletni \\u010dustveni po\\u017eari zapustili v meni sem \\u010dez \\u010das, po sanaciji nastale \\u0161kode, skrbno uporabila kot gnojilo in danes cenim tudi to izku\\u0161njo.<\/span><\/p>\\n<p><span style=\\\"font-size: 10.5pt; font-family: 'Open Sans', 'sans-serif'; color: #444444;\\\">Prvi ozave\\u0161\\u010den vpogled v konstelacijo umetnosti sebstva \\u2013 takrat sem jo imenovala umetnost \\u017eivljenja, a sem kasneje, zaradi njenega new-age pridiha, ta termin opustila \\u2013 sem izkusila <strong>maja 2013 v Addis Abebi<\/strong>, prestolnici Etiopije. Takrat sem z akademskim prispevkom<span class=\\\"apple-converted-space\\\">\\u00a0<\/span><strong><em><span style=\\\"font-family: 'Open Sans', 'sans-serif';\\\">Traditional African performing Arts and the emergence of the glorious body<\/span><\/em><\/strong><span style=\\\"font-family: 'Open Sans', 'sans-serif';\\\"> (<a href=\\\"/content/images/wordpress\/2015\/06\/paper_final_jatun-risba.pdf\\\">.pdf<\/a>)<\/span>, ki je nakazoval mojo vizijo hipoteti\\u010dne performativne umetnosti \\u017eivljenja (\\u00bbart of living\\u00ab) sodelovala na mednarodni konferenci o afri\\u0161kih uprizoritvenih umetnostih, ki jo je organizirala <strong>Univerza v Addis Abebi<\/strong>. Tekst je predstavljal briljantno zmes ve\\u010dletnih izkustvenih in intelektualnih naplavin ter hipnega navdiha. Takrat nisem poznala ne gledali\\u0161\\u010da zatiranih Avgusta Boala, niti revnega gledali\\u0161\\u010da Jerzya Grotowskega. Teren po katerem sem orala je slonel na Michel <strong>Foucaultejevem \\u0161tudiju neustra\\u0161nega govora (<\/strong><a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/besednjak\/\\\"><em><span style=\\\"font-family: 'Open Sans', 'sans-serif';\\\">parrhesia<\/span><\/em><\/a>), navla\\u017een pa je bil s potjo <strong>gledali\\u0161\\u010da krutosti Antonina Artauda<\/strong>.<\/span><\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/flic.kr\/p\/4FXo4y\\\"><img src=\\\"https:\/\/live.staticflickr.com\/3258\/2421219022_c293e23571_z.jpg\\\" alt=\\\"Antonin Artaud by Man Ray\\\" width=\\\"460\\\" height=\\\"618\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p><span style=\\\"font-size: 10.5pt; font-family: 'Open Sans', 'sans-serif'; color: #444444;\\\">Jasno mi je bilo, da me <strong>delovanje znotraj uveljavljenih oblik uprizoritvenih umetnosti<\/strong> (gledali\\u0161\\u010de, ples, umetni\\u0161ki performans, cirkus) \\u00a0<strong>ne zanima<\/strong>, a natan\\u010dnej\\u0161ih idej o udejanjenju svoje nadumetni\\u0161ke<span class=\\\"apple-converted-space\\\">\\u00a0<\/span><em><span style=\\\"font-family: 'Open Sans', 'sans-serif';\\\">fata morgane<\/span><\/em>, \\u0161e nisem imela. A sadika je bila vsajena in \\u010das je prinesel nje zorenje.<\/span><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>O tehnologiji jutranjih misli <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><em><b><span style=\"font-size: 10.5pt; font-family: 'Open Sans', sans-serif;\">Od kod izvirajo umetnosti sebstva? Kdaj in kako so nastale?\u00a0<\/span><\/b><\/em><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 10.5pt; font-family: 'Open Sans', 'sans-serif'; color: #444444;\">S semeni umetnosti sebstva sem se, kot vsakdo, \u017ee rodila. Moja<strong> otro\u0161ka leta<\/strong>, sploh tista prva, pred in zgodnje \u0161olska, so bila tako veselo vznesena in \u010darobna, da jih \u0161e danes dojemam kot prvo <strong>izkustvo razcvetelega, vsemogo\u010dnega sebstva<\/strong>. K tem spominom in ob\u010dutkom se \u0161e danes vra\u010dam po inspiracijo. Te\u017eko si predstavljam, da bi brez njih navdiha prispela do tako subtilnih percepcij mo\u017enega.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 10.5pt; font-family: 'Open Sans', 'sans-serif'; color: #444444;\">Radostnemu otro\u0161tvu so sledila <strong>mrka pubertetni\u0161ka in mladostni\u0161ka leta<\/strong>, ko sem se, hipnotizirano kot hr\u010dek na svojem najljub\u0161em igralu, nepretrgano vrtela na grozljivo samov\u0161e\u010dnem kolesu eksistencialne stiske, samodestrukcije in oto\u017enosti. Pepel, ki so ga ve\u010dletni \u010dustveni po\u017eari zapustili v meni sem \u010dez \u010das, po sanaciji nastale \u0161kode, skrbno uporabila kot gnojilo in danes cenim tudi to izku\u0161njo.<\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 10.5pt; font-family: 'Open Sans', 'sans-serif'; color: #444444;\">Prvi ozave\u0161\u010den vpogled v konstelacijo umetnosti sebstva \u2013 takrat sem jo imenovala umetnost \u017eivljenja, a sem kasneje, zaradi njenega new-age pridiha, ta termin opustila \u2013 sem izkusila <strong>maja 2013 v Addis Abebi<\/strong>, prestolnici Etiopije. Takrat sem z akademskim prispevkom<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><strong><em><span style=\"font-family: 'Open Sans', 'sans-serif';\">Traditional African performing Arts and the emergence of the glorious body<\/span><\/em><\/strong><span style=\"font-family: 'Open Sans', 'sans-serif';\"> (<a href=\"/content/images/wordpress\/2015\/06\/paper_final_jatun-risba.pdf\">.pdf<\/a>)<\/span>, ki je nakazoval mojo vizijo hipoteti\u010dne performativne umetnosti \u017eivljenja (\u00bbart of living\u00ab) sodelovala na mednarodni konferenci o afri\u0161kih uprizoritvenih umetnostih, ki jo je organizirala <strong>Univerza v Addis Abebi<\/strong>. Tekst je predstavljal briljantno zmes ve\u010dletnih izkustvenih in intelektualnih naplavin ter hipnega navdiha. Takrat nisem poznala ne gledali\u0161\u010da zatiranih Avgusta Boala, niti revnega gledali\u0161\u010da Jerzya Grotowskega. Teren po katerem sem orala je slonel na Michel <strong>Foucaultejevem \u0161tudiju neustra\u0161nega govora (<\/strong><a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/besednjak\/\"><em><span style=\"font-family: 'Open Sans', 'sans-serif';\">parrhesia<\/span><\/em><\/a>), navla\u017een pa je bil s potjo <strong>gledali\u0161\u010da krutosti Antonina Artauda<\/strong>.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/4FXo4y\"><img src=\"https:\/\/live.staticflickr.com\/3258\/2421219022_c293e23571_z.jpg\" alt=\"Antonin Artaud by Man Ray\" width=\"460\" height=\"618\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 10.5pt; font-family: 'Open Sans', 'sans-serif'; color: #444444;\">Jasno mi je bilo, da me <strong>delovanje znotraj uveljavljenih oblik uprizoritvenih umetnosti<\/strong> (gledali\u0161\u010de, ples, umetni\u0161ki performans, cirkus) \u00a0<strong>ne zanima<\/strong>, a natan\u010dnej\u0161ih idej o udejanjenju svoje nadumetni\u0161ke<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><em><span style=\"font-family: 'Open Sans', 'sans-serif';\">fata morgane<\/span><\/em>, \u0161e nisem imela. A sadika je bila vsajena in \u010das je prinesel nje zorenje.<\/span><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":2,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 20:09:06 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 20:09:06 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 20:09:06 +0000","published_by":1},{"id":275,"title":"Jutranje misli dne 27.4.15","slug":"jutranje-misli-dne-27-4-15","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>O tehnologiji jutranjih misli <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong><em>V \\u010dem se priprave za performativne dogodke umetnosti sebstva razlikujejo od treningov Odin teatra Eugenia Barba oziroma od treningov za igralce, ki jih je razvil njegov u\\u010ditelj, ustanovitelj koncepta revnega gledali\\u0161\\u010da, Jerzy Grotowski?<\/em><\/strong><\/span><\/p>\\n<p>Vsem izpostavljenim primerom (umetnosti sebstva, gledali\\u0161\\u010de E. Barba in revno gledali\\u0161\\u010de J. Grotowskega) je skupno posve\\u010danje \\u010dloveku v celoti: nedeljiv unikum razuma, telesa in duha. Z drugimi besedami, to \\u010demur Barba, Grotowski in umetnosti sebstva posve\\u010dajo pozornost je <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/besednjak\/\\\">razmi\\u0161ljujo\\u010de telo<\/a>, njegovi<strong> prirojeni impulzi in razvojni potenciali<\/strong>. Subjekt, ki mu posve\\u010dajo pozornost je enak, razlike se nahajajo v pristopu in nameri delovanja. Poglavitna razlika je ta, da <strong>Barba in Grotowski<\/strong> svoji partikularnosti in inovativnosti navkljub delujeta<strong> znotraj institucije gledali\\u0161\\u010da<\/strong>. To pa je kontekst, ki umetnosti sebstva ne zanima.<\/p>\\n<p><strong>Gledali\\u0161\\u010de je prostor fikcije, ki jo vodi diktat \\u00bbkot da\\u00ab<\/strong>. V gledali\\u0161\\u010du igralci delujejo,\\u00bbkot da\\u00ab bi bili nekdo drug v nekem drugem \\u010dasu in prostoru in celotna situacija je prikazana, \\u00bbkot da\\u00ab bi bila resni\\u010dna. Burni telesni odzivi in emocije, ki so bile zna\\u010dilnost\\u00a0 revnega gledali\\u0161\\u010de Jerzya Grotowskega, so skrajno do\\u017eivete inscenirane mimikrije resni\\u010dnih \\u010dustvenih stanj. Ostajamo v kraljestvu fikcije.\\u00a0 Za razliko od Barbe in Grotowskija, <strong>performativni jezik umetnosti sebstva ne pozna ne igralcev ne posnemanja.<\/strong><\/p>\\n<p>A vrnimo se na izhodi\\u0161\\u010dno vpra\\u0161anje, ki je bilo osredoto\\u010deno na priprave za performativni dogodek, oziroma treninge.<strong> Za umetnosti sebstva je zna\\u010dilen kontinuirano-mehak prijem,<\/strong> ki sloni na \\u017eelji po razumevanju, sprejemanju in premagovanju tega kar smo. Barba in Grotowski sta oblikovala vrhunske <strong>treninge za krepitev psihofizi\\u010dnega aparata igralcev<\/strong> svojega teatra. Slednji so po kontinuiranemu prakticiranju izbranih vaj postali virtuozi v uporabi naravnih gibalnih in izraznih sposobnosti svojega razmi\\u0161ljujo\\u010dega telesa. Ampak dostop do treningov je bil omejen na izbrano zasedbo igralcev, ki so omenjene spretnosti dosegli po ve\\u010d letih napornega, vsakodnevnega treniranja, ki se je\\u00a0 izvajalo pod budnim nadzorom voditelja &#8211; re\\u017eiserja.<\/p>\\n<p>Vidimo, da gre za <strong>model, ki ni uporaben za \\u0161ir\\u0161o ob\\u010do uporabo<\/strong> in to iz ve\\u010d razlogov. Prvi\\u010d zato, ker preve\\u010d poudarka izkazuje disciplini kot sredstvu za dosego izjemnih gibalno-izraznih spretnosti. \\u010ce uporabim metaforo iz \\u017eivalskega sveta, je tako dose\\u017een virtuozizem kot pi\\u0161\\u010danec, ki se izvali iz certificiranega rejni\\u0161kega jajca natanko ob polni luni po nadpovpre\\u010dno dolgem obdobju valjenja. Tako rojeno pi\\u0161\\u010de je plod izbranosti in nenaravne strogosti.<\/p>\\n<p>Umetnosti sebstva ne obljubljajo instantnih \\u010dude\\u017eev. Zahtevajo dnevno udejstvovanje in delo na sebi, ampak to poteka pod taktirko pro\\u017enosti in u\\u017eivanja. Dnevne vadbe so izredno fleksibilne, dnevu in po\\u010dutju prilagodljive. Postavljene ima\\u0161 dolo\\u010dene smernice delovanja, ki si jih sam izbral, ker ti odpirajo \\u017eelen horizont raziskovanja in krepitve. Kaj natan\\u010dno, kako in koliko \\u010dasa bo\\u0161 dnevno porabil za izbrano obliko samospoznavanja in opolnomo\\u010denja, je odvisno od tvojega hipnega po\\u010dutja in partikularnih koordinat dnevne agende.<\/p>\\n<p>Izpostaviti \\u017eelim tudi to, da bolj kot si svoboden, ve\\u010d odgovornosti ima\\u0161, saj si sam svoj voditelj. <strong>Treninge lahko izvaja\\u0161 tudi sam ter skoraj kadarkoli in kjerkoli.<\/strong> Ne potrebuje\\u0161 posebnih razmer, niti u\\u010ditelja-vodnika ali skupine soustvarjalcev\/praktikantov umetnosti sebstva. Prisotnost mentorstva in soustvarjalcev je seveda mo\\u017ena in za\\u017eelena, a niso neizogibni. US lahko izvaja\\u0161 tudi samostojno v svojem vsakdanu. To je edinstvenost horizonta umetnosti sebstva.<\/p>\\n<p>Treningi Odin teatra Eugenia Barbe:<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Physical Training at Odin Teatret, 1972\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"435\\\" src=\\\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/s8dj4awiMJY?feature=oembed\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p>Treningi Grotowskega:<\/p>\\n<p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dRyLLTvs00c<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>O tehnologiji jutranjih misli <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong><em>V \u010dem se priprave za performativne dogodke umetnosti sebstva razlikujejo od treningov Odin teatra Eugenia Barba oziroma od treningov za igralce, ki jih je razvil njegov u\u010ditelj, ustanovitelj koncepta revnega gledali\u0161\u010da, Jerzy Grotowski?<\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p>Vsem izpostavljenim primerom (umetnosti sebstva, gledali\u0161\u010de E. Barba in revno gledali\u0161\u010de J. Grotowskega) je skupno posve\u010danje \u010dloveku v celoti: nedeljiv unikum razuma, telesa in duha. Z drugimi besedami, to \u010demur Barba, Grotowski in umetnosti sebstva posve\u010dajo pozornost je <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/besednjak\/\">razmi\u0161ljujo\u010de telo<\/a>, njegovi<strong> prirojeni impulzi in razvojni potenciali<\/strong>. Subjekt, ki mu posve\u010dajo pozornost je enak, razlike se nahajajo v pristopu in nameri delovanja. Poglavitna razlika je ta, da <strong>Barba in Grotowski<\/strong> svoji partikularnosti in inovativnosti navkljub delujeta<strong> znotraj institucije gledali\u0161\u010da<\/strong>. To pa je kontekst, ki umetnosti sebstva ne zanima.<\/p>\n<p><strong>Gledali\u0161\u010de je prostor fikcije, ki jo vodi diktat \u00bbkot da\u00ab<\/strong>. V gledali\u0161\u010du igralci delujejo,\u00bbkot da\u00ab bi bili nekdo drug v nekem drugem \u010dasu in prostoru in celotna situacija je prikazana, \u00bbkot da\u00ab bi bila resni\u010dna. Burni telesni odzivi in emocije, ki so bile zna\u010dilnost\u00a0 revnega gledali\u0161\u010de Jerzya Grotowskega, so skrajno do\u017eivete inscenirane mimikrije resni\u010dnih \u010dustvenih stanj. Ostajamo v kraljestvu fikcije.\u00a0 Za razliko od Barbe in Grotowskija, <strong>performativni jezik umetnosti sebstva ne pozna ne igralcev ne posnemanja.<\/strong><\/p>\n<p>A vrnimo se na izhodi\u0161\u010dno vpra\u0161anje, ki je bilo osredoto\u010deno na priprave za performativni dogodek, oziroma treninge.<strong> Za umetnosti sebstva je zna\u010dilen kontinuirano-mehak prijem,<\/strong> ki sloni na \u017eelji po razumevanju, sprejemanju in premagovanju tega kar smo. Barba in Grotowski sta oblikovala vrhunske <strong>treninge za krepitev psihofizi\u010dnega aparata igralcev<\/strong> svojega teatra. Slednji so po kontinuiranemu prakticiranju izbranih vaj postali virtuozi v uporabi naravnih gibalnih in izraznih sposobnosti svojega razmi\u0161ljujo\u010dega telesa. Ampak dostop do treningov je bil omejen na izbrano zasedbo igralcev, ki so omenjene spretnosti dosegli po ve\u010d letih napornega, vsakodnevnega treniranja, ki se je\u00a0 izvajalo pod budnim nadzorom voditelja &#8211; re\u017eiserja.<\/p>\n<p>Vidimo, da gre za <strong>model, ki ni uporaben za \u0161ir\u0161o ob\u010do uporabo<\/strong> in to iz ve\u010d razlogov. Prvi\u010d zato, ker preve\u010d poudarka izkazuje disciplini kot sredstvu za dosego izjemnih gibalno-izraznih spretnosti. \u010ce uporabim metaforo iz \u017eivalskega sveta, je tako dose\u017een virtuozizem kot pi\u0161\u010danec, ki se izvali iz certificiranega rejni\u0161kega jajca natanko ob polni luni po nadpovpre\u010dno dolgem obdobju valjenja. Tako rojeno pi\u0161\u010de je plod izbranosti in nenaravne strogosti.<\/p>\n<p>Umetnosti sebstva ne obljubljajo instantnih \u010dude\u017eev. Zahtevajo dnevno udejstvovanje in delo na sebi, ampak to poteka pod taktirko pro\u017enosti in u\u017eivanja. Dnevne vadbe so izredno fleksibilne, dnevu in po\u010dutju prilagodljive. Postavljene ima\u0161 dolo\u010dene smernice delovanja, ki si jih sam izbral, ker ti odpirajo \u017eelen horizont raziskovanja in krepitve. Kaj natan\u010dno, kako in koliko \u010dasa bo\u0161 dnevno porabil za izbrano obliko samospoznavanja in opolnomo\u010denja, je odvisno od tvojega hipnega po\u010dutja in partikularnih koordinat dnevne agende.<\/p>\n<p>Izpostaviti \u017eelim tudi to, da bolj kot si svoboden, ve\u010d odgovornosti ima\u0161, saj si sam svoj voditelj. <strong>Treninge lahko izvaja\u0161 tudi sam ter skoraj kadarkoli in kjerkoli.<\/strong> Ne potrebuje\u0161 posebnih razmer, niti u\u010ditelja-vodnika ali skupine soustvarjalcev\/praktikantov umetnosti sebstva. Prisotnost mentorstva in soustvarjalcev je seveda mo\u017ena in za\u017eelena, a niso neizogibni. US lahko izvaja\u0161 tudi samostojno v svojem vsakdanu. To je edinstvenost horizonta umetnosti sebstva.<\/p>\n<p>Treningi Odin teatra Eugenia Barbe:<\/p>\n<p><iframe title=\"Physical Training at Odin Teatret, 1972\" width=\"580\" height=\"435\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/s8dj4awiMJY?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Treningi Grotowskega:<\/p>\n<p>https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=dRyLLTvs00c<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":2,"created_at":"Sun, 14 Jun 2015 20:15:42 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 14 Jun 2015 20:15:42 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 14 Jun 2015 20:15:42 +0000","published_by":1},{"id":287,"title":"POMAGALA","slug":"pomagala","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><strong><span style=\\\"color:#5e038c;\\\">&#8211; DNEVNI RED<\/span>\\u00a0(<a href=\\\"/content/images/wordpress\/2015\/06\/dnevni-red_nagovor.doc\\\">.doc<\/a>, <a href=\\\"/content/images/wordpress\/2015\/06\/dnevni-red_nagovor.pdf\\\">.pdf<\/a>)<\/strong><\/p>\\n<p><strong>List za planiranje dneva.<\/strong> Njegova uporaba vodi do\\u00a0izbolj\\u0161anja storilnosti in ve\\u010danja zadovoljstva, ki se pojavi ob kljukanju\/\\u010drtanju \\u017ee opravljenih izzovov. Preizku\\u0161eno! ;-))<\/p>\\n<p>Napotek: neopravljene izzive preprosto prelo\\u017eimo na naslednji dan.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><span style=\\\"color:#5e038c;\\\"><strong>&#8211; VODILA ZA ISKRO IN ZDRAVO \\u017dIVLJENJE<\/strong><\/span><\/p>\\n<p><em>(V pripravi\\u2026)<\/em><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><span style=\\\"color:#5e038c;\\\"><strong>&#8211; PSIHOSOMATSKA KREP\\u010cILA<\/strong><\/span><\/p>\\n<p><em>(V pripravi\\u2026)<\/em><strong><em><br \/>\\n<\/em><\/strong><\/p>\\n<p><strong><em>\\u00a0<\/em><\/strong><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><span style=\"color:#5e038c;\">&#8211; DNEVNI RED<\/span>\u00a0(<a href=\"/content/images/wordpress\/2015\/06\/dnevni-red_nagovor.doc\">.doc<\/a>, <a href=\"/content/images/wordpress\/2015\/06\/dnevni-red_nagovor.pdf\">.pdf<\/a>)<\/strong><\/p>\n<p><strong>List za planiranje dneva.<\/strong> Njegova uporaba vodi do\u00a0izbolj\u0161anja storilnosti in ve\u010danja zadovoljstva, ki se pojavi ob kljukanju\/\u010drtanju \u017ee opravljenih izzovov. Preizku\u0161eno! ;-))<\/p>\n<p>Napotek: neopravljene izzive preprosto prelo\u017eimo na naslednji dan.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color:#5e038c;\"><strong>&#8211; VODILA ZA ISKRO IN ZDRAVO \u017dIVLJENJE<\/strong><\/span><\/p>\n<p><em>(V pripravi\u2026)<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color:#5e038c;\"><strong>&#8211; PSIHOSOMATSKA KREP\u010cILA<\/strong><\/span><\/p>\n<p><em>(V pripravi\u2026)<\/em><strong><em><br \/>\n<\/em><\/strong><\/p>\n<p><strong><em>\u00a0<\/em><\/strong><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":2,"created_at":"Mon, 15 Jun 2015 09:35:54 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 15 Jun 2015 09:35:54 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 15 Jun 2015 09:35:54 +0000","published_by":1},{"id":373,"title":"Jutranje misli dne 29.4.15","slug":"jutranje-misli-dne-29-4-15-2","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>O tehnologiji jutranjih misli <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong><em>V performativnem dogodku Pot k zdravju se delno razgali\\u0161. Ne vidi\\u0161 v tem zametkov ekshibicionizma? Se ti ta gesta ne zdi sporna in neprimerna za javni prostor?<\/em><\/strong><\/span><\/p>\\n<p>Artefakt umetnosti sebstva je razmi\\u0161ljujo\\u010de telo v delovanju in izvajalce umetnosti sebstva zanima odkrivati, kaj in kako govori v stanju razumsko nekontrolirane <strong>vodenosti\\u00a0<\/strong> (\\u00bbvprege\\u00ab)\\u00a0<strong> s strani duha<\/strong>. Spra\\u0161ujemo se, kako odreagira in kaj razkrije v tistem \\u010darnem trenutku celostnega vibriranja s silami zemlje, ki ga je Grotowski poimenoval <strong><a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/besednjak\/\\\">\\u00bbtotalni akt\\u00ab<\/a><\/strong>. Takrat sebstvo dose\\u017ee stadij, ki ga je Artaud imenoval <strong><a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/besednjak\/\\\">\\u00bbtelo brez organov\\u00ab<\/a><\/strong>, posre\\u010dena metafora odprtega, celostno preto\\u010dnega telesa.<\/p>\\n<p>Ekshibicionizem je produkt lo\\u010denega ega, ki je \\u017eejen pozornosti, hvale in odobravanja. V stanju utele\\u0161enja duha je ego neoprijemljiv postulat. Ob neprisotnosti ega pa ekshibicionizem empiri\\u010dno ni mogo\\u010d. To je prvo dejstvo, ki ga \\u017eelim izpostaviti. Vsako darovanje razmi\\u0161ljujo\\u010dega telesa oziroma povedano z Grotowskovo terminologijo, <strong>vsak<\/strong> <strong>totalni akt, izklju\\u010duje manifestacije ega<\/strong>, ker je slednji v aktu darovanja izmuzljivo zabrisan v predindividualnem teritoriju \\u010dlove\\u0161ke biti.<\/p>\\n<p>Morebitna golota tedaj ne slu\\u017ei razkazovanju, ampak <strong>razkrivanju<\/strong>. \\u010cesa? V mojem primeru <strong>nasilja, ki se sistematsko izvaja nad biolo\\u0161ko definiranim \\u017eenskim telesom<\/strong>: s strani propagandno-marketin\\u0161ke in kulturno-ideolo\\u0161ke ma\\u0161inerije. \\u017densko telo, ki se danes predstavlja kot idealno, ustreza izvenzemeljskim standardom, saj je virtualno obdelano in kot tako neresni\\u010dno in zavajajo\\u010de. <strong>Predlagam resolucijo, s katero bi morale reklame<\/strong>, ki izrabljajo mi\\u010dnost fizi\\u010dnega telesa, tako mo\\u0161kega kot \\u017eenskega ter vseh vmes, <strong>vsebovati informacijo o digitalni (ne)obdelavi uporabljenega foto ali video materiala<\/strong>. Kot pri ozna\\u010devanju biolo\\u0161ko pridelanih \\u017eivil v prehranski industriji, tako bi bilo smiselno vpeljati eti\\u010dno odgovoren standard digitalno neobdelanih vsebin v propagandno-ogla\\u0161evalskem svetu.<\/p>\\n<p>Nedosegljivost digitalno olep\\u0161anih teles in spremljajo\\u010de nasilje potro\\u0161nike industrije vzbujajo pri \\u017eenskah (a tudi pri mo\\u0161kih), predvsem pa pri dekletih v\\u00a0 fazi odra\\u0161\\u010danja, ob\\u010dutke manjvrednosti in nezadostnosti, ki so la\\u017eni, zavajajo\\u010di in izredno agresivni. Opisan <strong>\\u00bb\\u017eensko ubijajo\\u010di\\u00ab propagandni stroj<\/strong> poganjajo domala vsi mno\\u017ei\\u010dni mediji in ves marketing glavnega toka. V kolikor opi\\u0161em svojo izku\\u0161njo zanikanja in zavra\\u010danja \\u017eenskega telesa skozi \\u010das, sem prve turbulence za\\u010dutila vzporedno z rastjo svojih prsi. Nisem se \\u017eelela razlikovati od svojega brata, od svojih mo\\u0161kih (\\u00bbve\\u010dvrednih\\u00ab) sovrstnikov, ki so se lahko \\u0161e naprej brezskrbno pojavljali zgoraj brez. Svoboda, ki sem jo kot telo z bolj poudarjenimi prsi izgubila. \\u010cemu? Zakaj so \\u017eenske prsi tako obscene, da jih je v javnosti nujno potrebno zakrivati, \\u010deprav so \\u010dlovekov prvi vir hrane?<\/p>\\n<p><strong>Odkrite prsi veljajo za greh, tabu, \\u0161kandal samo v patriarhalnih dru\\u017ebah.<\/strong> Opravimo \\u010dasovni ekskurz, ki nas popelje do kultnega kretsko-minojskega kipca ka\\u010dje boginje. Zemeljska boginja ka\\u010d je oble\\u010dena v do tal segajo\\u010do obleko, ki razkriva in poudarja njeno bujno oprsje. Podobne podobe prsi razkrivajo\\u010dih se kostumov, najdemo v \\u0161tevilnih srednjeve\\u0161kih upodobitvah. <strong>Ikona Doje\\u010de Madone<\/strong> je bila izredno priljubljen sakralni motiv v Srednjem Veku do nastopa <strong>Tridentinskega Koncilja<\/strong> leta 1543, ki je med drugim sprejel sklep o generalni prepovedi \\u010dutnih upodobitev v sakralni umetnosti. Od takrat dalje so se razkrite \\u017eenske prsi v ob\\u010dem javnem prostoru, do nastopa <strong>Femen gibanja<\/strong>, pojavljale izklju\\u010dno v navezi s pornografijo.<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/flic.kr\/p\/oewpvb\\\"><img src=\\\"https:\/\/live.staticflickr.com\/5595\/14592895768_42842a745f_z.jpg\\\" alt=\\\"Bernardino Luini - Nursing Madonna\\\" width=\\\"515\\\" height=\\\"640\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>Skratka, svoje \\u017eenske prsi sem zaradi kulturnih implikacij in prohibicij dolgo do\\u017eivljala kot breme. Ne zaradi svoje oblike oziroma biologije, ampak zato ker zahtevajo <strong>posebno zakrivanje in sramovanje ali<\/strong>, na drugem bregu dopu\\u0161\\u010denih mo\\u017enosti, <strong>omikanje in seksapilno manipuliranje<\/strong>. Same lastnosti in mo\\u017enosti, s katerimi se nisem \\u017eelela ukvarjati, \\u0161e manj poistovetiti ali izkori\\u0161\\u010dati. Ne razumite me napak. Prsi, vsakr\\u0161ne, sploh \\u017eenske (ki so potencialen vir \\u017eivljenja) so prekrasen del popolnega \\u010dlove\\u0161kega organizma. Karam kulturne navade in kolektivna mi\\u0161ljenja, ki oddaljujejo \\u017eenske od sprejemajo\\u010dega, valorizirajo\\u010dega utele\\u0161enja v svojih prekrasnih telesih. V moji \\u017eivljenjski izku\\u0161nji me niso ne dru\\u017eina, niti \\u0161ola, niti sovrstniki, niti mediji, znali spremljati na poti iz univerzalno spolnega otroka v \\u017eensko. <strong>S tem, da je pojem \\u017eenska v ve\\u010dji meri dru\\u017ebeno-politi\\u010dni konstrukt.<\/strong><\/p>\\n<p>Dejanske biolo\\u0161ke razlike med mo\\u0161kimi in \\u017eenskami se razen tistih v spolovilih in hormonih tako malenkostne, da je smiselno ozavestiti vsebino tega s praznim zrakom napolnjenega nahrbtnika. V vsakodnevnem \\u017eivljenju so na primer razlike med\\u00a0 hiperaktivnimi in po\\u010dasno-lenobnimi posamezniki\\u00a0 mnogo bolj opazne in markantne od razlik, ki se pojavljajo med hiperaktivnimi posamezniki \\u017eenskega in mo\\u0161kega spola. Vpra\\u0161ajmo se: bi bilo razgaljenje mojega prsnega ko\\u0161a manj problemati\\u010dno, \\u010de bi moje telo bilo mo\\u0161ko in ne \\u017eensko telo?<\/p>\\n<p>\\u010ce bi bila mo\\u0161ki, ne bi nih\\u010de problematiziral tega akta, saj bi veljal za \\u010disto vsakdanjega, torej nepomembnega. Tudi \\u017eenske prsi si zaslu\\u017eijo \\u017eiveti tak\\u0161no svobodo. \\u017densko telo ni a priori seksualno.<strong> Seksualnost<\/strong> ni \\u017ee vnaprej prisoten izraz \\u017eenskega telesa, ni stalno navzo\\u010da lastnost \\u017eenske biti, ampak <strong>stvar \\u010dlove\\u0161kih telesnih potencialov<\/strong>, ki jih uporabljamo in razvijamo na svojo lastno \\u017eeljo in odgovornost. \\u017densko in mo\\u0161ko telo sta TUDI seksualni, ko se za to odlo\\u010dita. Kot je sposobnost govora naravno dana sposobnost \\u010dlove\\u0161ke vrste, tako je nadinstinktivna seksualnost edinstvena naravna lastnost \\u010dlove\\u0161ke vrste. <strong>Tako kot govor<\/strong>, ni\\u010d ve\\u010d in ni\\u010d manj kot to. Vse ostale asumpcije so plod propagandno-politi\\u010dnih konstruktov in manipulacij. \\u010ce se vrnem na svoj konkreten primer razgalitve \\u017eenskih prsi v javnem prostoru, bi rada izpostavila emancipatorno plat tega dejanja, ki sporo\\u010da: <strong>\\u00bbUpam si biti in se \\u017eiveti tak\\u0161no kot sem.\\u00ab<\/strong><\/p>\\n<p>Pri vsem tem je razkritje prsi na performativnem dogodku Pot k Zdravju, v primeru njene aktualizacije, zgolj nujno opravilo, ki podkrepi \\u010dutno besedno reprogramiranje v teku in ne kon\\u010dna namera. V primeru, da moje dejanje koga seksualno vzburi, to ni iskano. Gre za <strong>akt opolnomo\\u010denja na osebni in kolektivni ravni, kot emancipacija \\u017eenskega telesa kot takega<\/strong>. Je utele\\u0161enje \\u017eenskega krika in zahteva po enakopravni obravnavi \\u017eenske seksualnosti, kjer ta ni stvarnost \\u017eenske identitete ampak zgolj potencialnost njenega razmi\\u0161ljujo\\u010dega telesa.<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>O tehnologiji jutranjih misli <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong><em>V performativnem dogodku Pot k zdravju se delno razgali\u0161. Ne vidi\u0161 v tem zametkov ekshibicionizma? Se ti ta gesta ne zdi sporna in neprimerna za javni prostor?<\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p>Artefakt umetnosti sebstva je razmi\u0161ljujo\u010de telo v delovanju in izvajalce umetnosti sebstva zanima odkrivati, kaj in kako govori v stanju razumsko nekontrolirane <strong>vodenosti\u00a0<\/strong> (\u00bbvprege\u00ab)\u00a0<strong> s strani duha<\/strong>. Spra\u0161ujemo se, kako odreagira in kaj razkrije v tistem \u010darnem trenutku celostnega vibriranja s silami zemlje, ki ga je Grotowski poimenoval <strong><a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/besednjak\/\">\u00bbtotalni akt\u00ab<\/a><\/strong>. Takrat sebstvo dose\u017ee stadij, ki ga je Artaud imenoval <strong><a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/besednjak\/\">\u00bbtelo brez organov\u00ab<\/a><\/strong>, posre\u010dena metafora odprtega, celostno preto\u010dnega telesa.<\/p>\n<p>Ekshibicionizem je produkt lo\u010denega ega, ki je \u017eejen pozornosti, hvale in odobravanja. V stanju utele\u0161enja duha je ego neoprijemljiv postulat. Ob neprisotnosti ega pa ekshibicionizem empiri\u010dno ni mogo\u010d. To je prvo dejstvo, ki ga \u017eelim izpostaviti. Vsako darovanje razmi\u0161ljujo\u010dega telesa oziroma povedano z Grotowskovo terminologijo, <strong>vsak<\/strong> <strong>totalni akt, izklju\u010duje manifestacije ega<\/strong>, ker je slednji v aktu darovanja izmuzljivo zabrisan v predindividualnem teritoriju \u010dlove\u0161ke biti.<\/p>\n<p>Morebitna golota tedaj ne slu\u017ei razkazovanju, ampak <strong>razkrivanju<\/strong>. \u010cesa? V mojem primeru <strong>nasilja, ki se sistematsko izvaja nad biolo\u0161ko definiranim \u017eenskim telesom<\/strong>: s strani propagandno-marketin\u0161ke in kulturno-ideolo\u0161ke ma\u0161inerije. \u017densko telo, ki se danes predstavlja kot idealno, ustreza izvenzemeljskim standardom, saj je virtualno obdelano in kot tako neresni\u010dno in zavajajo\u010de. <strong>Predlagam resolucijo, s katero bi morale reklame<\/strong>, ki izrabljajo mi\u010dnost fizi\u010dnega telesa, tako mo\u0161kega kot \u017eenskega ter vseh vmes, <strong>vsebovati informacijo o digitalni (ne)obdelavi uporabljenega foto ali video materiala<\/strong>. Kot pri ozna\u010devanju biolo\u0161ko pridelanih \u017eivil v prehranski industriji, tako bi bilo smiselno vpeljati eti\u010dno odgovoren standard digitalno neobdelanih vsebin v propagandno-ogla\u0161evalskem svetu.<\/p>\n<p>Nedosegljivost digitalno olep\u0161anih teles in spremljajo\u010de nasilje potro\u0161nike industrije vzbujajo pri \u017eenskah (a tudi pri mo\u0161kih), predvsem pa pri dekletih v\u00a0 fazi odra\u0161\u010danja, ob\u010dutke manjvrednosti in nezadostnosti, ki so la\u017eni, zavajajo\u010di in izredno agresivni. Opisan <strong>\u00bb\u017eensko ubijajo\u010di\u00ab propagandni stroj<\/strong> poganjajo domala vsi mno\u017ei\u010dni mediji in ves marketing glavnega toka. V kolikor opi\u0161em svojo izku\u0161njo zanikanja in zavra\u010danja \u017eenskega telesa skozi \u010das, sem prve turbulence za\u010dutila vzporedno z rastjo svojih prsi. Nisem se \u017eelela razlikovati od svojega brata, od svojih mo\u0161kih (\u00bbve\u010dvrednih\u00ab) sovrstnikov, ki so se lahko \u0161e naprej brezskrbno pojavljali zgoraj brez. Svoboda, ki sem jo kot telo z bolj poudarjenimi prsi izgubila. \u010cemu? Zakaj so \u017eenske prsi tako obscene, da jih je v javnosti nujno potrebno zakrivati, \u010deprav so \u010dlovekov prvi vir hrane?<\/p>\n<p><strong>Odkrite prsi veljajo za greh, tabu, \u0161kandal samo v patriarhalnih dru\u017ebah.<\/strong> Opravimo \u010dasovni ekskurz, ki nas popelje do kultnega kretsko-minojskega kipca ka\u010dje boginje. Zemeljska boginja ka\u010d je oble\u010dena v do tal segajo\u010do obleko, ki razkriva in poudarja njeno bujno oprsje. Podobne podobe prsi razkrivajo\u010dih se kostumov, najdemo v \u0161tevilnih srednjeve\u0161kih upodobitvah. <strong>Ikona Doje\u010de Madone<\/strong> je bila izredno priljubljen sakralni motiv v Srednjem Veku do nastopa <strong>Tridentinskega Koncilja<\/strong> leta 1543, ki je med drugim sprejel sklep o generalni prepovedi \u010dutnih upodobitev v sakralni umetnosti. Od takrat dalje so se razkrite \u017eenske prsi v ob\u010dem javnem prostoru, do nastopa <strong>Femen gibanja<\/strong>, pojavljale izklju\u010dno v navezi s pornografijo.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/oewpvb\"><img src=\"https:\/\/live.staticflickr.com\/5595\/14592895768_42842a745f_z.jpg\" alt=\"Bernardino Luini - Nursing Madonna\" width=\"515\" height=\"640\" \/><\/a><\/p>\n<p>Skratka, svoje \u017eenske prsi sem zaradi kulturnih implikacij in prohibicij dolgo do\u017eivljala kot breme. Ne zaradi svoje oblike oziroma biologije, ampak zato ker zahtevajo <strong>posebno zakrivanje in sramovanje ali<\/strong>, na drugem bregu dopu\u0161\u010denih mo\u017enosti, <strong>omikanje in seksapilno manipuliranje<\/strong>. Same lastnosti in mo\u017enosti, s katerimi se nisem \u017eelela ukvarjati, \u0161e manj poistovetiti ali izkori\u0161\u010dati. Ne razumite me napak. Prsi, vsakr\u0161ne, sploh \u017eenske (ki so potencialen vir \u017eivljenja) so prekrasen del popolnega \u010dlove\u0161kega organizma. Karam kulturne navade in kolektivna mi\u0161ljenja, ki oddaljujejo \u017eenske od sprejemajo\u010dega, valorizirajo\u010dega utele\u0161enja v svojih prekrasnih telesih. V moji \u017eivljenjski izku\u0161nji me niso ne dru\u017eina, niti \u0161ola, niti sovrstniki, niti mediji, znali spremljati na poti iz univerzalno spolnega otroka v \u017eensko. <strong>S tem, da je pojem \u017eenska v ve\u010dji meri dru\u017ebeno-politi\u010dni konstrukt.<\/strong><\/p>\n<p>Dejanske biolo\u0161ke razlike med mo\u0161kimi in \u017eenskami se razen tistih v spolovilih in hormonih tako malenkostne, da je smiselno ozavestiti vsebino tega s praznim zrakom napolnjenega nahrbtnika. V vsakodnevnem \u017eivljenju so na primer razlike med\u00a0 hiperaktivnimi in po\u010dasno-lenobnimi posamezniki\u00a0 mnogo bolj opazne in markantne od razlik, ki se pojavljajo med hiperaktivnimi posamezniki \u017eenskega in mo\u0161kega spola. Vpra\u0161ajmo se: bi bilo razgaljenje mojega prsnega ko\u0161a manj problemati\u010dno, \u010de bi moje telo bilo mo\u0161ko in ne \u017eensko telo?<\/p>\n<p>\u010ce bi bila mo\u0161ki, ne bi nih\u010de problematiziral tega akta, saj bi veljal za \u010disto vsakdanjega, torej nepomembnega. Tudi \u017eenske prsi si zaslu\u017eijo \u017eiveti tak\u0161no svobodo. \u017densko telo ni a priori seksualno.<strong> Seksualnost<\/strong> ni \u017ee vnaprej prisoten izraz \u017eenskega telesa, ni stalno navzo\u010da lastnost \u017eenske biti, ampak <strong>stvar \u010dlove\u0161kih telesnih potencialov<\/strong>, ki jih uporabljamo in razvijamo na svojo lastno \u017eeljo in odgovornost. \u017densko in mo\u0161ko telo sta TUDI seksualni, ko se za to odlo\u010dita. Kot je sposobnost govora naravno dana sposobnost \u010dlove\u0161ke vrste, tako je nadinstinktivna seksualnost edinstvena naravna lastnost \u010dlove\u0161ke vrste. <strong>Tako kot govor<\/strong>, ni\u010d ve\u010d in ni\u010d manj kot to. Vse ostale asumpcije so plod propagandno-politi\u010dnih konstruktov in manipulacij. \u010ce se vrnem na svoj konkreten primer razgalitve \u017eenskih prsi v javnem prostoru, bi rada izpostavila emancipatorno plat tega dejanja, ki sporo\u010da: <strong>\u00bbUpam si biti in se \u017eiveti tak\u0161no kot sem.\u00ab<\/strong><\/p>\n<p>Pri vsem tem je razkritje prsi na performativnem dogodku Pot k Zdravju, v primeru njene aktualizacije, zgolj nujno opravilo, ki podkrepi \u010dutno besedno reprogramiranje v teku in ne kon\u010dna namera. V primeru, da moje dejanje koga seksualno vzburi, to ni iskano. Gre za <strong>akt opolnomo\u010denja na osebni in kolektivni ravni, kot emancipacija \u017eenskega telesa kot takega<\/strong>. Je utele\u0161enje \u017eenskega krika in zahteva po enakopravni obravnavi \u017eenske seksualnosti, kjer ta ni stvarnost \u017eenske identitete ampak zgolj potencialnost njenega razmi\u0161ljujo\u010dega telesa.<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":2,"created_at":"Tue, 16 Jun 2015 10:23:40 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 16 Jun 2015 10:23:40 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 16 Jun 2015 10:23:40 +0000","published_by":1},{"id":383,"title":"Jutranje misli dne 30.4.15","slug":"jutranje-misli-dne-30-4-15","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>O tehnologiji jutranjih misli <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong><em>Pretresanje\\u00a0 in preseganje barier med javnim in zasebnim je stalnica intervencij umetnosti sebstva. Zasebno (privatne izku\\u0161nje, tegobe in u\\u017eitke) obravnavajo v polju skupnosti in javnega \\u017eivljenja. Zakaj? <\/em><\/strong><\/span><\/p>\\n<p>Meje med tem, kar danes pojmujemo kot zasebno in tistim kar imenujemo javno, so premi\\u010dne. Izhajajo iz <strong>kulturno in zgodovinsko specifi\\u010dnih postulatov dolo\\u010dene dru\\u017ebe<\/strong> in so spreminjajo\\u010de. Na\\u010deloma sku\\u0161am vsako na\\u010delo brezosebnega jaza (brezobrazne kolektivne zavesti) prebrati kot z dolo\\u010denim namenom ustvarjen konstrukt, ki ni nikdar naraven. Zanima me, \\u010digavi interesi so ga proizvedli in s kak\\u0161nim namenom. <strong>Izpra\\u0161ujo\\u010di pristop<\/strong> me popelje do jedra zadeve, ki jo \\u017eelim spoznati in razodeti.<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/flic.kr\/p\/6okjAW\\\"><img src=\\\"https:\/\/live.staticflickr.com\/2257\/3534516458_48e4e8595f_z.jpg\\\" alt=\\\"Question mark\\\" width=\\\"480\\\" height=\\\"640\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>Interes po ustvarjanju <strong>odprtih teritorijev v polju javnega<\/strong> izhaja iz osebnega spoznanja in odlo\\u010ditve. Po pre\\u017eivetju te\\u017ekega osebnega brodoloma, \\u010demur so sledila leta raznovrstnega zunaj-institucionalnega preizku\\u0161anja in delovanje, sem sprejela odlo\\u010ditev, da se bom nadalje re\\u0161evanja osebnih te\\u017eav (tistega kar uvr\\u0161\\u010damo v ko\\u0161 zasebnega) lotevala na terenu skupnega in to na javen, \\u010dim bolj dostopen na\\u010din. To pomeni, da sku\\u0161am vsaki\\u010d ugledati <strong>sistemske pomanjkljivosti, ki so sploh omogo\\u010dile, da se je dolo\\u010den problem pojavil<\/strong>. Sr\\u010diko te\\u017eav ne i\\u0161\\u010dem v posameznikovi neprilagojenosti ampak v dru\\u017ebenem nedelovanju. Z bolj izbranimi besedami povedano, namesto priljubljene psiholo\\u0161ke patologizacije, se zatekam k sistemskim in organizacijskim disfunkcijam, ki podpirajo nastanek transindividualnih neskladij. Odkrite izhode iz danega osebno-skupnostnega problema potem delim z javnostjo. <strong>Kolektiviziram tako probleme kot re\\u0161itve iz problemov.<\/strong><\/p>\\n<p>Izhajam iz spoznanja, da je dru\\u017eba, v kateri \\u017eivimo (tako kot celotna zemeljska nrav) <strong>procesualna<\/strong> ter kot taka spremenljiva in slej ko prej minljiva. Tako kot \\u017eivi organizmi, imajo tudi dru\\u017ebeni fenomeni svoj<strong> rok trajanja<\/strong>. Dru\\u017ebene norme so zgodovinsko specifi\\u010dni pojavi, ki so odraz aktualnih miselnih vzorcev, dru\\u017ebenih potreb in politi\\u010dnih manevrov. Predstavljajo eskalacijo trenutnih interesov ve\\u010dine, a ta ve\\u010dina deluje, bolj ali manj zavedno, pod taktirko najvplivnej\\u0161ih.<\/p>\\n<p><strong>Minljivost vsega in vseh je <em>permetum mobile<\/em> \\u017eivljenja na Zemlji<\/strong>. Minljivost in iz nje izhajajo\\u010da za\\u010dasnost tvorita humusno prst, iz katere klijejo vse manifestacije nastajajo\\u010dega. V sodobnih potro\\u0161ni\\u0161kih dru\\u017ebah je tudi prostor namenjen skupnostnem udejstvovanju do ve\\u010dje mere potro\\u0161ni\\u0161ki oziroma interesno orientiran. <strong>Del skupnosti se \\u010dutimo le \\u0161e kot pripadniki te ali one interesne organizacije ali pobude<\/strong>. Mesto skupnosti so zasedle skupine tabornikov, aikido borilcev, ljubiteljskih fotografov, ljudskih plesalcev in tako dalje. Oblike interesnega zdru\\u017eevanja, ki preslikujejo model turisti\\u010dnih aran\\u017emajev \\u2013 \\u017ee vnaprej poznamo prostorske in \\u010dasovne\\u00a0 koordinate kraja, v katerem se bomo gibali in tip odnosov, ki se znotraj takega prostora lahko razvijejo \\u2013\\u00a0 so zamenjale prvotne va\\u0161ko-plemenske ureditve, ki so bile bolj heterogene in kompleksnej\\u0161e, saj niso uveljavljale partikularnih kriterijev za nje \\u010dlanstvo. \\u010clanstvo v va\\u0161ki skupnosti je poleg koristi prina\\u0161alo tudi obveze in odgovornosti. Vsakdo je zasedal odgovorno mesto v njeni strukturi. <strong>Raznolika, vse vklju\\u010dujo\\u010da, neparcelizirana skupnost je tista, znotraj katere me primarno zanima posegati.<\/strong> A najprej se mora tak\\u0161na skupina ljudi za\\u010dutiti, prepoznati in skonstruirati kot skupnost, vsem razlikam in posebnostim navkljub.<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/flic.kr\/p\/bwAHdt\\\"><img src=\\\"https:\/\/live.staticflickr.com\/7178\/6909835015_9123e44629.jpg\\\" alt=\\\"Diaout community discusses drought in Mauritania\\\" width=\\\"500\\\" height=\\\"333\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>Izkustvo, ki me pri tem podvigu navdihuje in vodi, izhaja iz mojega tretjega trimese\\u010dnega bivanja v Etiopiji, ki je bilo posve\\u010deno izkustvenemu spoznavanju <strong>organizacijsko-bivanjskih modelov predindustrijskih dru\\u017eb<\/strong>. Struga po kateri sem se sukala je sledila tradicionalnim ritualnim obredom in praznovanjem znotraj samopreskrbnega na\\u010dina \\u017eivljenja. Na rednem tedenskem zborovanju sledilcev zar kulta sem bila pri\\u010da praksi skupinskega (javnega) deljenja osebnih tegob in te\\u017eav, kjer je zbrana skupnost v spremstvu lokalnega duhovnega voditelja, emocionalno podprla ter s svojim znanjem in izku\\u0161njami okrepila nasvete, ki jih je pomo\\u010di \\u017eeljan prejel od \\u0161amana. Do\\u017eivela sem <strong>okolje, kjer se problemi odprto delijo in re\\u0161ujejo znotraj skupnosti<\/strong>. Ta deluje spodbudno in sprejemajo\\u010de, saj posameznika obravnava kot \\u010dlana nekaj mnogo \\u0161ir\\u0161ega od sebe: lokalne skupnosti, tradicije, prednikov, stvarstva in ga ne sodi.<\/p>\\n<p><strong>Ob\\u010dutek skupnih tal pod nogami<\/strong>, ki povezujejo vsakogar z vsem, sem v odrasli ko\\u017ei prvi\\u010d zares ob\\u010dutila \\u0161ele v Etiopiji in vznesena sem bila nad njegovo mo\\u010djo in lepoto. Nevidna mre\\u017ea <strong>predindividualne enosti in nelastninskega skupnega<\/strong> je nestruktura (glej <em><a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/besednjak\/\\\">communitas<\/a><\/em>), ki jo tkem in raztezam tudi v tukaj\\u0161njem razvito razkropljenem svetu.<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>O tehnologiji jutranjih misli <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong><em>Pretresanje\u00a0 in preseganje barier med javnim in zasebnim je stalnica intervencij umetnosti sebstva. Zasebno (privatne izku\u0161nje, tegobe in u\u017eitke) obravnavajo v polju skupnosti in javnega \u017eivljenja. Zakaj? <\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p>Meje med tem, kar danes pojmujemo kot zasebno in tistim kar imenujemo javno, so premi\u010dne. Izhajajo iz <strong>kulturno in zgodovinsko specifi\u010dnih postulatov dolo\u010dene dru\u017ebe<\/strong> in so spreminjajo\u010de. Na\u010deloma sku\u0161am vsako na\u010delo brezosebnega jaza (brezobrazne kolektivne zavesti) prebrati kot z dolo\u010denim namenom ustvarjen konstrukt, ki ni nikdar naraven. Zanima me, \u010digavi interesi so ga proizvedli in s kak\u0161nim namenom. <strong>Izpra\u0161ujo\u010di pristop<\/strong> me popelje do jedra zadeve, ki jo \u017eelim spoznati in razodeti.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/6okjAW\"><img src=\"https:\/\/live.staticflickr.com\/2257\/3534516458_48e4e8595f_z.jpg\" alt=\"Question mark\" width=\"480\" height=\"640\" \/><\/a><\/p>\n<p>Interes po ustvarjanju <strong>odprtih teritorijev v polju javnega<\/strong> izhaja iz osebnega spoznanja in odlo\u010ditve. Po pre\u017eivetju te\u017ekega osebnega brodoloma, \u010demur so sledila leta raznovrstnega zunaj-institucionalnega preizku\u0161anja in delovanje, sem sprejela odlo\u010ditev, da se bom nadalje re\u0161evanja osebnih te\u017eav (tistega kar uvr\u0161\u010damo v ko\u0161 zasebnega) lotevala na terenu skupnega in to na javen, \u010dim bolj dostopen na\u010din. To pomeni, da sku\u0161am vsaki\u010d ugledati <strong>sistemske pomanjkljivosti, ki so sploh omogo\u010dile, da se je dolo\u010den problem pojavil<\/strong>. Sr\u010diko te\u017eav ne i\u0161\u010dem v posameznikovi neprilagojenosti ampak v dru\u017ebenem nedelovanju. Z bolj izbranimi besedami povedano, namesto priljubljene psiholo\u0161ke patologizacije, se zatekam k sistemskim in organizacijskim disfunkcijam, ki podpirajo nastanek transindividualnih neskladij. Odkrite izhode iz danega osebno-skupnostnega problema potem delim z javnostjo. <strong>Kolektiviziram tako probleme kot re\u0161itve iz problemov.<\/strong><\/p>\n<p>Izhajam iz spoznanja, da je dru\u017eba, v kateri \u017eivimo (tako kot celotna zemeljska nrav) <strong>procesualna<\/strong> ter kot taka spremenljiva in slej ko prej minljiva. Tako kot \u017eivi organizmi, imajo tudi dru\u017ebeni fenomeni svoj<strong> rok trajanja<\/strong>. Dru\u017ebene norme so zgodovinsko specifi\u010dni pojavi, ki so odraz aktualnih miselnih vzorcev, dru\u017ebenih potreb in politi\u010dnih manevrov. Predstavljajo eskalacijo trenutnih interesov ve\u010dine, a ta ve\u010dina deluje, bolj ali manj zavedno, pod taktirko najvplivnej\u0161ih.<\/p>\n<p><strong>Minljivost vsega in vseh je <em>permetum mobile<\/em> \u017eivljenja na Zemlji<\/strong>. Minljivost in iz nje izhajajo\u010da za\u010dasnost tvorita humusno prst, iz katere klijejo vse manifestacije nastajajo\u010dega. V sodobnih potro\u0161ni\u0161kih dru\u017ebah je tudi prostor namenjen skupnostnem udejstvovanju do ve\u010dje mere potro\u0161ni\u0161ki oziroma interesno orientiran. <strong>Del skupnosti se \u010dutimo le \u0161e kot pripadniki te ali one interesne organizacije ali pobude<\/strong>. Mesto skupnosti so zasedle skupine tabornikov, aikido borilcev, ljubiteljskih fotografov, ljudskih plesalcev in tako dalje. Oblike interesnega zdru\u017eevanja, ki preslikujejo model turisti\u010dnih aran\u017emajev \u2013 \u017ee vnaprej poznamo prostorske in \u010dasovne\u00a0 koordinate kraja, v katerem se bomo gibali in tip odnosov, ki se znotraj takega prostora lahko razvijejo \u2013\u00a0 so zamenjale prvotne va\u0161ko-plemenske ureditve, ki so bile bolj heterogene in kompleksnej\u0161e, saj niso uveljavljale partikularnih kriterijev za nje \u010dlanstvo. \u010clanstvo v va\u0161ki skupnosti je poleg koristi prina\u0161alo tudi obveze in odgovornosti. Vsakdo je zasedal odgovorno mesto v njeni strukturi. <strong>Raznolika, vse vklju\u010dujo\u010da, neparcelizirana skupnost je tista, znotraj katere me primarno zanima posegati.<\/strong> A najprej se mora tak\u0161na skupina ljudi za\u010dutiti, prepoznati in skonstruirati kot skupnost, vsem razlikam in posebnostim navkljub.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/bwAHdt\"><img src=\"https:\/\/live.staticflickr.com\/7178\/6909835015_9123e44629.jpg\" alt=\"Diaout community discusses drought in Mauritania\" width=\"500\" height=\"333\" \/><\/a><\/p>\n<p>Izkustvo, ki me pri tem podvigu navdihuje in vodi, izhaja iz mojega tretjega trimese\u010dnega bivanja v Etiopiji, ki je bilo posve\u010deno izkustvenemu spoznavanju <strong>organizacijsko-bivanjskih modelov predindustrijskih dru\u017eb<\/strong>. Struga po kateri sem se sukala je sledila tradicionalnim ritualnim obredom in praznovanjem znotraj samopreskrbnega na\u010dina \u017eivljenja. Na rednem tedenskem zborovanju sledilcev zar kulta sem bila pri\u010da praksi skupinskega (javnega) deljenja osebnih tegob in te\u017eav, kjer je zbrana skupnost v spremstvu lokalnega duhovnega voditelja, emocionalno podprla ter s svojim znanjem in izku\u0161njami okrepila nasvete, ki jih je pomo\u010di \u017eeljan prejel od \u0161amana. Do\u017eivela sem <strong>okolje, kjer se problemi odprto delijo in re\u0161ujejo znotraj skupnosti<\/strong>. Ta deluje spodbudno in sprejemajo\u010de, saj posameznika obravnava kot \u010dlana nekaj mnogo \u0161ir\u0161ega od sebe: lokalne skupnosti, tradicije, prednikov, stvarstva in ga ne sodi.<\/p>\n<p><strong>Ob\u010dutek skupnih tal pod nogami<\/strong>, ki povezujejo vsakogar z vsem, sem v odrasli ko\u017ei prvi\u010d zares ob\u010dutila \u0161ele v Etiopiji in vznesena sem bila nad njegovo mo\u010djo in lepoto. Nevidna mre\u017ea <strong>predindividualne enosti in nelastninskega skupnega<\/strong> je nestruktura (glej <em><a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/besednjak\/\">communitas<\/a><\/em>), ki jo tkem in raztezam tudi v tukaj\u0161njem razvito razkropljenem svetu.<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":2,"created_at":"Tue, 16 Jun 2015 12:20:57 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 16 Jun 2015 12:20:57 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 16 Jun 2015 12:20:57 +0000","published_by":1},{"id":386,"title":"Jutranje misli dne 1.5.15","slug":"jutranje-misli-dne-1-5-15","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>O tehnologiji jutranjih misli <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p><strong><em><span style=\\\"color: #5e038c;\\\">Kdaj in zakaj sem iz \\u00bbproti\\u00ab pre\\u0161la v \\u00bbzunaj\\u00ab in \\u00bbnad\\u00ab?<\/span> <\/em><\/strong><\/p>\\n<p><strong>Diagnoza neozdravljive bolezni<\/strong> preorje vso tvojo bit. V ob\\u010dutljivem postdiagnosti\\u010dnem obdobju evalvira\\u0161 samega sebe, svoje odnose, svoje vedenjske in miselne navade ter se sku\\u0161a\\u0161 celostno harmonizirati. A prejeti udarec v \\u017eelodec je silen, bole\\u010dina in te\\u017ea, ki jo pusti v tvojem razmi\\u0161ljujo\\u010dem telesu monstruozna. Da sem se zmogla naglo sestaviti v stoje\\u010di polo\\u017eaj, sem potrebovala veliko hrabrosti in stalno prisoten dotok energije. Tega sem si po na\\u010delu najmanj\\u0161e akcije zagotovila tako, da sem agresijo do sebe usmerila navzven. <strong>Bitko proti sebi sem zamenjala z antagonisti\\u010dnim \\u00bbproti\\u00ab<\/strong>: proti sistemu, proti dr\\u017eavi, proti dru\\u017eini, proti temu ali onemu politi\\u010dnem manevru.<\/p>\\n<p>Na protislovni poti sem se zadr\\u017eevala vsaj toliko let kot je prstov na dlani. Znanje, vedute in izku\\u0161nje, ki sem jih pridobila v tem \\u010dasu so bile koristne in pogled odpirajo\\u010de, a na dolgi rok je tak\\u0161na usmeritev preve\\u010d agresivno-destruktivna, da bi lahko vodila do konstruktivnih rezultatov. S\\u010dasoma sem se bolj in bolj zavedala mlahavosti na zunaj neupogljivega antagonisti\\u010dnega militanstva ter se od njegovega ethosa postopoma oddaljevala. Zakaj?<\/p>\\n<p>Ko si \\u00bbproti\\u00ab ne\\u010demu, recimo proti rasizmu, te nasprotujo\\u010di \\u0161e vedno dr\\u017ei v \\u0161ah mat poziciji, saj predstavlja steber na katerega se obe\\u0161a\\u0161, \\u010deravno z namenom, da ga zru\\u0161i\\u0161, o\\u0161krbi\\u0161 ali kako druga\\u010de one\\u010dedi\\u0161. <strong>Dokler svojo pozornost usmerja\\u0161 v ne\\u017eeleno, to ne\\u017eeleno hrani\\u0161 s svojo \\u017eivljenjsko energijo in bolj kot si \\u00bbproti\\u00ab, ve\\u010d energije ji dovaja\\u0161.<\/strong> Sebe pa hira\\u0161.\\u00a0 Po tem spoznanju sem se raje premaknila na stran in na vi\\u0161e, od koder sem pridobila panoramski razgled, bolj\\u0161e po\\u010dutje in ve\\u010djo u\\u010dinkovitost. Militantni antagonizem izhaja iz, za moje pojme, prese\\u017eenega, preve\\u010d redukcionisti\\u010dnega postulata. Svet deli na pol. Na eni strani ima\\u0161 \\u00bbta hudobne\\u00ab: dr\\u017eava, politika, kapitalisti\\u010dni sistem, bogati, itd.,\\u00a0 proti katerim se bojujemo mi, eti\\u010dno bolj odgovorni ljudje. A tak\\u0161na delitev je preve\\u010d \\u010drnobela in shemati\\u010dna.<\/p>\\n<p>Vodoo religija in zar kulti poznajo <strong>simbol palice, ki se na vrhu\\u00a0 razdvoji v dve liniji<\/strong>. Trup palice utele\\u0161a skupno, iz katere izhajamo in proti kateri se vra\\u010damo, medtem ko razdvojitev ponazarja <strong>parcelizirani svet dualnost<\/strong>i: dobro\/zlo, pravilno\/napa\\u010dno, mo\\u0161ki\/\\u017eenska, toplo\/hladno, itd., ki kraljuje na Zemlji.<\/p>\\n<p><!-- Place this tag where you want the widget to render. --><\/p>\\n<div class=\\\"g-post\\\" data-href=\\\"https:\/\/plus.google.com\/106936123977929932371\/posts\/RLMtFYTTRBh\\\"><\/div>\\n<p>Ljudje se vedno bolj zavedamo, da je realnost kompleksnej\\u0161a in bogatej\\u0161a od koordinat dihotomi\\u010dne klasifikacije ter, da je bit \\u017eivljenja, stvari in \\u010dustev spremenljivo performativna.\\u00a0 Ko to vedenje o za\\u010dasnosti in minljivosti vsega apliciramo na marksisti\\u010dno teorijo o zatiranih proletarcih in zatirajo\\u010dih kapitalistih, preprosto ne zdr\\u017ei ve\\u010d, zlasti v dana\\u0161njih eksemplarnih razmerah, kjer smo\\u00a0 najve\\u010dkrat sami sebi najve\\u010dji zatiralci. Presko\\u010di dejstvo, da smo <strong>vsi pripadniki iste vrste<\/strong>: ljudje v svoji minljivosti in v konstantnem nastajanju, s svojimi \\u0161ibkostmi, sposobnostmi in naravnimi potenciali. Skratka, gre za pogled, ki zanemari horizont\\u00a0 skupne predindividualne \\u010dlove\\u0161ke narave, ki je osrednji predmet mojega zanimanja. \\u010clove\\u0161ka narava, ki je tudi kulturna, ker je \\u010dlovek jezikovna \\u017eival z naravno sposobnostjo in potrebo po poseganju v prostor.<\/p>\\n<p><strong>Kultura je ko\\u017ea skozi katero diha \\u010dlove\\u0161ka narava<\/strong>. Ko se zavemo naravnosti kulture pri \\u010dloveku in umetelnosti prakti\\u010dno vsega \\u010dlove\\u0161kega habitata, postanejo stebri vsake specifi\\u010dne dru\\u017ebe pro\\u017eno prepogibajo\\u010di, kar je dobro. <strong>Nenaravnost je naravna lastnost \\u010dloveka<\/strong> in izvira iz kulturne nravi \\u010dlove\\u0161ke vrste.<\/p>\\n<p>Kaj so torej naravne zakonitosti \\u010dloveka? <strong>Impulzi, tresljaji, strahovi, potrebe.<\/strong> \\u010clovek je dru\\u017ebena \\u017eival s potrebo po pripadnosti in skupnostnem delovanju. To je naravna \\u010dlove\\u0161ka potreba. Na\\u010din kako jo bo udejanjil in uresni\\u010dil pa je odvisno od lokalnih in globalnih (glokalnih) kulturnih dejavnikov.<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>O tehnologiji jutranjih misli <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p><strong><em><span style=\"color: #5e038c;\">Kdaj in zakaj sem iz \u00bbproti\u00ab pre\u0161la v \u00bbzunaj\u00ab in \u00bbnad\u00ab?<\/span> <\/em><\/strong><\/p>\n<p><strong>Diagnoza neozdravljive bolezni<\/strong> preorje vso tvojo bit. V ob\u010dutljivem postdiagnosti\u010dnem obdobju evalvira\u0161 samega sebe, svoje odnose, svoje vedenjske in miselne navade ter se sku\u0161a\u0161 celostno harmonizirati. A prejeti udarec v \u017eelodec je silen, bole\u010dina in te\u017ea, ki jo pusti v tvojem razmi\u0161ljujo\u010dem telesu monstruozna. Da sem se zmogla naglo sestaviti v stoje\u010di polo\u017eaj, sem potrebovala veliko hrabrosti in stalno prisoten dotok energije. Tega sem si po na\u010delu najmanj\u0161e akcije zagotovila tako, da sem agresijo do sebe usmerila navzven. <strong>Bitko proti sebi sem zamenjala z antagonisti\u010dnim \u00bbproti\u00ab<\/strong>: proti sistemu, proti dr\u017eavi, proti dru\u017eini, proti temu ali onemu politi\u010dnem manevru.<\/p>\n<p>Na protislovni poti sem se zadr\u017eevala vsaj toliko let kot je prstov na dlani. Znanje, vedute in izku\u0161nje, ki sem jih pridobila v tem \u010dasu so bile koristne in pogled odpirajo\u010de, a na dolgi rok je tak\u0161na usmeritev preve\u010d agresivno-destruktivna, da bi lahko vodila do konstruktivnih rezultatov. S\u010dasoma sem se bolj in bolj zavedala mlahavosti na zunaj neupogljivega antagonisti\u010dnega militanstva ter se od njegovega ethosa postopoma oddaljevala. Zakaj?<\/p>\n<p>Ko si \u00bbproti\u00ab ne\u010demu, recimo proti rasizmu, te nasprotujo\u010di \u0161e vedno dr\u017ei v \u0161ah mat poziciji, saj predstavlja steber na katerega se obe\u0161a\u0161, \u010deravno z namenom, da ga zru\u0161i\u0161, o\u0161krbi\u0161 ali kako druga\u010de one\u010dedi\u0161. <strong>Dokler svojo pozornost usmerja\u0161 v ne\u017eeleno, to ne\u017eeleno hrani\u0161 s svojo \u017eivljenjsko energijo in bolj kot si \u00bbproti\u00ab, ve\u010d energije ji dovaja\u0161.<\/strong> Sebe pa hira\u0161.\u00a0 Po tem spoznanju sem se raje premaknila na stran in na vi\u0161e, od koder sem pridobila panoramski razgled, bolj\u0161e po\u010dutje in ve\u010djo u\u010dinkovitost. Militantni antagonizem izhaja iz, za moje pojme, prese\u017eenega, preve\u010d redukcionisti\u010dnega postulata. Svet deli na pol. Na eni strani ima\u0161 \u00bbta hudobne\u00ab: dr\u017eava, politika, kapitalisti\u010dni sistem, bogati, itd.,\u00a0 proti katerim se bojujemo mi, eti\u010dno bolj odgovorni ljudje. A tak\u0161na delitev je preve\u010d \u010drnobela in shemati\u010dna.<\/p>\n<p>Vodoo religija in zar kulti poznajo <strong>simbol palice, ki se na vrhu\u00a0 razdvoji v dve liniji<\/strong>. Trup palice utele\u0161a skupno, iz katere izhajamo in proti kateri se vra\u010damo, medtem ko razdvojitev ponazarja <strong>parcelizirani svet dualnost<\/strong>i: dobro\/zlo, pravilno\/napa\u010dno, mo\u0161ki\/\u017eenska, toplo\/hladno, itd., ki kraljuje na Zemlji.<\/p>\n<p><!-- Place this tag where you want the widget to render. --><\/p>\n<div class=\"g-post\" data-href=\"https:\/\/plus.google.com\/106936123977929932371\/posts\/RLMtFYTTRBh\"><\/div>\n<p>Ljudje se vedno bolj zavedamo, da je realnost kompleksnej\u0161a in bogatej\u0161a od koordinat dihotomi\u010dne klasifikacije ter, da je bit \u017eivljenja, stvari in \u010dustev spremenljivo performativna.\u00a0 Ko to vedenje o za\u010dasnosti in minljivosti vsega apliciramo na marksisti\u010dno teorijo o zatiranih proletarcih in zatirajo\u010dih kapitalistih, preprosto ne zdr\u017ei ve\u010d, zlasti v dana\u0161njih eksemplarnih razmerah, kjer smo\u00a0 najve\u010dkrat sami sebi najve\u010dji zatiralci. Presko\u010di dejstvo, da smo <strong>vsi pripadniki iste vrste<\/strong>: ljudje v svoji minljivosti in v konstantnem nastajanju, s svojimi \u0161ibkostmi, sposobnostmi in naravnimi potenciali. Skratka, gre za pogled, ki zanemari horizont\u00a0 skupne predindividualne \u010dlove\u0161ke narave, ki je osrednji predmet mojega zanimanja. \u010clove\u0161ka narava, ki je tudi kulturna, ker je \u010dlovek jezikovna \u017eival z naravno sposobnostjo in potrebo po poseganju v prostor.<\/p>\n<p><strong>Kultura je ko\u017ea skozi katero diha \u010dlove\u0161ka narava<\/strong>. Ko se zavemo naravnosti kulture pri \u010dloveku in umetelnosti prakti\u010dno vsega \u010dlove\u0161kega habitata, postanejo stebri vsake specifi\u010dne dru\u017ebe pro\u017eno prepogibajo\u010di, kar je dobro. <strong>Nenaravnost je naravna lastnost \u010dloveka<\/strong> in izvira iz kulturne nravi \u010dlove\u0161ke vrste.<\/p>\n<p>Kaj so torej naravne zakonitosti \u010dloveka? <strong>Impulzi, tresljaji, strahovi, potrebe.<\/strong> \u010clovek je dru\u017ebena \u017eival s potrebo po pripadnosti in skupnostnem delovanju. To je naravna \u010dlove\u0161ka potreba. Na\u010din kako jo bo udejanjil in uresni\u010dil pa je odvisno od lokalnih in globalnih (glokalnih) kulturnih dejavnikov.<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":2,"created_at":"Tue, 16 Jun 2015 13:32:54 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 16 Jun 2015 13:32:54 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 16 Jun 2015 13:32:54 +0000","published_by":1},{"id":393,"title":"Jutranje misli dne 13.5.15","slug":"jutranje-misli-dne-13-5-15","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>O tehnologiji jutranjih misli <span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong><em><strong><em><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\\\">\\u2192<\/a><\/span><\/em><\/strong><\/em><\/strong><\/span><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong><em>Kaj je smoter performativnega dogodka Pot k zdravju? Kaj sporo\\u010da in komu?<\/em><\/strong><\/span><\/p>\\n<p>V performativnem dogodku Pot k zdravju delim svojo osebno <strong>\\u017eivljenjsko izku\\u0161njo bolezni<\/strong>: od tega, kako sem jo privabila k sebi, kako sem jo sprejela in kako sem se od nje poslovila, ko sem za\\u010dutila, da je ne potrebujem ve\\u010d. Performans podo\\u017eivlja vse faze, ki jih \\u010dlovek do\\u017eivi v primeru <strong>soo\\u010danja s hudo \\u017eivljenjsko travmo,<\/strong> ne nujno zdravstveno. Tegobe in prehodna obdobja kriznih situacij delijo podobno strukturo. Po nastopu kataklizme sku\\u0161amo poiskati na\\u010din, kako se izviti iz njenega zadu\\u0161ujo\\u010dega objema: ali z oddaljitvijo, v kolikor nam je to mogo\\u010de, ali s harmoni\\u010dnim sobivanjem z njo.<\/p>\\n<p>S svojo zgodbo \\u017eelim predati poduk o tem, da so re\\u0161itve problemov vedno na voljo, v kolikor jih i\\u0161\\u010demo. Da na Zemlji ni ni\\u010d dokon\\u010dnega, razen smrti, ki jo bomo vsi prej ali slej izkusili. Da je <strong>vloga \\u017ertve<\/strong> zgolj ena iz med tiso\\u010derih mo\\u017enih \\u017eivljenjskih poz, ki jih lahko utele\\u0161amo in, da lahko iz nje izstopimo v kateremkoli trenutku, ko se za\\u010dutimo utesnjeni. Posameznike <strong>spodbujam k prevzemu odgovornosti<\/strong> za svoje po\\u010dutje, zdravstveno stanje in \\u017eivljenje na sploh.<\/p>\\n<p>Med performativnim dogodkom \\u017eelim javno utelesiti in prikazati del\\u010dek potencialnih spretnosti in vrlin odprtega razmi\\u0161ljujo\\u010dega telesa kot so gibi in govorjenje duha, ki se pripetijo v stanju <strong>telesne meditacije v gibanju<\/strong>. Manifestacijo tega, da je telo sposobno samo sprostiti vse napetosti, ki ga mu\\u010dijo, \\u010de mu le damo mo\\u017enost. Pokazati mo\\u010d pozornosti in energije, ki jo je na\\u0161e telo zmo\\u017eno sprejemati in prevajati brez kakr\\u0161nihkoli zunanjih pomagal.<\/p>\\n<p>Koga ogovarja? Vsakogar, brez kakr\\u0161nihkoli identitetnih preferenc. Mogo\\u010de bi prednostno izpostavila <strong>mlade, zlasti adolescente<\/strong>. Vsebina performansa je <strong>univerzalno aktualna<\/strong>: krize so neizogibni del \\u017eivljenja, zato se velja nau\\u010diti, kako velja odreagirati, da jih hitro in uspe\\u0161no prebrodimo.<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/flic.kr\/p\/c98T4f\\\"><img src=\\\"https:\/\/live.staticflickr.com\/7227\/7311993952_7aa7fe485c_z.jpg\\\" alt=\\\"body.injury.tumblr_lj391nypaa1qz4jelo1_500\\\" width=\\\"467\\\" height=\\\"640\\\" \/><\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>O tehnologiji jutranjih misli <span style=\"color: #5e038c;\"><strong><em><strong><em><span style=\"color: #5e038c;\"><a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\">\u2192<\/a><\/span><\/em><\/strong><\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong><em>Kaj je smoter performativnega dogodka Pot k zdravju? Kaj sporo\u010da in komu?<\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p>V performativnem dogodku Pot k zdravju delim svojo osebno <strong>\u017eivljenjsko izku\u0161njo bolezni<\/strong>: od tega, kako sem jo privabila k sebi, kako sem jo sprejela in kako sem se od nje poslovila, ko sem za\u010dutila, da je ne potrebujem ve\u010d. Performans podo\u017eivlja vse faze, ki jih \u010dlovek do\u017eivi v primeru <strong>soo\u010danja s hudo \u017eivljenjsko travmo,<\/strong> ne nujno zdravstveno. Tegobe in prehodna obdobja kriznih situacij delijo podobno strukturo. Po nastopu kataklizme sku\u0161amo poiskati na\u010din, kako se izviti iz njenega zadu\u0161ujo\u010dega objema: ali z oddaljitvijo, v kolikor nam je to mogo\u010de, ali s harmoni\u010dnim sobivanjem z njo.<\/p>\n<p>S svojo zgodbo \u017eelim predati poduk o tem, da so re\u0161itve problemov vedno na voljo, v kolikor jih i\u0161\u010demo. Da na Zemlji ni ni\u010d dokon\u010dnega, razen smrti, ki jo bomo vsi prej ali slej izkusili. Da je <strong>vloga \u017ertve<\/strong> zgolj ena iz med tiso\u010derih mo\u017enih \u017eivljenjskih poz, ki jih lahko utele\u0161amo in, da lahko iz nje izstopimo v kateremkoli trenutku, ko se za\u010dutimo utesnjeni. Posameznike <strong>spodbujam k prevzemu odgovornosti<\/strong> za svoje po\u010dutje, zdravstveno stanje in \u017eivljenje na sploh.<\/p>\n<p>Med performativnim dogodkom \u017eelim javno utelesiti in prikazati del\u010dek potencialnih spretnosti in vrlin odprtega razmi\u0161ljujo\u010dega telesa kot so gibi in govorjenje duha, ki se pripetijo v stanju <strong>telesne meditacije v gibanju<\/strong>. Manifestacijo tega, da je telo sposobno samo sprostiti vse napetosti, ki ga mu\u010dijo, \u010de mu le damo mo\u017enost. Pokazati mo\u010d pozornosti in energije, ki jo je na\u0161e telo zmo\u017eno sprejemati in prevajati brez kakr\u0161nihkoli zunanjih pomagal.<\/p>\n<p>Koga ogovarja? Vsakogar, brez kakr\u0161nihkoli identitetnih preferenc. Mogo\u010de bi prednostno izpostavila <strong>mlade, zlasti adolescente<\/strong>. Vsebina performansa je <strong>univerzalno aktualna<\/strong>: krize so neizogibni del \u017eivljenja, zato se velja nau\u010diti, kako velja odreagirati, da jih hitro in uspe\u0161no prebrodimo.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/c98T4f\"><img src=\"https:\/\/live.staticflickr.com\/7227\/7311993952_7aa7fe485c_z.jpg\" alt=\"body.injury.tumblr_lj391nypaa1qz4jelo1_500\" width=\"467\" height=\"640\" \/><\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":2,"created_at":"Tue, 16 Jun 2015 13:36:12 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 16 Jun 2015 13:36:12 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 16 Jun 2015 13:36:12 +0000","published_by":1},{"id":395,"title":"Jutranje misli dne 17.5.15","slug":"jutranje-misli-dne-17-5-15","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>O tehnologiji jutranjih misli<strong><em><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"> <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\\\">\\u2192<\/a><\/span><\/em><\/strong><\/p>\\n<p><strong><em><span style=\\\"color: #5e038c;\\\">Kak\\u0161en je smisel podo\\u017eivljanja osebnih travm v javnem prostoru, kot v performativnem dogodku Pot k zdravju? Koliko \\u010dasa je specifi\\u010den performans umetnosti sebstva na razpolago<\/span>?<\/em><\/strong><\/p>\\n<p>Za\\u010dela bom z opisom priprav na <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/performativni-dogodki\/\\\">performativni dogodek<\/a>, saj se umetnosti sebstva pri\\u010dnejo v hipu, ko se odlo\\u010di\\u0161 za delo na svoji \\u017eivljenjski izku\\u0161nji z namenom njenega darovanja javnosti. Priprave zavzamejo obliko\\u00a0 dnevnih <strong>psihosomatskih treningov<\/strong>, ki izvajalce vodijo do spontanega podo\\u017eivljanja in pretresanja izbrane travme, med katerim spotoma spro\\u0161\\u010dajo utele\\u0161ene napetosti, zakr\\u010de in zadu\\u0161ene krike. Pri tem se na posamezen ozave\\u0161\\u010den dogodek ne vra\\u010dajo in ne sku\\u0161ajo nevtralizirati spremljajo\\u010dega emocionalnega naboja.<\/p>\\n<p>Bistveno opravilo je obuditev spominov prelomnih travmati\\u010dnih dogodkov, kajti nudijo ti vzgon za potovanje po \\u010dasu. Njihovo ozave\\u0161\\u010danje izvajalcu omogo\\u010di<strong> suvereno javno surfanje<\/strong> po vodah pre\\u017eivete kataklizme. Zasebne nevtralizacije travm se umetniki sebstva na\\u010deloma ne poslu\\u017eujemo, saj naj bi se katarzi\\u010dni moment zgodil v \\u017eivo, pred in skupaj z drugimi, kar ima obojestranske koristi: <strong>izvajalec za\\u017eivi druga\\u010de, ZASUKANO, travme svojega \\u017eivljenja in to V NAVZO\\u010cNOSTI DRUGIH<\/strong>. S tem se oddalji od prvotnih izku\\u0161enj in spominov ter jih zamenja z novimi. Pri tem uporablja preprost, a prebrisan mehanizem \\u010dasovnega stroja, kjer se vrnemo nazaj v situacije, za katere si \\u017eelimo, da jih v preteklosti druga\\u010de izpeljali: z drugimi \\u010dustvi, dejanji, besedami. To storimo v sedanjosti in pretekle turobne telesne in umske informacije posodobimo v \\u017eelene razli\\u010dice.<\/p>\\n<p>Prisotnost drugih je nujna za avtentikacijo opravljenega s tem, ko se poseg individuacije opravi tako na psihi\\u010dni kot kolektivni ravni. Le tako dose\\u017eemo polnomo\\u010dni u\\u010dinek <strong>transformacije preteklosti<\/strong>. Performer US s pripovedovanjem svoje zgodbe vzdigne<strong> ogledalo sebi in skupnosti<\/strong> ter vzpostavlja prakso <strong>biografskega u\\u010denja<\/strong> in javnih transindividualnih metamorfoz. \\u00a0Performativni\\u00a0 dogodki umetnosti sebstva so organski material z razmeroma kratkim rokom trajanja. So <strong>sezonske manifestacije<\/strong>, ki se zaklju\\u010dijo ob koncu vsake zaklju\\u010dene turneje. Njihov \\u010das sovpada z letnimi mejniki sodobnih dru\\u017eb (<strong>\\u010das poletnih \\u0161olskih po\\u010ditnic)<\/strong>.<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/flic.kr\/p\/4TLEMC\\\"><img src=\\\"https:\/\/live.staticflickr.com\/3164\/2554927006_e68d76c828.jpg\\\" alt=\\\"Childhood\\\" width=\\\"500\\\" height=\\\"357\\\" \/><\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>O tehnologiji jutranjih misli<strong><em><span style=\"color: #5e038c;\"> <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\">\u2192<\/a><\/span><\/em><\/strong><\/p>\n<p><strong><em><span style=\"color: #5e038c;\">Kak\u0161en je smisel podo\u017eivljanja osebnih travm v javnem prostoru, kot v performativnem dogodku Pot k zdravju? Koliko \u010dasa je specifi\u010den performans umetnosti sebstva na razpolago<\/span>?<\/em><\/strong><\/p>\n<p>Za\u010dela bom z opisom priprav na <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/performativni-dogodki\/\">performativni dogodek<\/a>, saj se umetnosti sebstva pri\u010dnejo v hipu, ko se odlo\u010di\u0161 za delo na svoji \u017eivljenjski izku\u0161nji z namenom njenega darovanja javnosti. Priprave zavzamejo obliko\u00a0 dnevnih <strong>psihosomatskih treningov<\/strong>, ki izvajalce vodijo do spontanega podo\u017eivljanja in pretresanja izbrane travme, med katerim spotoma spro\u0161\u010dajo utele\u0161ene napetosti, zakr\u010de in zadu\u0161ene krike. Pri tem se na posamezen ozave\u0161\u010den dogodek ne vra\u010dajo in ne sku\u0161ajo nevtralizirati spremljajo\u010dega emocionalnega naboja.<\/p>\n<p>Bistveno opravilo je obuditev spominov prelomnih travmati\u010dnih dogodkov, kajti nudijo ti vzgon za potovanje po \u010dasu. Njihovo ozave\u0161\u010danje izvajalcu omogo\u010di<strong> suvereno javno surfanje<\/strong> po vodah pre\u017eivete kataklizme. Zasebne nevtralizacije travm se umetniki sebstva na\u010deloma ne poslu\u017eujemo, saj naj bi se katarzi\u010dni moment zgodil v \u017eivo, pred in skupaj z drugimi, kar ima obojestranske koristi: <strong>izvajalec za\u017eivi druga\u010de, ZASUKANO, travme svojega \u017eivljenja in to V NAVZO\u010cNOSTI DRUGIH<\/strong>. S tem se oddalji od prvotnih izku\u0161enj in spominov ter jih zamenja z novimi. Pri tem uporablja preprost, a prebrisan mehanizem \u010dasovnega stroja, kjer se vrnemo nazaj v situacije, za katere si \u017eelimo, da jih v preteklosti druga\u010de izpeljali: z drugimi \u010dustvi, dejanji, besedami. To storimo v sedanjosti in pretekle turobne telesne in umske informacije posodobimo v \u017eelene razli\u010dice.<\/p>\n<p>Prisotnost drugih je nujna za avtentikacijo opravljenega s tem, ko se poseg individuacije opravi tako na psihi\u010dni kot kolektivni ravni. Le tako dose\u017eemo polnomo\u010dni u\u010dinek <strong>transformacije preteklosti<\/strong>. Performer US s pripovedovanjem svoje zgodbe vzdigne<strong> ogledalo sebi in skupnosti<\/strong> ter vzpostavlja prakso <strong>biografskega u\u010denja<\/strong> in javnih transindividualnih metamorfoz. \u00a0Performativni\u00a0 dogodki umetnosti sebstva so organski material z razmeroma kratkim rokom trajanja. So <strong>sezonske manifestacije<\/strong>, ki se zaklju\u010dijo ob koncu vsake zaklju\u010dene turneje. Njihov \u010das sovpada z letnimi mejniki sodobnih dru\u017eb (<strong>\u010das poletnih \u0161olskih po\u010ditnic)<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/4TLEMC\"><img src=\"https:\/\/live.staticflickr.com\/3164\/2554927006_e68d76c828.jpg\" alt=\"Childhood\" width=\"500\" height=\"357\" \/><\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":2,"created_at":"Tue, 16 Jun 2015 13:37:55 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 16 Jun 2015 13:37:55 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 16 Jun 2015 13:37:55 +0000","published_by":1},{"id":424,"title":"Raz\u0161irjamo preobratni slovar","slug":"razsirjamo-preobratni-slovar","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong>Katere so \\u00bbzatiralske\\u00ab besede in besedne zveze, ki vas te\\u017eijo?<\/strong><\/p>\\n<p><a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/preobratni-slovar\/\\\">Preobratni slovar<\/a> je organsko telo (<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\\\">tehnologija US<\/a>) v nastajanju, ki se \\u0161iri in krepi vzajemno. Predlogi, komentarji in novi primeri preobratov so izredno dobrodo\\u0161li! Hvala!<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/flic.kr\/p\/7fb8p8\\\"><img src=\\\"https:\/\/live.staticflickr.com\/2804\/4098547561_3a4c417702.jpg\\\" alt=\\\"The Worlds Smallest Dictionary\\\" width=\\\"500\\\" height=\\\"368\\\" \/><\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong>Katere so \u00bbzatiralske\u00ab besede in besedne zveze, ki vas te\u017eijo?<\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/preobratni-slovar\/\">Preobratni slovar<\/a> je organsko telo (<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\">tehnologija US<\/a>) v nastajanju, ki se \u0161iri in krepi vzajemno. Predlogi, komentarji in novi primeri preobratov so izredno dobrodo\u0161li! Hvala!<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/7fb8p8\"><img src=\"https:\/\/live.staticflickr.com\/2804\/4098547561_3a4c417702.jpg\" alt=\"The Worlds Smallest Dictionary\" width=\"500\" height=\"368\" \/><\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 16 Jun 2015 15:47:47 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 16 Jun 2015 15:47:47 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 16 Jun 2015 15:47:47 +0000","published_by":1},{"id":443,"title":"Prvi poskus javno-privatne korespondence","slug":"prvi-poskus-javno-privatne-korespondence","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Prvi preizkus tehnologije <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/korespondenca\/\\\">javno-privatne pisemske korespondence<\/a> je bil izveden na novoletni ve\\u010der. V nadaljevanju\\u00a0prepis in fotografije\\u00a0takrat nastalega\\u00a0pisma, ki \\u0161e vedno \\u010daka na odgovor (\\u010deprav sem Jeleno v tem \\u010dasu \\u017ee nekajkrat videla in sli\\u0161ala).<\/p>\\n<hr \/>\\n<p>Draga Jelena,<\/p>\\n<p>ko pi\\u0161em te prve \\u010drke se spoznavam. Nevem, kak\\u0161no\\u00a0 obliko bodo zavzele posamezne \\u010drke, ne poznam se ve\\u010d v ro\\u010dno-analogni obliki \\u2026 Prva stvar, ki jo opa\\u017eam je ta, da pi\\u0161em za svoje standarde nadpovpre\\u010dno berljivo.\\u00a0 \\u010custva, ki jih ho\\u010dem predati naprej, bo\\u017eajo \\u010drke v sivih celicah, ki moje prste obra\\u010dajo z ne\\u017enostjo in pozornostjo. Draga si mi Jelena in \\u017eal mi je, \\u010de sem kdaj\\u2026<\/p>\\n<p>NE! \\u017dAL MI JE, <u>KO <\/u><u>SEM SE DO TEBE, DO NAJU, OBNA\\u0160ALA NESPO\\u0160TLJIVO OZ. NEPOZORNO! <\/u>OPROSTI! Preve\\u010d stvari se mi je takrat \\u2026 Ni res \\u2026 JE RES! Preve\\u010d stvari (predvsem delovnih in pseudo-delovnih obveznosti) in premalo odnosov, hranljivih in so\\u010dnih, sem nabrala v prvih \\u0161estih mesecih vnovi\\u010dne, po-Etijopske Ljubljane. Ko sem za\\u010dela pisati o najinem sre\\u010danju, o najinem prvem poglavju poznanstva, mi telo, um pravzaprav, blokira pisanje. Odpor \\u010dutim v prstih, v glavi, zakaj no\\u010dem govoriti oziroma pisati o najinem za\\u010detku? Odkrivam rano, jaz, ki sem jo prizadela in, ki po takem \\u00a0ne bi smela nositi nje znakov. Zanimivo \\u2026 Kot da je rana vedno obojestranska \\u2026 Kot da je rana balon \\u010drnila, ki po\\u010di v trenutku, ko ga ranotvorec izro\\u010di svoji \\u017ertvi, tako da barva o\\u0161kropi in zaznamuje vse vpletene. Ima svoj smisel \\u2026 (risba z napisom \\u00bbstrah\\u00ab)<\/p>\\n<p>Odgovor se mi je sam izrisal na papirju, sme\\u0161no, ne \\u2026 PAMETNO, UVIDLJIVO, POMENLJIVO je telo, ko mu damo prostor, da se izrazi \\u2026 STRAH. Kompost, goji\\u0161\\u010de, njiva vsega zla in sebi\\u010dja. Takrat \\u0161e nisem vedela, da lahko (pu\\u0161\\u010dica proti risbi \\u00bbstrah\\u00ab) vzklije le na pepelu preteklosti ali pod \\u017earki prihodnosti. V sedanjosti mu ni mesta, nima razloga, ne dobi mesa, je kve\\u010djemu fata morgana, ki spuhti v trenutku, ko ji stopi\\u0161 naproti. STRAH \\u2026 Pred samo seboj? Ali pred okolico? Ne eno, ne drugo \\u2026 Strah pred fiaskom, strah pred spu\\u0161\\u010danjem v nekaj, kar je bolj velikega, kompleksnega kot sem bila takrat zmo\\u017ena in pripravljena razumeti. Pol leta je samo minilo od takrat, a zdi se mi \\u2026 AMERIKA. Kolikokrat sem se ponovno povrgla v tem \\u010dasu \\u2026 Ve\\u010dkrat \\u2026 Ve\\u010dkrat sem se olupila, zamenjala svojo ko\\u017eo, spoznala (<del>ka\\u010djo nrav<\/del>) BASTA! Slepi hodnik. Ustvarimo rov \\u2026<\/p>\\n<p>(konec prve strani)<\/p>\\n<p>Zunaj bu\\u010dijo petarde, iz ra\\u010dunalnika zapeljujejo Thindersticksi in jaz, ki precej okorno zdru\\u017eujem besede \\u2026 \\u0160e eno novo leto v samosti, a tokrat brez hrepenenj in samo\\u017euganja. Izbrano in veselo. V pri\\u010dakovanju mogo\\u010dnega, v ob\\u010dutenju zadovoljstva in prav\\u0161njosti. STOP! Ni monolog. Jelena, oprosti za ekskurz. Kaj naj ti \\u0161e predam pred odhodom\\u00a0 v Etiopijo? Te\\u017ea se spu\\u0161\\u010da na veke, a niti deseta \\u0161e ni \\u2026 Telo bi rado uporabilo druge kanale, pustila racio, nominalno, sko\\u010dilo na subtilno, numinozno, domov\\u2026 Slab za\\u010detek dobre povedi. Neto\\u010den. Naj ostane (telo), neimenljivo nedore\\u010deno (Telo). Kli\\u010dejo me sanje \\u2026 Nezavedno \\u2026 V zadnjih tednih imam delovne sanje, sanje z odgovori \\u2026 Veseli me \\u2026 znak, da sem povezana (<del>pre\\u010drtano<\/del>) MALO SEM USPELA ZAPISATI, MOGO\\u010cE \\u2026 NE MOREM NADALJEVATI STAVKOV \\u2026 MU\\u010cIM SE, DA NAPI\\u0160EM VSAKO BESEDO \\u2026 Spanec mi masturbira mo\\u017egane in telo se mi kr\\u010di v kepo. PRVO PISMO JE GLASSOLALISTI\\u010cNO USPELO \\u2026 od besed k energijam in trzanju \\u2026<\/p>\\n<p>SRE\\u010cNO JELENA v letu _____________________________ kak\\u0161nem? Izberi sama\\u2026<\/p>\\n<p>OBJEM, LUP\\u010cKA \\u2026 Jatun<\/p>\\n<p><!-- Place this tag where you want the widget to render. --><\/p>\\n<div class=\\\"g-post\\\" data-href=\\\"https:\/\/plus.google.com\/106936123977929932371\/posts\/9VYh3fxhxLT\\\"><\/div>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Prvi preizkus tehnologije <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/korespondenca\/\">javno-privatne pisemske korespondence<\/a> je bil izveden na novoletni ve\u010der. V nadaljevanju\u00a0prepis in fotografije\u00a0takrat nastalega\u00a0pisma, ki \u0161e vedno \u010daka na odgovor (\u010deprav sem Jeleno v tem \u010dasu \u017ee nekajkrat videla in sli\u0161ala).<\/p>\n<hr \/>\n<p>Draga Jelena,<\/p>\n<p>ko pi\u0161em te prve \u010drke se spoznavam. Nevem, kak\u0161no\u00a0 obliko bodo zavzele posamezne \u010drke, ne poznam se ve\u010d v ro\u010dno-analogni obliki \u2026 Prva stvar, ki jo opa\u017eam je ta, da pi\u0161em za svoje standarde nadpovpre\u010dno berljivo.\u00a0 \u010custva, ki jih ho\u010dem predati naprej, bo\u017eajo \u010drke v sivih celicah, ki moje prste obra\u010dajo z ne\u017enostjo in pozornostjo. Draga si mi Jelena in \u017eal mi je, \u010de sem kdaj\u2026<\/p>\n<p>NE! \u017dAL MI JE, <u>KO <\/u><u>SEM SE DO TEBE, DO NAJU, OBNA\u0160ALA NESPO\u0160TLJIVO OZ. NEPOZORNO! <\/u>OPROSTI! Preve\u010d stvari se mi je takrat \u2026 Ni res \u2026 JE RES! Preve\u010d stvari (predvsem delovnih in pseudo-delovnih obveznosti) in premalo odnosov, hranljivih in so\u010dnih, sem nabrala v prvih \u0161estih mesecih vnovi\u010dne, po-Etijopske Ljubljane. Ko sem za\u010dela pisati o najinem sre\u010danju, o najinem prvem poglavju poznanstva, mi telo, um pravzaprav, blokira pisanje. Odpor \u010dutim v prstih, v glavi, zakaj no\u010dem govoriti oziroma pisati o najinem za\u010detku? Odkrivam rano, jaz, ki sem jo prizadela in, ki po takem \u00a0ne bi smela nositi nje znakov. Zanimivo \u2026 Kot da je rana vedno obojestranska \u2026 Kot da je rana balon \u010drnila, ki po\u010di v trenutku, ko ga ranotvorec izro\u010di svoji \u017ertvi, tako da barva o\u0161kropi in zaznamuje vse vpletene. Ima svoj smisel \u2026 (risba z napisom \u00bbstrah\u00ab)<\/p>\n<p>Odgovor se mi je sam izrisal na papirju, sme\u0161no, ne \u2026 PAMETNO, UVIDLJIVO, POMENLJIVO je telo, ko mu damo prostor, da se izrazi \u2026 STRAH. Kompost, goji\u0161\u010de, njiva vsega zla in sebi\u010dja. Takrat \u0161e nisem vedela, da lahko (pu\u0161\u010dica proti risbi \u00bbstrah\u00ab) vzklije le na pepelu preteklosti ali pod \u017earki prihodnosti. V sedanjosti mu ni mesta, nima razloga, ne dobi mesa, je kve\u010djemu fata morgana, ki spuhti v trenutku, ko ji stopi\u0161 naproti. STRAH \u2026 Pred samo seboj? Ali pred okolico? Ne eno, ne drugo \u2026 Strah pred fiaskom, strah pred spu\u0161\u010danjem v nekaj, kar je bolj velikega, kompleksnega kot sem bila takrat zmo\u017ena in pripravljena razumeti. Pol leta je samo minilo od takrat, a zdi se mi \u2026 AMERIKA. Kolikokrat sem se ponovno povrgla v tem \u010dasu \u2026 Ve\u010dkrat \u2026 Ve\u010dkrat sem se olupila, zamenjala svojo ko\u017eo, spoznala (<del>ka\u010djo nrav<\/del>) BASTA! Slepi hodnik. Ustvarimo rov \u2026<\/p>\n<p>(konec prve strani)<\/p>\n<p>Zunaj bu\u010dijo petarde, iz ra\u010dunalnika zapeljujejo Thindersticksi in jaz, ki precej okorno zdru\u017eujem besede \u2026 \u0160e eno novo leto v samosti, a tokrat brez hrepenenj in samo\u017euganja. Izbrano in veselo. V pri\u010dakovanju mogo\u010dnega, v ob\u010dutenju zadovoljstva in prav\u0161njosti. STOP! Ni monolog. Jelena, oprosti za ekskurz. Kaj naj ti \u0161e predam pred odhodom\u00a0 v Etiopijo? Te\u017ea se spu\u0161\u010da na veke, a niti deseta \u0161e ni \u2026 Telo bi rado uporabilo druge kanale, pustila racio, nominalno, sko\u010dilo na subtilno, numinozno, domov\u2026 Slab za\u010detek dobre povedi. Neto\u010den. Naj ostane (telo), neimenljivo nedore\u010deno (Telo). Kli\u010dejo me sanje \u2026 Nezavedno \u2026 V zadnjih tednih imam delovne sanje, sanje z odgovori \u2026 Veseli me \u2026 znak, da sem povezana (<del>pre\u010drtano<\/del>) MALO SEM USPELA ZAPISATI, MOGO\u010cE \u2026 NE MOREM NADALJEVATI STAVKOV \u2026 MU\u010cIM SE, DA NAPI\u0160EM VSAKO BESEDO \u2026 Spanec mi masturbira mo\u017egane in telo se mi kr\u010di v kepo. PRVO PISMO JE GLASSOLALISTI\u010cNO USPELO \u2026 od besed k energijam in trzanju \u2026<\/p>\n<p>SRE\u010cNO JELENA v letu _____________________________ kak\u0161nem? Izberi sama\u2026<\/p>\n<p>OBJEM, LUP\u010cKA \u2026 Jatun<\/p>\n<p><!-- Place this tag where you want the widget to render. --><\/p>\n<div class=\"g-post\" data-href=\"https:\/\/plus.google.com\/106936123977929932371\/posts\/9VYh3fxhxLT\"><\/div>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":2,"created_at":"Tue, 16 Jun 2015 17:15:46 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 16 Jun 2015 17:15:46 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 16 Jun 2015 17:15:46 +0000","published_by":1},{"id":453,"title":"Drugi poskus javno-privatne korespondence","slug":"drugi-poskus-javno-privatne-korespondence","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Prepis drugega\\u00a0odposlanega pisma za\\u00a0vspostavitev <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/korespondenca\/\\\">javno-privatne korespondence<\/a>, ki je bilo spisano\\u00a0prvega dne v letu (1.1.2015). Pismo je ostalo neodgovorjeno.<\/p>\\n<hr \/>\\n<p>SIMON \\u2026<\/p>\\n<p>Si moj? Ne \\u2026 NE \\u0161e \\u2026 Pravzaprav se je tudi ali mogo\\u010de prav zaradi tega dejstva vse skupaj za\\u010delo. Ker trenutno ne obstaja ni\\u010d med nama, le prijetno-konfuzni nadrealisti\\u010dni moment, ki sva ge skupaj pre\\u017eivela \\u2026 kdaj? Mislim da prve dni oktobra, v \\u010dasu priprav na performans \\u2192 Dogodek, ki je odkril, zbudil in potrdil moje najlep\\u0161e blodnje. Niso sanje, niso zmedena videnja, ampak \\u0161e-ne-utele\\u0161eni potenciali in tvoje telo, to telo, za katerega si potrebovala toliko let, da si ga sprejela in vzljubila in nato odkrila, da je vse eno \\u2026 tvoje misli in telo in mehur\\u010dek iz katerega spoznava\\u0161 svet in ljudi okoli sebe \\u2013 JE VSEGA TEGA SPOSOBNO IN ZMO\\u017dNO, VOLJNO IZPELJATI.<\/p>\\n<p>Sledile so hitro sprejete odlo\\u010ditve \\u2013 v teh sem bila od vedno \\u0161e posebej izurjena in spretna. Izku\\u0161nje in gon po pre\\u017eivetju so mojo sposobnost transformacije razvile v \\u017eivalsko mo\\u010den instinkt, ki grabi in spu\\u0161\\u010da in dirja, vse dokler ne dose\\u017ee zemlje oziroma okolja, ki ga ob\\u010duti prav\\u0161njega. Performans sem izvedla 12.10 in zadnji dan oktobra sem \\u017ee pu\\u0161\\u010dala za sabo stanovanje (sobo v najemu) v Ljubljani. Od novembra naprej spim\/\\u017eivim\/ustvarjam v Novi Gorici, tudi zaradi tega se ti nisem ni\\u010d javljala, ti niti, a razumem. Ne meni je bilo, da za\\u010dnem novo \\u00bbderivo\\u00ab, ki zavzame bolj spro\\u0161\\u010deno, dobrohotno obliko. Malo me je zaneslo \\u2026 Skratka Simon, \\u017eelela bi te bolj\\u0161e spoznati, ker je be\\u017eno znanje, ki ga imam o tebi, ker so ob\\u010dutki, ki si mi jih pustil\/podaril \\u2026 DRAGOCENI IN NE\\u017dNO PRODORNI. \\u010cudovita oseba si, mislim, vem in \\u017eelim si, da bi ta ni\\u010d dobil vrednost \\u2026 kot v informatiki \\u2026. 011001011 \\u2026 Tudi ni\\u010d <u>je<\/u>, naj ima ta ni\\u010d med nama svoj pomen in naj je ta, s tem pismom za\\u010deta korespondenca , orodje, MEDIJ, ki bo ustvaril nevidne, a otipljive niti med nama, na dolge razdalje. Ker so slednje neogibne, \\u017eelja po z materijo zapolnjenem ni\\u010du med nama pa premo\\u010dne, da je ne bi poskusila uresni\\u010diti.<\/p>\\n<p>Naj ti povem, kam se odpravljam \\u2026 Domov, v Etiopijo, v svojo sr\\u010dno domovino. Najverjetneje, \\u010de korespondenca med nama ste\\u010de, ti pi\\u0161em, vsaj enkrat, tudi od tam. In tudi ta odlo\\u010ditev, po vrnitvi v Etiopijo, za\\u010dasni, je bila sprejeta v navdihujo\\u010de mrzli\\u010dnem post-performativnem obdobju. Verjetno oziroma gotovo zdaj bolj\\u0161e razume\\u0161 razloge za moje zati\\u0161je, ki je nastalo kljub svoji odlo\\u010ditvi za nego odnosov s sopotniki, ki jih \\u017eivljenje samo prinese k meni \\u2013 ti so najbolj\\u0161i. Skrb za druge je vrlina, ki se v \\u010dasu ob\\u010de prisotne komodifikacije spreminja v endemi\\u010dno pekuliarnost \\u2026 poi\\u0161\\u010di slovenski izraz \\u2026 tudi amerikanizacija besed je posledica jezikoslovne komodifikacije \\u2026 skrb za druge \\u2013 ENDEMI\\u010cNA RARITETA \\u2026 POSEBNOST v dobi vseprisotnega potro\\u0161ni\\u0161tva. Kjer so tudi odnosi blago: \\u00bbIzberi, uporabi, zavrzi.\\u00ab No\\u010dem biti \\u010dlovek veleblagovnic in odlagali\\u0161\\u010d, \\u010deprav sem bila tudi to. Ni\\u010d zato. Vsi smo bili, vsaj za trenutek tudi to. Kje si zdaj in kam bo\\u0161 usmeril svoj naslednji korak, samo to \\u0161teje. Tako malo, veliko malo veva drug o drugemu, da nevem, kam naj se pustim speljati. Najino poznanstvo se je za\\u010delo s pogovorom o PREPU\\u0160\\u010cANJU. Naj ti povem, da je to nekaj, kar sku\\u0161am po\\u010deti na stalni, konstanti ravni. Tudi bivanje v Etiopiji bo potekalo po na\\u010delu prepu\\u0161\\u010danja \\u2026 bo svojevrsten performans.<\/p>\\n<p>Performans, oziroma oblika \\u017eivljenja, ki jo bom po vrnitvi v Evropo stopnjevala s turnejo po Sloveniji, za za\\u010detek . STOP! Preve\\u010d na svoje sem odrinila, a je skupnega tako malo \\u2026 Obujati, razglabljati o njem pa \\u2026 Mogo\\u010de pa je vseeno smiselno \\u2026 Do neke to\\u010dke. Te ( ka\\u010da-vijuga do pike na listu, tri odstavke ni\\u017eje) Kaj sem se nau\\u010dila na psihogeografskem pohajkovanju po Tivoliju? Predelala sem svojo potrebo po dokazovanju\/potrditvi o sposobnosti (pol)filozofskega dialoga v slovenskem jeziku, jeziku, ki ga \\u0161e vedno ne uspem \\u010dutiti kot docela svojega. NE \\u0160E! Ker ni edini jezik, ki mi modelira mo\\u017egane, ker ni jezik, ki me je ustvaril. HVALA TI. (<em>pika, do katere sega ka\\u010da-vijuga<\/em>) Pika se je prehitro prikazala ali pa ne \\u2026<\/p>\\n<p>Prvi dan v letu 2015. Jutro prvega januarja 2015 \\u2026 Naj ti bo leto globoko povr\\u0161inskih spoznanj, ob\\u010dutkov in namer, v znamenju prepu\\u0161\\u010danja. Naj vse 0, ki si jih \\u017eeli\\u0161 prenesti v druge dimenzije \\u2013 \\u010dutno-realne, imaginarne, numinozne, virtualne, izbrisane \\u2013 dobijo primerna bivali\\u0161\\u010da. Mogo\\u010de se ti bo zdela ta praksa vo\\u0161\\u010dil ob novem letu zastarela, izumetni\\u010dena, izpraznjena. Briga me, je iskrena in dobrohotna. \\u017dELIM TI PREKRASNO LETO 2015, LETO \\u010cARANJ IN SVOBODE. Objem in lup\\u010dka,<\/p>\\n<p>Jatun<\/p>\\n<p><!-- Place this tag where you want the widget to render. --><\/p>\\n<div class=\\\"g-post\\\" data-href=\\\"https:\/\/plus.google.com\/106936123977929932371\/posts\/Z4S6ChkVht1\\\"><\/div>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Prepis drugega\u00a0odposlanega pisma za\u00a0vspostavitev <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/korespondenca\/\">javno-privatne korespondence<\/a>, ki je bilo spisano\u00a0prvega dne v letu (1.1.2015). Pismo je ostalo neodgovorjeno.<\/p>\n<hr \/>\n<p>SIMON \u2026<\/p>\n<p>Si moj? Ne \u2026 NE \u0161e \u2026 Pravzaprav se je tudi ali mogo\u010de prav zaradi tega dejstva vse skupaj za\u010delo. Ker trenutno ne obstaja ni\u010d med nama, le prijetno-konfuzni nadrealisti\u010dni moment, ki sva ge skupaj pre\u017eivela \u2026 kdaj? Mislim da prve dni oktobra, v \u010dasu priprav na performans \u2192 Dogodek, ki je odkril, zbudil in potrdil moje najlep\u0161e blodnje. Niso sanje, niso zmedena videnja, ampak \u0161e-ne-utele\u0161eni potenciali in tvoje telo, to telo, za katerega si potrebovala toliko let, da si ga sprejela in vzljubila in nato odkrila, da je vse eno \u2026 tvoje misli in telo in mehur\u010dek iz katerega spoznava\u0161 svet in ljudi okoli sebe \u2013 JE VSEGA TEGA SPOSOBNO IN ZMO\u017dNO, VOLJNO IZPELJATI.<\/p>\n<p>Sledile so hitro sprejete odlo\u010ditve \u2013 v teh sem bila od vedno \u0161e posebej izurjena in spretna. Izku\u0161nje in gon po pre\u017eivetju so mojo sposobnost transformacije razvile v \u017eivalsko mo\u010den instinkt, ki grabi in spu\u0161\u010da in dirja, vse dokler ne dose\u017ee zemlje oziroma okolja, ki ga ob\u010duti prav\u0161njega. Performans sem izvedla 12.10 in zadnji dan oktobra sem \u017ee pu\u0161\u010dala za sabo stanovanje (sobo v najemu) v Ljubljani. Od novembra naprej spim\/\u017eivim\/ustvarjam v Novi Gorici, tudi zaradi tega se ti nisem ni\u010d javljala, ti niti, a razumem. Ne meni je bilo, da za\u010dnem novo \u00bbderivo\u00ab, ki zavzame bolj spro\u0161\u010deno, dobrohotno obliko. Malo me je zaneslo \u2026 Skratka Simon, \u017eelela bi te bolj\u0161e spoznati, ker je be\u017eno znanje, ki ga imam o tebi, ker so ob\u010dutki, ki si mi jih pustil\/podaril \u2026 DRAGOCENI IN NE\u017dNO PRODORNI. \u010cudovita oseba si, mislim, vem in \u017eelim si, da bi ta ni\u010d dobil vrednost \u2026 kot v informatiki \u2026. 011001011 \u2026 Tudi ni\u010d <u>je<\/u>, naj ima ta ni\u010d med nama svoj pomen in naj je ta, s tem pismom za\u010deta korespondenca , orodje, MEDIJ, ki bo ustvaril nevidne, a otipljive niti med nama, na dolge razdalje. Ker so slednje neogibne, \u017eelja po z materijo zapolnjenem ni\u010du med nama pa premo\u010dne, da je ne bi poskusila uresni\u010diti.<\/p>\n<p>Naj ti povem, kam se odpravljam \u2026 Domov, v Etiopijo, v svojo sr\u010dno domovino. Najverjetneje, \u010de korespondenca med nama ste\u010de, ti pi\u0161em, vsaj enkrat, tudi od tam. In tudi ta odlo\u010ditev, po vrnitvi v Etiopijo, za\u010dasni, je bila sprejeta v navdihujo\u010de mrzli\u010dnem post-performativnem obdobju. Verjetno oziroma gotovo zdaj bolj\u0161e razume\u0161 razloge za moje zati\u0161je, ki je nastalo kljub svoji odlo\u010ditvi za nego odnosov s sopotniki, ki jih \u017eivljenje samo prinese k meni \u2013 ti so najbolj\u0161i. Skrb za druge je vrlina, ki se v \u010dasu ob\u010de prisotne komodifikacije spreminja v endemi\u010dno pekuliarnost \u2026 poi\u0161\u010di slovenski izraz \u2026 tudi amerikanizacija besed je posledica jezikoslovne komodifikacije \u2026 skrb za druge \u2013 ENDEMI\u010cNA RARITETA \u2026 POSEBNOST v dobi vseprisotnega potro\u0161ni\u0161tva. Kjer so tudi odnosi blago: \u00bbIzberi, uporabi, zavrzi.\u00ab No\u010dem biti \u010dlovek veleblagovnic in odlagali\u0161\u010d, \u010deprav sem bila tudi to. Ni\u010d zato. Vsi smo bili, vsaj za trenutek tudi to. Kje si zdaj in kam bo\u0161 usmeril svoj naslednji korak, samo to \u0161teje. Tako malo, veliko malo veva drug o drugemu, da nevem, kam naj se pustim speljati. Najino poznanstvo se je za\u010delo s pogovorom o PREPU\u0160\u010cANJU. Naj ti povem, da je to nekaj, kar sku\u0161am po\u010deti na stalni, konstanti ravni. Tudi bivanje v Etiopiji bo potekalo po na\u010delu prepu\u0161\u010danja \u2026 bo svojevrsten performans.<\/p>\n<p>Performans, oziroma oblika \u017eivljenja, ki jo bom po vrnitvi v Evropo stopnjevala s turnejo po Sloveniji, za za\u010detek . STOP! Preve\u010d na svoje sem odrinila, a je skupnega tako malo \u2026 Obujati, razglabljati o njem pa \u2026 Mogo\u010de pa je vseeno smiselno \u2026 Do neke to\u010dke. Te ( ka\u010da-vijuga do pike na listu, tri odstavke ni\u017eje) Kaj sem se nau\u010dila na psihogeografskem pohajkovanju po Tivoliju? Predelala sem svojo potrebo po dokazovanju\/potrditvi o sposobnosti (pol)filozofskega dialoga v slovenskem jeziku, jeziku, ki ga \u0161e vedno ne uspem \u010dutiti kot docela svojega. NE \u0160E! Ker ni edini jezik, ki mi modelira mo\u017egane, ker ni jezik, ki me je ustvaril. HVALA TI. (<em>pika, do katere sega ka\u010da-vijuga<\/em>) Pika se je prehitro prikazala ali pa ne \u2026<\/p>\n<p>Prvi dan v letu 2015. Jutro prvega januarja 2015 \u2026 Naj ti bo leto globoko povr\u0161inskih spoznanj, ob\u010dutkov in namer, v znamenju prepu\u0161\u010danja. Naj vse 0, ki si jih \u017eeli\u0161 prenesti v druge dimenzije \u2013 \u010dutno-realne, imaginarne, numinozne, virtualne, izbrisane \u2013 dobijo primerna bivali\u0161\u010da. Mogo\u010de se ti bo zdela ta praksa vo\u0161\u010dil ob novem letu zastarela, izumetni\u010dena, izpraznjena. Briga me, je iskrena in dobrohotna. \u017dELIM TI PREKRASNO LETO 2015, LETO \u010cARANJ IN SVOBODE. Objem in lup\u010dka,<\/p>\n<p>Jatun<\/p>\n<p><!-- Place this tag where you want the widget to render. --><\/p>\n<div class=\"g-post\" data-href=\"https:\/\/plus.google.com\/106936123977929932371\/posts\/Z4S6ChkVht1\"><\/div>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":2,"created_at":"Tue, 16 Jun 2015 17:36:31 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 16 Jun 2015 17:36:31 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 16 Jun 2015 17:36:31 +0000","published_by":1},{"id":459,"title":"POT KZDRAVLJENJA","slug":"pot-kzdravljenja","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong>Pot kzdravljenja je prva poletna turneja performativnih dogodkov umetnosti sebstva.<\/strong><\/p>\\n<p>Vsak dogodek je praviloma <strong>tridnevna vikend manifestacija<\/strong>. Prvi\\u010d se <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/performativni-dogodki\/\\\">performativni dogodek <\/a>izvede na dan petka in nato na istem mestu ter ob istem \\u010dasu, a v neizpodbitno variirani obliki, \\u0161e v soboto in nedeljo.<\/p>\\n<p><strong>Etape:<\/strong><\/p>\\n<ol>\\n<li><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>DOGODEK V MESTU NOVA GORICA <\/strong><\/span>(26. junij 2015)\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/theartsofself.wordpress.com\/2015\/06\/16\/performativni-dogodek-v-novi-gorici\/\\\">\\u2192<\/a><\/li>\\n<\/ol>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><span style=\\\"text-decoration: underline;\\\"><strong>Rezime dogodka kzdravljenja v Novi Gorici<\/strong><\/span><\/p>\\n<p>V <strong>petek 26.6<\/strong>\\u00a0zve\\u010der se je kot planirano zvrstil <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/jutranje-misli-dne-23-6-15\/\\\">performativni dogodek otresanja<\/a>, ki je prinesel precej spoznanj, med drugim tudi to, da je izbrana forma performativnega dogodka potrebna izbolj\\u0161ave. V soboto in nedeljo je sre\\u010danje zaradi de\\u017eja\\u00a0odpadlo.<\/p>\\n<p>Komentar petkovega\\u00a0otresanja je bil spisan\\u00a0v soboto z uporabo tehnologije\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\\\">samospra\\u0161evanja<\/a>. Preberite si ga lahko\\u00a0tukaj\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/samosprasevanje-ob-otresanju\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>Ker sem se v petek prepri\\u010dala, da je moja\\u00a0pot kzdravljenja zaklju\\u010dena, performativna\\u00a0sklicevanja nanjo neumestna, uporabljeni\\u00a0pristop pa nepravilno artikuliran\\u00a0za\\u00a0iskanje novih kzdravljenja\\u00a0\\u017eeljnih popotnikov, sporo\\u010dam, da se je Pot kzdravljenja zaklju\\u010dila \\u017ee s prvim dejanjem\\u00a0otresanja.<\/p>\\n<p>Nasledilo jo bo<strong> poletno Potosnovanje US<\/strong>, ki bo svoj prvi pristanek do\\u017eivelo<strong>\\u00a0prihodnji vikend v okolici Bovca<\/strong>. Ve\\u010d informacij o tem kmalu &#8230;<\/p>\\n<p><em><u>Sprejemajo se povabila za obiske katerih koli slovenskih krajev v zameno za gostovanje\\u00a0in \\u017eelje po kreiranju.<\/u>\\u00a0<\/em>\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/kontakt\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong>Pot kzdravljenja je prva poletna turneja performativnih dogodkov umetnosti sebstva.<\/strong><\/p>\n<p>Vsak dogodek je praviloma <strong>tridnevna vikend manifestacija<\/strong>. Prvi\u010d se <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/performativni-dogodki\/\">performativni dogodek <\/a>izvede na dan petka in nato na istem mestu ter ob istem \u010dasu, a v neizpodbitno variirani obliki, \u0161e v soboto in nedeljo.<\/p>\n<p><strong>Etape:<\/strong><\/p>\n<ol>\n<li><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>DOGODEK V MESTU NOVA GORICA <\/strong><\/span>(26. junij 2015)\u00a0<a href=\"https:\/\/theartsofself.wordpress.com\/2015\/06\/16\/performativni-dogodek-v-novi-gorici\/\">\u2192<\/a><\/li>\n<\/ol>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>Rezime dogodka kzdravljenja v Novi Gorici<\/strong><\/span><\/p>\n<p>V <strong>petek 26.6<\/strong>\u00a0zve\u010der se je kot planirano zvrstil <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/jutranje-misli-dne-23-6-15\/\">performativni dogodek otresanja<\/a>, ki je prinesel precej spoznanj, med drugim tudi to, da je izbrana forma performativnega dogodka potrebna izbolj\u0161ave. V soboto in nedeljo je sre\u010danje zaradi de\u017eja\u00a0odpadlo.<\/p>\n<p>Komentar petkovega\u00a0otresanja je bil spisan\u00a0v soboto z uporabo tehnologije\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\">samospra\u0161evanja<\/a>. Preberite si ga lahko\u00a0tukaj\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/samosprasevanje-ob-otresanju\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>Ker sem se v petek prepri\u010dala, da je moja\u00a0pot kzdravljenja zaklju\u010dena, performativna\u00a0sklicevanja nanjo neumestna, uporabljeni\u00a0pristop pa nepravilno artikuliran\u00a0za\u00a0iskanje novih kzdravljenja\u00a0\u017eeljnih popotnikov, sporo\u010dam, da se je Pot kzdravljenja zaklju\u010dila \u017ee s prvim dejanjem\u00a0otresanja.<\/p>\n<p>Nasledilo jo bo<strong> poletno Potosnovanje US<\/strong>, ki bo svoj prvi pristanek do\u017eivelo<strong>\u00a0prihodnji vikend v okolici Bovca<\/strong>. Ve\u010d informacij o tem kmalu &#8230;<\/p>\n<p><em><u>Sprejemajo se povabila za obiske katerih koli slovenskih krajev v zameno za gostovanje\u00a0in \u017eelje po kreiranju.<\/u>\u00a0<\/em>\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/kontakt\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 16 Jun 2015 18:58:49 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 16 Jun 2015 18:58:49 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 16 Jun 2015 18:58:49 +0000","published_by":1},{"id":392,"title":"Performativni dogodek v Novi Gorici","slug":"performativni-dogodek-v-novi-gorici","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><!-- Place this tag where you want the widget to render. --><\/p>\\n<div class=\\\"g-post\\\" data-href=\\\"https:\/\/plus.google.com\/107110882403137315470\/posts\/98Hzr7XZAv5\\\"><\/div>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><!-- Place this tag where you want the widget to render. --><\/p>\n<div class=\"g-post\" data-href=\"https:\/\/plus.google.com\/107110882403137315470\/posts\/98Hzr7XZAv5\"><\/div>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 16 Jun 2015 20:14:26 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 16 Jun 2015 20:14:26 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 16 Jun 2015 20:14:26 +0000","published_by":1},{"id":596,"title":"Jutranje misli + korespondenca dne 19. 6.15","slug":"jutranje-misli-korespondenca-dne-19-6-15","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><em>*** Mail je kolektiven. Morebitno preve\\u010d osebno nagovarjanje je posledica njegove ve\\u010dosebne nravi. Vsebina maila je objavljena tudi na strani <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\\\">artsofself.com<\/a> kot primer besedila nastalega s tehnologijo<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\\\"> Jutranje misli<\/a> .Morebitne odgovore nanj bom obravnavala kot maile zasebne narave in jih ne bom objavljala in delila naprej, razen \\u010de si tega izrecno ne \\u017eeli\\u0161. Vabljen(a) k branju. ***<\/em><\/p>\\n<hr \/>\\n<p>Drago, ljubo bitje,<\/p>\\n<p>najverjetneje je \\u017ee dolgo odkar se ne sli\\u0161imo, vidimo. Oprosti. Danes ti z radostjo sporo\\u010dam, da sem v zadnjih nekaj dnevih postavila WP (wordpress) internetno stran, ki kot pla\\u0161\\u010d zdru\\u017euje in varuje vse, kar sem v tem \\u010dasu opravila, doumela in delila naprej, Stran nosi naslov <a href=\\\"http:\/\/www.artsofself.com\\\">www.artsofself.com<\/a> , umetnosti sebstva po slovensko. Pejg je navkljub angle\\u0161ki domeni v celoti spisan v sloven\\u0161\\u010dini. Vabim te, da se sprehodi\\u0161 po njem. Morda naleti\\u0161 na kaj nepri\\u010dakovanega, nisem delila vsega z vsakim. Kar mora\\u0161 vedeti je to, da sem odli\\u010dno in v veselem pri\\u010dakovanju za\\u010detka Poti kzdravljenja, na katero te prisr\\u010dno vabim. Obisk strani za\\u010dni pri <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/zahvale\/\\\">Zahvalah<\/a> , te so namenjene tudi tebi. \\u010ce se ti nisem in \\u010de se ti \\u0161e kdaj v prihodnjih dneh ne javim na telefon, je to zgolj zaradi vzdr\\u017eevanja &#8211; v izrednem stadiju nepretrganega anga\\u017emaja, v katerem \\u017eivim \\u017ee od prve polovice aprila &#8211; prepotrebnega fokusa in <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/besednjak\/\\\">&#8220;skrbi zase&#8221;<\/a>. Zlasti v zadnjem tednu je bila moja dobrobit na velikem izzivu, \\u010das postavljanja strani. Klic bi bil prenaporen za krhko stanje ravnovesja v katerem sem \\u010demela. Gremo dalje, zdaj sem svobodna, zdaj sem vzneseno vznemirjena in sre\\u010dna. <span style=\\\"text-decoration: underline;\\\">Kako si ti?<\/span><\/p>\\n<p>Pot kzdravljenja se za\\u010dne \\u010dez natanko teden dni v Novi Gorici. V kolikor ima\\u0161 \\u017eeljo in mo\\u017enost (gostovanja), me lahko povabi\\u0161 v tvoj kraj. Z veseljem ga obi\\u0161\\u010dem in izvedem <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/performativni-dogodki\/\\\">performativni dogodek<\/a> tudi tam.<\/p>\\n<p>Na kmalu.<br \/>\\nNa soncu.<br \/>\\nNa glasbi (\\u010detudi zgolj nami\\u0161ljeni).<\/p>\\n<p>Objemov,<br \/>\\nJatun<\/p>\\n<p>P.S. Naj \\u0161e enkrat eksplicitno izpostavim svoj zadnji dose\\u017eek. V dneh od nedelje do \\u010detrtka dopoldne sem brez zunanje pomo\\u010di in brez predhodnih izku\\u0161enj, postavila WP blog, ga registrirala, prenesla na novo domeno in vzpostavila njegovo polno delovanje. Ta izku\\u0161nja dokazuje zmo\\u017enosti, ki jih imamo danes na razpolago. Izkoristi jih! \\u010ce potrebuje\\u0161 okno v svet, si ga sezidaj! V manj kot tednu dni, polno delujo\\u010de. Sam(a), brez predhodnih izku\\u0161enj. Za nasvete in podporo sem ti na voljo.<\/p>\\n<p><!-- Place this tag where you want the widget to render. --><\/p>\\n<div class=\\\"g-post\\\" data-href=\\\"https:\/\/plus.google.com\/106936123977929932371\/posts\/AGSHcstAtwf\\\"><\/div>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><em>*** Mail je kolektiven. Morebitno preve\u010d osebno nagovarjanje je posledica njegove ve\u010dosebne nravi. Vsebina maila je objavljena tudi na strani <a href=\"http:\/\/artsofself.com\">artsofself.com<\/a> kot primer besedila nastalega s tehnologijo<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\"> Jutranje misli<\/a> .Morebitne odgovore nanj bom obravnavala kot maile zasebne narave in jih ne bom objavljala in delila naprej, razen \u010de si tega izrecno ne \u017eeli\u0161. Vabljen(a) k branju. ***<\/em><\/p>\n<hr \/>\n<p>Drago, ljubo bitje,<\/p>\n<p>najverjetneje je \u017ee dolgo odkar se ne sli\u0161imo, vidimo. Oprosti. Danes ti z radostjo sporo\u010dam, da sem v zadnjih nekaj dnevih postavila WP (wordpress) internetno stran, ki kot pla\u0161\u010d zdru\u017euje in varuje vse, kar sem v tem \u010dasu opravila, doumela in delila naprej, Stran nosi naslov <a href=\"http:\/\/www.artsofself.com\">www.artsofself.com<\/a> , umetnosti sebstva po slovensko. Pejg je navkljub angle\u0161ki domeni v celoti spisan v sloven\u0161\u010dini. Vabim te, da se sprehodi\u0161 po njem. Morda naleti\u0161 na kaj nepri\u010dakovanega, nisem delila vsega z vsakim. Kar mora\u0161 vedeti je to, da sem odli\u010dno in v veselem pri\u010dakovanju za\u010detka Poti kzdravljenja, na katero te prisr\u010dno vabim. Obisk strani za\u010dni pri <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/zahvale\/\">Zahvalah<\/a> , te so namenjene tudi tebi. \u010ce se ti nisem in \u010de se ti \u0161e kdaj v prihodnjih dneh ne javim na telefon, je to zgolj zaradi vzdr\u017eevanja &#8211; v izrednem stadiju nepretrganega anga\u017emaja, v katerem \u017eivim \u017ee od prve polovice aprila &#8211; prepotrebnega fokusa in <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/besednjak\/\">&#8220;skrbi zase&#8221;<\/a>. Zlasti v zadnjem tednu je bila moja dobrobit na velikem izzivu, \u010das postavljanja strani. Klic bi bil prenaporen za krhko stanje ravnovesja v katerem sem \u010demela. Gremo dalje, zdaj sem svobodna, zdaj sem vzneseno vznemirjena in sre\u010dna. <span style=\"text-decoration: underline;\">Kako si ti?<\/span><\/p>\n<p>Pot kzdravljenja se za\u010dne \u010dez natanko teden dni v Novi Gorici. V kolikor ima\u0161 \u017eeljo in mo\u017enost (gostovanja), me lahko povabi\u0161 v tvoj kraj. Z veseljem ga obi\u0161\u010dem in izvedem <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/index.php\/tehnologije\/performativni-dogodki\/\">performativni dogodek<\/a> tudi tam.<\/p>\n<p>Na kmalu.<br \/>\nNa soncu.<br \/>\nNa glasbi (\u010detudi zgolj nami\u0161ljeni).<\/p>\n<p>Objemov,<br \/>\nJatun<\/p>\n<p>P.S. Naj \u0161e enkrat eksplicitno izpostavim svoj zadnji dose\u017eek. V dneh od nedelje do \u010detrtka dopoldne sem brez zunanje pomo\u010di in brez predhodnih izku\u0161enj, postavila WP blog, ga registrirala, prenesla na novo domeno in vzpostavila njegovo polno delovanje. Ta izku\u0161nja dokazuje zmo\u017enosti, ki jih imamo danes na razpolago. Izkoristi jih! \u010ce potrebuje\u0161 okno v svet, si ga sezidaj! V manj kot tednu dni, polno delujo\u010de. Sam(a), brez predhodnih izku\u0161enj. Za nasvete in podporo sem ti na voljo.<\/p>\n<p><!-- Place this tag where you want the widget to render. --><\/p>\n<div class=\"g-post\" data-href=\"https:\/\/plus.google.com\/106936123977929932371\/posts\/AGSHcstAtwf\"><\/div>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 19 Jun 2015 15:48:25 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 19 Jun 2015 15:48:25 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 19 Jun 2015 15:48:25 +0000","published_by":1},{"id":611,"title":"Novi objavi v preobratnem slovarju","slug":"novi-objavi","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Delo \\u2014\\u00a0 ANGA\\u017dMA<\/p>\\n<p>Hiperaktivnost\\u00a0\\u2014\\u00a0ENTUZIAZEM<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Ve\\u010d o preobratnemu slovarju\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/preobratni-slovar\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Delo \u2014\u00a0 ANGA\u017dMA<\/p>\n<p>Hiperaktivnost\u00a0\u2014\u00a0ENTUZIAZEM<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ve\u010d o preobratnemu slovarju\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/preobratni-slovar\/\">\u2192<\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 19 Jun 2015 16:50:30 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 19 Jun 2015 16:50:30 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 19 Jun 2015 16:50:30 +0000","published_by":1},{"id":616,"title":"Vas utruja napor? Ali vas nosi u\u017eitek?","slug":"vas-utruja-napor","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<div>Napor &#8211; U\\u017dITEK<\/div>\\n<div><\/div>\\n<div>\\n<hr \/>\\n<\/div>\\n<div>Napori so v resnici nabori, nabirke. Ozna\\u010dujejo \\u010das sejanja, odstranjevanja plevela in zalivanja sve\\u017ee pognalih sadik. Gledano iz te perspektive, je\\u00a0napor v resnici &#8230; U\\u017dITEK, pot k sade\\u017eem.<\/div>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Ve\\u010d o preobratnemu slovarju\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/preobratni-slovar\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<div>Napor &#8211; U\u017dITEK<\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<hr \/>\n<\/div>\n<div>Napori so v resnici nabori, nabirke. Ozna\u010dujejo \u010das sejanja, odstranjevanja plevela in zalivanja sve\u017ee pognalih sadik. Gledano iz te perspektive, je\u00a0napor v resnici &#8230; U\u017dITEK, pot k sade\u017eem.<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Ve\u010d o preobratnemu slovarju\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/preobratni-slovar\/\">\u2192<\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 21 Jun 2015 16:20:20 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 21 Jun 2015 16:20:20 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 21 Jun 2015 16:20:20 +0000","published_by":1},{"id":629,"title":"Jutranje misli dne 23.6.15","slug":"jutranje-misli-dne-23-6-15","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>O tehnologiji jutranjih misli <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p><strong><em><span style=\\\"color: #5e038c;\\\">Kak\\u0161en je<\/span> pot<span style=\\\"color: #5e038c;\\\">ek performativnih dogodkov umetnosti sebstva? Zakaj so potrebni trije ve\\u010deri za izpeljavo enega performativnega dogodka? Je na tri sre\\u010danja razvle\\u010deno dogajanje res potrebno? Kaj pa, \\u010de nimam na voljo treh dni in se lahko udele\\u017eim zgolj enega izmed performativnih ve\\u010derov? Je v tem primeru sploh smiselno, da pridem in kako naj se odlo\\u010dim, kdaj pridem?<\/span> (23.6.15)<\/em><\/strong><\/p>\\n<p><a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/performativni-dogodki\/\\\">Performativni dogodek<\/a> US najbolje opi\\u0161em kot <strong>tridnevni cikel preobrazbe<\/strong>, oziroma kot <strong>splo\\u0161en prehodni obred sodobnega tipa<\/strong>, kjer je <strong>prvi ve\\u010der posve\\u010den \\u00bbotresanju\\u00ab<\/strong>: mi\\u0161i\\u010dnih zakr\\u010dov, gibalno-miselnih avtomatizmov, zadu\\u0161enih emocij in strahov; <strong>drugi \\u00bbkreiranju<\/strong>\\u00ab : postavljanju in posodabljanju lastnega osebnega in kolektivnega sebstva; zadnji, <strong>tretji ve\\u010der pa \\u00bbrajanju\\u00ab<\/strong>: praznovanju in prakticiranju dose\\u017eenega.<\/p>\\n<p>Tridnevni cikel se za\\u010dne s <strong>praznjenjem ne\\u017eelenega in nekoristnega, ki smo ga hranili<\/strong> (beri pitali) v preteklosti <strong>in ki ga <\/strong>sedaj<strong> hranimo<\/strong> (beri nosimo) <strong>v svojih razmi\\u0161ljujo\\u010dih telesih<\/strong>. Prvo\\u00a0 sre\\u010danje je namenjeno spro\\u0161\\u010danju po\\u017ertih krikov, zgoltanih replik in vpra\\u0161anj ter ozave\\u0161\\u010danju miselno-gibalnih tenzij. \\u010ce podam metaforo, je <strong>prvi ve\\u010der \\u010das oranja, preobra\\u010danja in razkrivanja sebstva<\/strong>. Opravilo, ki je sorodno kopanju in rahljanju zemlje, pripravi prsti na uspe\\u0161no setev. Kjer je zemlja, po kateri rijemo, na\\u0161e razmi\\u0161ljujo\\u010de telo: njegovo celi\\u010dje, \\u017eiv\\u010devje in njegovi potenciali spreminjanja. <strong>Naslednji ve\\u010der<\/strong> je njegovo logi\\u010dno nadaljevanje in <strong>slu\\u017ei snovanju novega, druga\\u010dnega, bolj\\u0161ega<\/strong>. To je \\u010das preizku\\u0161anja in oblikovanja bolj koristnih in zadovoljujo\\u010dih modelov (so)bivanja in reflektiranja. \\u010cas formiranja bolj\\u0161e delujo\\u010dih vedenjskih vzorcev in besednih iger<strong>.<\/strong> \\u010cas gib\\u010dnih prevalov in ustvarjalnih preobratov lastnega <strong>psihi\\u010dnega in kolektivnega sebstva.<\/strong> Cikel se <strong>sklene na dan nedelje z rajanjem<\/strong>, ki podpre in aktualizira opravljeno porajanje samih sebe. Tretji ve\\u010der je namenjen praznovanju: <strong>u\\u017eivanju ob deljenju in preizku\\u0161anju nau\\u010denega in storjenega<\/strong>. Vidimo, da je performativni dogodek US \\u00a0proces, ki preobra\\u010da opori\\u0161\\u010da, mori\\u0161\\u010da in trebi\\u0161\\u010da na\\u0161e biti. Gre za operacijo, ki zahteva posebno pozornost in \\u010das, da se izvr\\u0161i in zaiskri v vsej svoji potencialnosti. Od tu razumemo, zakaj so trije ve\\u010deri lahko \\u0161e prekratki.<\/p>\\n<p>Performativnega dogodka US se namre\\u010d ne udele\\u017ei\\u0161 kot opazovalec. <strong>Umetnosti sebstva ne predvidevajo in ne poustvarjajo ob\\u010dinstva<\/strong>: megle, inertne, voja\\u017eerske publike. Vsak<strong> prisostvovalec je soustvarjalec, sopotnik<\/strong> transformativnega procesa v nastajanju. Performativnega dogodka umetnosti sebstva se lahko udele\\u017ei\\u0161 le kot <strong>akter<\/strong>, ki se je pripravljen nau\\u010diti in u\\u010diti: o sebi, drugih in svetu. Kaj natanko in koliko bo\\u0161 odnesel od te izku\\u0161nje je nepredvidljivo. Kar je ve\\u017eno, je tvoje stanje pripravljenosti na spremembe. In<strong> zavedanje, da je vse kar se zgodi, prav, saj kategoriji \\u00bbnarobe\\u00ab in \\u00bbnapa\\u010dno\\u00ab \\u00a0ne obstajata<\/strong>. To je vse, kar potrebuje\\u0161 vedeti, za participacijo v performativnem dogodku US. Tudi \\u010de se performativnega cikla udele\\u017ei\\u0161 ve\\u010dkrat, ga vsaki\\u010d do\\u017eivi\\u0161 prvi\\u010d. Ker je prisotnih preve\\u010d spremenljivk in svobode, da bi do\\u017eivel reprizo.<\/p>\\n<p>Lahko pa se zgodi, da je u\\u010dinek prvega sre\\u010danja tako mo\\u010den, da ga drugi dan \\u0161e nisi pripravljen stopnjevati do naslednje faze: etape kreiranja, saj potrebuje\\u0161 ve\\u010d \\u010dasa za praznjenje. Nasvet, ki ga dajem je, da je vedno smiselno<strong> prisluhniti svojim ob\\u010dutkom in intuiciji<\/strong>. V kolikor se \\u0161e ne \\u010duti\\u0161 pripravljenega za snovanje novega, potem je bolj\\u0161e, da se zadr\\u017ei\\u0161 v obmo\\u010dju otresanja starega, nekoliko dlje. Ni\\u010d narobe ni v tem, ravno nasprotno. To je znak, da se aktivno osvobaja\\u0161 od bremen in nekoristnih vzorcev. Znak, da si spro\\u017eil proces reprogramiranja in opolnomo\\u010denja samega sebe. V taki situaciji vam\\u00a0svetujem, da me po potrebi in \\u017eelji kontaktirate\\u00a0in da ciklus preobrazbe nadaljujejte\\u00a0\\u0161ele takrat, ko se nanj \\u010dutite pripravljeni.<\/p>\\n<p>V kolikor bi se radi udele\\u017eili celotnega ciklusa,\\u00a0 a vam to, zaradi \\u010dasovnih omejitev, ni omogo\\u010deno, vam svetujem, da si izberete dan, ki sovpada z va\\u0161imi trenutnimi interesi in \\u017eeljami. V kolikor vas zanima do\\u017eiveti performativni dogodek v njegovi celoti, je smiselno, da sledite \\u010dasovnemu sosledju njegovega poteka. <strong>Vsak ve\\u010der pa dose\\u017ee neko svojo celoto tudi kot posamezen dogodek<\/strong>. Je kakor krilo triptiha, kjer je vsako krilo posebej zaklju\\u010dena umetnina, a dose\\u017ee svojo maksimalno realizacijo in \\u010dar(ob)nost \\u0161ele ob prisotnosti vseh \\u010dlenov umetni\\u0161kega dela.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone\\\" src=\\\"http:\/\/orig12.deviantart.net\/c7a7\/f\/2007\/261\/b\/4\/metamorphosis___triptych_by_organick.jpg\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"820\\\" height=\\\"820\\\" \/>Avtor triptiha je <a href=\\\"http:\/\/organick.deviantart.com\/\\\">OrgaNick<\/a>.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>O tehnologiji jutranjih misli <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p><strong><em><span style=\"color: #5e038c;\">Kak\u0161en je<\/span> pot<span style=\"color: #5e038c;\">ek performativnih dogodkov umetnosti sebstva? Zakaj so potrebni trije ve\u010deri za izpeljavo enega performativnega dogodka? Je na tri sre\u010danja razvle\u010deno dogajanje res potrebno? Kaj pa, \u010de nimam na voljo treh dni in se lahko udele\u017eim zgolj enega izmed performativnih ve\u010derov? Je v tem primeru sploh smiselno, da pridem in kako naj se odlo\u010dim, kdaj pridem?<\/span> (23.6.15)<\/em><\/strong><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/performativni-dogodki\/\">Performativni dogodek<\/a> US najbolje opi\u0161em kot <strong>tridnevni cikel preobrazbe<\/strong>, oziroma kot <strong>splo\u0161en prehodni obred sodobnega tipa<\/strong>, kjer je <strong>prvi ve\u010der posve\u010den \u00bbotresanju\u00ab<\/strong>: mi\u0161i\u010dnih zakr\u010dov, gibalno-miselnih avtomatizmov, zadu\u0161enih emocij in strahov; <strong>drugi \u00bbkreiranju<\/strong>\u00ab : postavljanju in posodabljanju lastnega osebnega in kolektivnega sebstva; zadnji, <strong>tretji ve\u010der pa \u00bbrajanju\u00ab<\/strong>: praznovanju in prakticiranju dose\u017eenega.<\/p>\n<p>Tridnevni cikel se za\u010dne s <strong>praznjenjem ne\u017eelenega in nekoristnega, ki smo ga hranili<\/strong> (beri pitali) v preteklosti <strong>in ki ga <\/strong>sedaj<strong> hranimo<\/strong> (beri nosimo) <strong>v svojih razmi\u0161ljujo\u010dih telesih<\/strong>. Prvo\u00a0 sre\u010danje je namenjeno spro\u0161\u010danju po\u017ertih krikov, zgoltanih replik in vpra\u0161anj ter ozave\u0161\u010danju miselno-gibalnih tenzij. \u010ce podam metaforo, je <strong>prvi ve\u010der \u010das oranja, preobra\u010danja in razkrivanja sebstva<\/strong>. Opravilo, ki je sorodno kopanju in rahljanju zemlje, pripravi prsti na uspe\u0161no setev. Kjer je zemlja, po kateri rijemo, na\u0161e razmi\u0161ljujo\u010de telo: njegovo celi\u010dje, \u017eiv\u010devje in njegovi potenciali spreminjanja. <strong>Naslednji ve\u010der<\/strong> je njegovo logi\u010dno nadaljevanje in <strong>slu\u017ei snovanju novega, druga\u010dnega, bolj\u0161ega<\/strong>. To je \u010das preizku\u0161anja in oblikovanja bolj koristnih in zadovoljujo\u010dih modelov (so)bivanja in reflektiranja. \u010cas formiranja bolj\u0161e delujo\u010dih vedenjskih vzorcev in besednih iger<strong>.<\/strong> \u010cas gib\u010dnih prevalov in ustvarjalnih preobratov lastnega <strong>psihi\u010dnega in kolektivnega sebstva.<\/strong> Cikel se <strong>sklene na dan nedelje z rajanjem<\/strong>, ki podpre in aktualizira opravljeno porajanje samih sebe. Tretji ve\u010der je namenjen praznovanju: <strong>u\u017eivanju ob deljenju in preizku\u0161anju nau\u010denega in storjenega<\/strong>. Vidimo, da je performativni dogodek US \u00a0proces, ki preobra\u010da opori\u0161\u010da, mori\u0161\u010da in trebi\u0161\u010da na\u0161e biti. Gre za operacijo, ki zahteva posebno pozornost in \u010das, da se izvr\u0161i in zaiskri v vsej svoji potencialnosti. Od tu razumemo, zakaj so trije ve\u010deri lahko \u0161e prekratki.<\/p>\n<p>Performativnega dogodka US se namre\u010d ne udele\u017ei\u0161 kot opazovalec. <strong>Umetnosti sebstva ne predvidevajo in ne poustvarjajo ob\u010dinstva<\/strong>: megle, inertne, voja\u017eerske publike. Vsak<strong> prisostvovalec je soustvarjalec, sopotnik<\/strong> transformativnega procesa v nastajanju. Performativnega dogodka umetnosti sebstva se lahko udele\u017ei\u0161 le kot <strong>akter<\/strong>, ki se je pripravljen nau\u010diti in u\u010diti: o sebi, drugih in svetu. Kaj natanko in koliko bo\u0161 odnesel od te izku\u0161nje je nepredvidljivo. Kar je ve\u017eno, je tvoje stanje pripravljenosti na spremembe. In<strong> zavedanje, da je vse kar se zgodi, prav, saj kategoriji \u00bbnarobe\u00ab in \u00bbnapa\u010dno\u00ab \u00a0ne obstajata<\/strong>. To je vse, kar potrebuje\u0161 vedeti, za participacijo v performativnem dogodku US. Tudi \u010de se performativnega cikla udele\u017ei\u0161 ve\u010dkrat, ga vsaki\u010d do\u017eivi\u0161 prvi\u010d. Ker je prisotnih preve\u010d spremenljivk in svobode, da bi do\u017eivel reprizo.<\/p>\n<p>Lahko pa se zgodi, da je u\u010dinek prvega sre\u010danja tako mo\u010den, da ga drugi dan \u0161e nisi pripravljen stopnjevati do naslednje faze: etape kreiranja, saj potrebuje\u0161 ve\u010d \u010dasa za praznjenje. Nasvet, ki ga dajem je, da je vedno smiselno<strong> prisluhniti svojim ob\u010dutkom in intuiciji<\/strong>. V kolikor se \u0161e ne \u010duti\u0161 pripravljenega za snovanje novega, potem je bolj\u0161e, da se zadr\u017ei\u0161 v obmo\u010dju otresanja starega, nekoliko dlje. Ni\u010d narobe ni v tem, ravno nasprotno. To je znak, da se aktivno osvobaja\u0161 od bremen in nekoristnih vzorcev. Znak, da si spro\u017eil proces reprogramiranja in opolnomo\u010denja samega sebe. V taki situaciji vam\u00a0svetujem, da me po potrebi in \u017eelji kontaktirate\u00a0in da ciklus preobrazbe nadaljujejte\u00a0\u0161ele takrat, ko se nanj \u010dutite pripravljeni.<\/p>\n<p>V kolikor bi se radi udele\u017eili celotnega ciklusa,\u00a0 a vam to, zaradi \u010dasovnih omejitev, ni omogo\u010deno, vam svetujem, da si izberete dan, ki sovpada z va\u0161imi trenutnimi interesi in \u017eeljami. V kolikor vas zanima do\u017eiveti performativni dogodek v njegovi celoti, je smiselno, da sledite \u010dasovnemu sosledju njegovega poteka. <strong>Vsak ve\u010der pa dose\u017ee neko svojo celoto tudi kot posamezen dogodek<\/strong>. Je kakor krilo triptiha, kjer je vsako krilo posebej zaklju\u010dena umetnina, a dose\u017ee svojo maksimalno realizacijo in \u010dar(ob)nost \u0161ele ob prisotnosti vseh \u010dlenov umetni\u0161kega dela.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img class=\"alignnone\" src=\"http:\/\/orig12.deviantart.net\/c7a7\/f\/2007\/261\/b\/4\/metamorphosis___triptych_by_organick.jpg\" alt=\" width=\"820\" height=\"820\" \/>Avtor triptiha je <a href=\"http:\/\/organick.deviantart.com\/\">OrgaNick<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 23 Jun 2015 13:29:02 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 23 Jun 2015 13:29:02 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 23 Jun 2015 13:29:02 +0000","published_by":1},{"id":639,"title":"Odrini te\u017eave in zaplavaj skozi kontraste","slug":"odrini-tezave-zaplavaj-skozi-kontraste","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<div>Te\\u017eava\\u00a0&#8211;\\u00a0KONTRAST<\/div>\\n<div><\/div>\\n<div>Zagata &#8211; glej te\\u017eava<\/p>\\n<hr \/>\\n<\/div>\\n<div>Brez lakote, ni \\u017eelje po hranjenju in niti u\\u017eitka ob dobri hrani.<\/div>\\n<div><\/div>\\n<div>Te\\u017eave so kontrasti, zaradi katerih spoznamo, kaj si \\u017eelimo in vrednost\\u00a0iskanega.<\/div>\\n<div>Kontrasti so vzgoni, ki nam omogo\\u010dajo polnej\\u0161e u\\u017eivanje \\u017eivljenja in jasnej\\u0161e razvijanje svojih potencialnosti.<\/div>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<div>Ve\\u010d o preobratnemu slovarju\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/preobratni-slovar\/\\\">\\u2192<\/a><\/div>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<div>Te\u017eava\u00a0&#8211;\u00a0KONTRAST<\/div>\n<div><\/div>\n<div>Zagata &#8211; glej te\u017eava<\/p>\n<hr \/>\n<\/div>\n<div>Brez lakote, ni \u017eelje po hranjenju in niti u\u017eitka ob dobri hrani.<\/div>\n<div><\/div>\n<div>Te\u017eave so kontrasti, zaradi katerih spoznamo, kaj si \u017eelimo in vrednost\u00a0iskanega.<\/div>\n<div>Kontrasti so vzgoni, ki nam omogo\u010dajo polnej\u0161e u\u017eivanje \u017eivljenja in jasnej\u0161e razvijanje svojih potencialnosti.<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div>Ve\u010d o preobratnemu slovarju\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/preobratni-slovar\/\">\u2192<\/a><\/div>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 23 Jun 2015 14:42:42 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 23 Jun 2015 14:42:42 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 23 Jun 2015 14:42:42 +0000","published_by":1},{"id":648,"title":"Sprosti se! Ni\u010d ne more iti narobe, ker narobe ne obstaja.","slug":"sprosti-se","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Podobno mnenje\\u00a0deli italijanski medijski teoretik\\u00a0Franco Berardi &#8211; Bifo. Njegovemu reflektiranju lahko prisluhnete v spodnjem videu <em><a href=\\\"http:\/\/www.mahmoudkhaled.com\/index.pl\/-a_memorial_to_failure\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">A Memorial to Failure. 2013<\/a><\/em>.<\/p>\\n<p>Bifo je bil tesen prijatelj in\\u00a0intelektualni\\u00a0sopotnik\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/predhodniki\/\\\">Antonia Caronie<\/a>:\\u00a0profesorja, ki mi je v \\u010dasu \\u0161tudija podaril teoreti\\u010dne gradnike\\u00a0in etos, iz katerih so \\u010dez \\u010das\\u00a0vzklile\\u00a0umetnosti sebstva. Obenem se zahvaljujem \\u0161e enemu italijanskemu mislecu,\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Paolo_Virno\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Paolu Virnu<\/a>. Njegova\\u00a0predavanja iz\\u00a0filozofije jezika so me zvodila do obilo tanko\\u010dutnih\\u00a0intelektualnih in bivanjskih uvidov.<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"On Failure\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" src=\\\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/R6RUrCogCas?feature=oembed\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Podobno mnenje\u00a0deli italijanski medijski teoretik\u00a0Franco Berardi &#8211; Bifo. Njegovemu reflektiranju lahko prisluhnete v spodnjem videu <em><a href=\"http:\/\/www.mahmoudkhaled.com\/index.pl\/-a_memorial_to_failure\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">A Memorial to Failure. 2013<\/a><\/em>.<\/p>\n<p>Bifo je bil tesen prijatelj in\u00a0intelektualni\u00a0sopotnik\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/predhodniki\/\">Antonia Caronie<\/a>:\u00a0profesorja, ki mi je v \u010dasu \u0161tudija podaril teoreti\u010dne gradnike\u00a0in etos, iz katerih so \u010dez \u010das\u00a0vzklile\u00a0umetnosti sebstva. Obenem se zahvaljujem \u0161e enemu italijanskemu mislecu,\u00a0<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Paolo_Virno\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Paolu Virnu<\/a>. Njegova\u00a0predavanja iz\u00a0filozofije jezika so me zvodila do obilo tanko\u010dutnih\u00a0intelektualnih in bivanjskih uvidov.<\/p>\n<p><iframe title=\"On Failure\" width=\"580\" height=\"326\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/R6RUrCogCas?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 23 Jun 2015 20:41:57 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 23 Jun 2015 20:41:57 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 23 Jun 2015 20:41:57 +0000","published_by":1},{"id":661,"title":"Obrobni zapisi priprav na za\u010detek turneje US","slug":"obrobni-zapisi-priprav","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong>Kako umetnik sebstva\\u00a0pre\\u017eivlja \\u010das\\u00a0pred nastopom\\u00a0svojega darovanja javnosti? <\/strong><\/p>\\n<p>Kako ustvarjalec US\\u00a0pre\\u017eivlja dneve\\u00a0pred za\\u010detkom turneje performativnih dogodkov, prve, ki jo je kdajkoli opravil?<\/p>\\n<p>Dokler se nisem osebno zna\\u0161la v tej situaciji, nisem vedela.\\u00a0Odgovor se je &#8211; kot vsi pristni, do\\u017eiveti odgovori &#8211; prikazal in razvil skupaj z izku\\u0161njo.<\/p>\\n<p>Zadnja dva dneva sem pre\\u017eivela, tako da sem:<\/p>\\n<p>1. <strong>Deaktivirala jutranjo budilko na telefonu,<\/strong><\/p>\\n<p>Jutranji alarm je sicer usklajen z mojim notranjim bioritmom (navadno se zbujam\\u00a0nekaj minut\\u00a0preden budilka zapoje), a ker je ta bioritem vendarle krojen\\u00a0precej oprijeto, sem razlahljala\\u00a0njegove \\u0161ive\\u00a0ter\\u00a0zavestno <strong>prepre\\u010dila\\u00a0vsako morebitno interferenco z\\u00a0naravnim redom svojega razmi\\u0161ljujo\\u010dega telesa<\/strong>.<\/p>\\n<p>2.<strong> Lenobno pole\\u017eavala\\u00a0na balkonu,<\/strong><\/p>\\n<p>Son\\u010dne \\u017earke sem, za razliko od obi\\u010dajnega, lovila brez knji\\u017enega gradiva med rokami. Zgolj <strong>ob zvezku in kemiku na dosegu roke<\/strong>\\u00a0za bele\\u017eenje morebitnih utrinkov, ki bi me v \\u010dasu brezskrbnega po\\u010ditka na soncu\\u00a0lahko obiskali. In bilo jih je obilo!<\/p>\\n<p>3. <strong>Prebirala svoje najljub\\u0161e pravljice iz otro\\u0161tva,<\/strong><\/p>\\n<p>Branje pravljic\\u00a0je bila dopolnila dejavnost <strong>le\\u017eanja na postelji in gledanja v strop<\/strong>. Med\\u00a0plavanjem\\u00a0po \\u010dar(ob)nih svetovih pripovedk za otroke sem odkrivala jasnovidnost zaresnih\\u00a0pravlji\\u010darjev ter\\u00a0<strong>mo\\u010d besed in domi\\u0161ljije<\/strong>.<\/p>\\n<p>4. <strong>Se spominjala vseh\\u00a0dragocenih\\u00a0ljudi in krasnih\\u00a0trenutkov, ki sem jih pre\\u017eivela v njihovi dru\\u017ebi,<\/strong><\/p>\\n<p>5. <strong><del>Obujala<\/del>\\u00a0Podo\\u017eivljala emocije trenutkov, ko sem <del>\\u010dutila<\/del> se zavedala, da \\u017eivim in ustvarjam alkemijo vsakdanjega \\u017eivljenja.<\/strong><\/p>\\n<p>\\u010ce zgostim svojo izku\\u0161njo nepredpriprav na <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/pot-kzdravljenja\/\\\">Pot kzdravljenja<\/a> na tri klju\\u010dne besede, so to: <strong>po\\u010ditek, u\\u017eitek, sanjarjenje<\/strong>.<\/p>\\n<p>Na svidenje na Poti,<\/p>\\n<p>Jatun<\/p>\\n<p>P.S. V izogib ustvarjanju dezinformacij, poudarjam, da je spokojnost, ki se ji trenutno prepu\\u0161\\u010dam, rezultat trimese\\u010dnega kovanja in glajenja\\u00a0\\u00a0svojega sebstva na dnevni bazi.<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong>Kako umetnik sebstva\u00a0pre\u017eivlja \u010das\u00a0pred nastopom\u00a0svojega darovanja javnosti? <\/strong><\/p>\n<p>Kako ustvarjalec US\u00a0pre\u017eivlja dneve\u00a0pred za\u010detkom turneje performativnih dogodkov, prve, ki jo je kdajkoli opravil?<\/p>\n<p>Dokler se nisem osebno zna\u0161la v tej situaciji, nisem vedela.\u00a0Odgovor se je &#8211; kot vsi pristni, do\u017eiveti odgovori &#8211; prikazal in razvil skupaj z izku\u0161njo.<\/p>\n<p>Zadnja dva dneva sem pre\u017eivela, tako da sem:<\/p>\n<p>1. <strong>Deaktivirala jutranjo budilko na telefonu,<\/strong><\/p>\n<p>Jutranji alarm je sicer usklajen z mojim notranjim bioritmom (navadno se zbujam\u00a0nekaj minut\u00a0preden budilka zapoje), a ker je ta bioritem vendarle krojen\u00a0precej oprijeto, sem razlahljala\u00a0njegove \u0161ive\u00a0ter\u00a0zavestno <strong>prepre\u010dila\u00a0vsako morebitno interferenco z\u00a0naravnim redom svojega razmi\u0161ljujo\u010dega telesa<\/strong>.<\/p>\n<p>2.<strong> Lenobno pole\u017eavala\u00a0na balkonu,<\/strong><\/p>\n<p>Son\u010dne \u017earke sem, za razliko od obi\u010dajnega, lovila brez knji\u017enega gradiva med rokami. Zgolj <strong>ob zvezku in kemiku na dosegu roke<\/strong>\u00a0za bele\u017eenje morebitnih utrinkov, ki bi me v \u010dasu brezskrbnega po\u010ditka na soncu\u00a0lahko obiskali. In bilo jih je obilo!<\/p>\n<p>3. <strong>Prebirala svoje najljub\u0161e pravljice iz otro\u0161tva,<\/strong><\/p>\n<p>Branje pravljic\u00a0je bila dopolnila dejavnost <strong>le\u017eanja na postelji in gledanja v strop<\/strong>. Med\u00a0plavanjem\u00a0po \u010dar(ob)nih svetovih pripovedk za otroke sem odkrivala jasnovidnost zaresnih\u00a0pravlji\u010darjev ter\u00a0<strong>mo\u010d besed in domi\u0161ljije<\/strong>.<\/p>\n<p>4. <strong>Se spominjala vseh\u00a0dragocenih\u00a0ljudi in krasnih\u00a0trenutkov, ki sem jih pre\u017eivela v njihovi dru\u017ebi,<\/strong><\/p>\n<p>5. <strong><del>Obujala<\/del>\u00a0Podo\u017eivljala emocije trenutkov, ko sem <del>\u010dutila<\/del> se zavedala, da \u017eivim in ustvarjam alkemijo vsakdanjega \u017eivljenja.<\/strong><\/p>\n<p>\u010ce zgostim svojo izku\u0161njo nepredpriprav na <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/pot-kzdravljenja\/\">Pot kzdravljenja<\/a> na tri klju\u010dne besede, so to: <strong>po\u010ditek, u\u017eitek, sanjarjenje<\/strong>.<\/p>\n<p>Na svidenje na Poti,<\/p>\n<p>Jatun<\/p>\n<p>P.S. V izogib ustvarjanju dezinformacij, poudarjam, da je spokojnost, ki se ji trenutno prepu\u0161\u010dam, rezultat trimese\u010dnega kovanja in glajenja\u00a0\u00a0svojega sebstva na dnevni bazi.<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 26 Jun 2015 08:09:56 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 26 Jun 2015 08:09:56 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 26 Jun 2015 08:09:56 +0000","published_by":1},{"id":674,"title":"Samospra\u0161evanje ob prvem dogodku otresanja","slug":"samosprasevanje-ob-otresanju","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong><em>\\u010cesa sem se otresla na prvem dogodku umetnosti sebstva? (27.6.15)<\/em><\/strong><\/p>\\n<ol>\\n<li><strong> \\u017delje in potrebe po priklicevanju duhov iz preteklosti<\/strong><\/li>\\n<\/ol>\\n<p>Prepri\\u010dala sem se o tem, da sem svoj <strong>\\u00bbskok na trampolinu sprememb\\u00ab\\u00a0<\/strong> (beri adolescen\\u010dne travme in slede\\u010de izkustvo poti k zdravju)<strong> \\u017ee speljala do konca<\/strong>. Vsako intencionalno obujanje opravljenega virtuozizma je danes\\u00a0nepotrebno in neproduktivno, predvsem pa nesmiselno. <strong>Prehodni obred<\/strong>\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/www.napovednik.com\/dogodek308540_happening_pot_k_zdravju_onkraj_dobrega_in_zlega\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Pot k zdravja<\/a>, izveden v Rogu v Ljubljani 12.10.2014, mi je omogo\\u010dil briljantno izvedbo svojega rano* mladostni\\u0161kega salta mortala, ki se je zaklju\\u010dil s pristankom na obe stopali in plesom. Vsak poskus ponovitve alkimije tistega dejanja danes deluje izumetni\\u010deno in kve\\u010djemu kontra produktivno, ker ustvarja la\\u017eno podobo, da pristanka na noge \\u0161e nisem opravila. Kaj zdaj?<\/p>\\n<p><strong>Pridobljeno vedenje<\/strong> o mo\\u010di ritualnih dejanj ter o zakonitostih hranjenja emocij in informacij razmi\\u0161ljujo\\u010dega telesa, naj mi slu\\u017ei kot <strong>izkustvo za svoje nadaljnje ustvarjanje in delovanje<\/strong>. A \\u0161lo je \\u0161e za nekaj globljega &#8230;<\/p>\\n<p><strong>Kak\\u0161en odnos naj vzpostavim zdaj z izku\\u0161njo, ki je usmerjala moje celotno \\u017eivljenje za dolgo obdobje, v trenutku, ko ni ve\\u010d aktualna?<\/strong> Kdo sem jaz zdaj, brez stebra, ki je predstavljal os mojega sebstva za obdobje dolgih sedmih let? Kako naj se vidim, pravim in dojemam sedaj, ko te koordinatne premice preprosto ni ve\\u010d v meni, ko nimam ve\\u010d nobenih vnaprej\\u0161njih omejujo\\u010dih usmeritev? Zdaj, ko sem resni\\u010dno svobodna, da \\u017eivim tako kot ho\\u010dem in kjerkoli ho\\u010dem?<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/flic.kr\/p\/dZpLRw\\\"><img src=\\\"https:\/\/live.staticflickr.com\/8237\/8525959952_58e9af5896.jpg\\\" alt=\\\"Turda Gorges\\\" width=\\\"500\\\" height=\\\"333\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>Ugledala sem, kako sem do petkovega otresanja iz <strong>udobne navade<\/strong>, \\u0161e kar naprej visela pripeta na veje nekdanjega kataklizmi\\u010dnega holograma, \\u010detudi sem spretno\\u00a0poplesavala po bli\\u0161\\u010du njegovega prahu. In kakor skala, ki se odtrga vrh stene in med spu\\u0161\\u010danjem v dolino za seboj potegne in zdrobi vse, kar ji pre\\u010dka pot, tako mi je spro\\u017eena reka olaj\\u0161anja odplavila iz telesa \\u0161e zadnje kosti\\u00a0preteklosti, ki sem jih s spominjam in gledanjem predolgo hranila v svojem razmi\\u0161ljujo\\u010dem telesu. <em>Zbogom!<\/em><\/p>\\n<p><strong>Tehnologijo\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\\\">samospra\\u0161evanja<\/a><\/strong>\\u00a0(Kdo sem jaz brez minulega\/pre\\u017eivetega\/zaklju\\u010denega? Kak\\u0161ne mo\\u017enosti se mi odpirajo sedaj?) lahko uporabimo <strong>ob izstopu iz katerihkoli odnosov<\/strong>: prijateljskih, poslovnih ali partnerskih. Koristi nam tudi <strong>ob prekinitvi specifi\\u010dnih bolezenskih<\/strong> (ozdravitev in konec bolezni) <strong>in finan\\u010dnih stanj<\/strong> (nastop finan\\u010dne trdnosti ali bogastva in konec prekerstva ali rev\\u0161\\u010dine), saj\\u00a0nas <strong>pripravi na vstop v sve\\u017ee in novo<\/strong>, ki se ga \\u0161ele u\\u010dimo celostno sprejeti in ponotranjiti.<\/p>\\n<p>Prvo veliko dejanje petkovega dogodka je bilo OTRESANJE OD PRE\\u017dIVETEGA.<strong> Poslavljanje od preteklega<\/strong>, ki ni ve\\u010d del na\\u0161ega trenutnega sebstva.\\u00a0<em style=\\\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\\\">Pusti, da gre preteklo stran. Odlepi ga s telesa, zahvali se mu, mu za\\u017evi\\u017egaj sre\\u010dno pot, ti pa \\u2026 le naprej, naprej<\/em><span style=\\\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\\\">.<\/span><\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/flic.kr\/p\/dZj3vB\\\"><img src=\\\"https:\/\/live.staticflickr.com\/8104\/8524841949_11ba6f470e.jpg\\\" alt=\\\"Turda Gorges\\\" width=\\\"500\\\" height=\\\"333\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>* Obrobna jezikovna iskrica: Je morebiti rana mladost, oziroma zgodnost (\\u00bbranost\\u00ab) vsakega \\u010dlove\\u0161kega obdobja ali udejstvovanja, tudi \\u010das \\u0161tevilnih ran?<strong>\\u00a0<\/strong><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<ol start=\\\"2\\\">\\n<li><strong>Iluzije svojega univerzalizma.<\/strong><\/li>\\n<\/ol>\\n<p>\\u017divljenje me je pripeljalo\\u00a0 do tega, da razmi\\u0161ljam in se obna\\u0161am non\\u0161alantno: neobremenjeno in divje svobodno. To je na eni strani karakteristika moje popotni\\u0161ke nravi, mojega tupatam razpotegnjenega \\u017eivljenja ter rezultat otresanja svojih \\u017eelj po ustre\\u017eljivosti in ugajanju drugim, na drugi.<\/p>\\n<p>Vendar to, da meni ni mar za trebi\\u0161\\u010da (beseda ozna\\u010duje kraj za izvedbo obredov \\u017ertvovanja) kolektivne zavesti, njegovih regulativ brezosebnega seja: se dela, se govori, se obna\\u0161a, itd.,\\u00a0 ne pogojuje tega, da se tudi ostali ne ozirajo na mnenja drugih. Izhodi\\u0161\\u010da njihovih oblik \\u017eivljenja se namre\\u010d razlikujejo od mojega. Poleg tega je razmeroma preprosto \\u017eiveti svobodno v situaciji, ko ne goji\\u0161 nobenega stalnega odnosa. Ko je vse, kar ima\\u0161 in vse kar \\u017eivi\\u0161 v duhu za\\u010dasnosti in konstantnega spreminjanja. Te\\u017eje je prakticirati tak\\u0161no odprtost ob stalni slu\\u017ebi, partnerski zvezi ali star\\u0161evstvu.<\/p>\\n<p><strong>Zavedanje o ob\\u0161irni raznolikosti<\/strong> posameznikov te spodbudi, da upre\\u0161 pogled v sebi oddaljena, manj poznana obzorja. Zapa\\u017eeno druga\\u010dnost lahko tedaj uporabi\\u0161 <strong>kot vzgon za u\\u010denje, samopremagovanje in rast.<\/strong> Drugi akt ve\\u010dera je slu\\u017eil\\u00a0OTRESANJU ILUZIJ O UNIVERZALIZMU radikalne partikularnosti POSAMEZNIKA.<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/flic.kr\/p\/4LQkqB\\\"><img src=\\\"https:\/\/live.staticflickr.com\/2353\/2476426847_36ba377212_z.jpg\\\" alt=\\\"EL PATIO DE MI CASA ES PARTICULAR, CUANDO LLUEVE SE MOJA COMO LOS DEM\\u00c1S\\\" width=\\\"514\\\" height=\\\"640\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<ol start=\\\"3\\\">\\n<li><strong> Paradigme (uprizoritvenih) umetnosti<\/strong><\/li>\\n<\/ol>\\n<p>Moj proces <strong>osvobajanje od normativ in pravil sodobnih institucij umetnosti<\/strong> in zavestni izstop iz njih parterja, se je za\\u010del s sodelovanjem na okrogli mizi \\u201c<em>Out of the fiction of protest. Art and political activism<\/em>\\u00ab, ki je potekala\\u00a0 24. maja 2009 v Milanu. Kulminacijo pa do\\u017eivela v \\u010distopisu povedanega v \\u010dlanku <a href=\\\"http:\/\/www.digicult.it\/it\/digimag\/issue-045\/a_ctivism\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">A_tivismo<\/a> (v <a href=\\\"http:\/\/www.digicult.it\/digimag\/issue-045\/a_ctivism\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ang<\/a>). Odlo\\u010ditev o nedelovanju znotraj retori\\u010dnih aparatov in prizori\\u0161\\u010d sodobnih umetnosti je bil povod za moje kasnej\\u0161e \\u00a0<strong>zanimanje za ljudske umetnosti predindustrijskih dru\\u017eb<\/strong>, ki sem jih odkrivala med svojim zadnjim bivanjem v Etiopiji. Umetnosti sebstva predstavljajo zadnji stadij taiste poti otresanja od institucionaliziranih na\\u010dinov ustvarjanja in kori\\u0161\\u010denja umetnosti.<\/p>\\n<p>\\u010cas od aprila 2015 do danes sem vlo\\u017eila v preu\\u010devanje, analiziranje in preizku\\u0161anje najbolj prvinskega in drznega v zgodovini in antropologiji performansa. <strong>Dekonstrukcija<\/strong>, ki sem jo opravila je presegla radikalnost Grotowskovega revnega gledali\\u0161\\u010da. Poglejmo kako.\\u00a0Grotowski je do postulatov revnega gledali\\u0161\\u010da prilezel prek spoznanja o bogatosti sodobnega gledali\\u0161\\u010da: bogastva njegovih \\u0161tevilnih zmot. Zato se je lotil <strong>odstranjevanje vsega odve\\u010dnega in nepotrebnega<\/strong>, s \\u010dimer ima sodobno gledali\\u0161\\u010de opravka: scenografije, odra, mask, \\u2026 dokler se ni prepri\\u010dal, da sta v gledali\\u0161\\u010du zares potrebni le dve stvari: igralec in publika. <strong>Redukcija performativnega dejanja US<\/strong>\\u00a0se ni ustavila dokler ni\\u00a0<strong>odstranila vsega, razen osebe<\/strong> (in ne igralca)<strong> v aktu darovanja<\/strong>.<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/flic.kr\/p\/7bJWeH\\\"><img src=\\\"https:\/\/live.staticflickr.com\/2544\/4059682723_900f91f1e2_n.jpg\\\" alt=\\\"grotowski_Acropolis_320\\\" width=\\\"320\\\" height=\\\"190\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Za za\\u010detek sem kraj izvedbe <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/besednjak\/\\\">totalnega akta <\/a>i<strong>z gledali\\u0161\\u010da prestavila v javni prostor<\/strong> (zelenica v jedru zaselka) ter ustvarila prikupno<strong> zastonjsko povr\\u0161ino za sedenje<\/strong>: trak iz recikliranih plasti\\u010dnih vre\\u010dk v obliki kroga. Do tu je vse smiselno in logi\\u010dno, saj sem se \\u017ee v premisi performativnih dogodkov US otresla ekskluzivnosti institucije gledali\\u0161\\u010da in dispozitiva predstav. Zatem\\u00a0sem v kontekstih\\u00a0vsakdanjega \\u017eivljenja pre\\u017eala na <strong>\\u010dimbolj heterogeno skupnost<\/strong>\\u00a0potencialnih soustvarjalcev umetnosti sebstva (publika v Grotowskovi izvedbi gledali\\u0161\\u010da, gledigralci v Boalovi). Pri tem pa spregledala prvobitno razko\\u0161je sodobnih umetnosti, ki sem se ga \\u0161e vedno poslu\\u017eevala<strong>: centralnost in neprilagodljivost figure sodobnega umetnika<\/strong>. \\u0160e ve\\u010d, celo svojevrsten stroj za njuno podkrepitev sem ustvarila.<\/p>\\n<p>Konstelacija US je svojo delitev javnosti do\\u017eivela \\u0161ele pred tednom dni. Trenutno sem edini predstavnik, raziskovalec in ustvarjalec umetnosti sebstva. Skupnost, ki jo vidim in nagovarjam, je v danosti zgolj vizualizacija \\u017eelenega. Danes poleg mene \\u0161e ni drugih, ki bi zavestno uporabljali tehnologije in diskurze umetnosti sebstva. Ubrana formula performativnih dogodkov, ki naj bi ustvarjala prilo\\u017enost za sre\\u010devanje praktikantov US, je preve\\u010d virtualno formulirana, da bi lahko za\\u017eivela v tu in zdaj. Petkov dogodek ni upo\\u0161teval specifik dejanskega stanja razmer ter posledi\\u010dno izpadel irealno.<\/p>\\n<p>\\u010ce se ozrem \\u0161e nekoliko dlje, opazim, da sem centralnost umetnika, ki sem jo \\u017eelela zabrisati in prerasti, poustvarila \\u017ee <strong>z izbiro uporabe prizori\\u0161\\u010da<\/strong>. Skrpana plasti\\u010dna kro\\u017enica je v petek slu\\u017eila kot sedi\\u0161\\u010de za pri\\u0161leke.\\u00a0Prostor znotraj nje pa je deloval kot arena, znotraj katere je neukro\\u010deno, kakor Dionizov satir, \\u00a0poskakoval, se pa\\u010dil in razgrajal umetnik sebstva. To \\u00a0\\u00bbsonce\\u00ab, ki je bilo tako radodarno, da se je brez problematiziranja dinamik sredi\\u0161\\u010dnosti, postavilo, kam drugam kot v center kroga, okoli katerega naj posedajo drugi. Kako o\\u010diten znak, da se \\u0161e nisem otresla konstruktov predstave, publike in performativnega umetnika, na katerih temelji sodobna institucija uprizoritvenih umetnosti. Izu\\u010dilo me je, da <strong>iskani zunajumetni\\u0161ki preobrat<\/strong> pogojuje to, da je center kroga \\u2026 PRAZEN.<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/flic.kr\/p\/5wsP6j\\\"><img src=\\\"https:\/\/live.staticflickr.com\/3073\/2970153280_13ea518738.jpg\\\" alt=\\\"18 Hands, 1 Star\\\" width=\\\"500\\\" height=\\\"375\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Pred o\\u010dmi so se mi zaiskrile dinamike<strong><a href=\\\"https:\/\/youtu.be\/bnkvvmDA4nU\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\"> jam kroga<\/a><\/strong>, ki ga pozna hip-hop plesna kultura. To je s telesi ustvarjen krog hip-hop plesalcev, ki se spontano oblikuje v \\u010dasu glasbenih dogodkov omenjene zvrsti. Na za\\u010detku je center kroga prazen, nato vanj svobodno vstopajo plesalci, ki ho\\u010dejo prikazati svoje najnovej\\u0161e plesne trike. Osnovno vodilo je, da v center vstopi\\u0161 samo, ko si tega \\u017eeli\\u0161. Takrat, ko za\\u010duti\\u0161 navdih in hrepenenje po deljenju svojih gibov z ostalimi soplesalci. V sredini\\u00a0se zadr\\u017ei\\u0161, dokler ne zaklju\\u010di\\u0161 svoje demonstracije, oziroma dokler te nosi visokofrekven\\u010dni veter plesne inspiracije. Nato izstopi\\u0161 in preda\\u0161 plesno \\u0161tafeto naslednjemu plesalcu, po <strong>horizontalno rotacijskem principu<\/strong> delovanja.<\/p>\\n<p><strong>Performativni dogodek naj bi proizvajal sre\\u010danja soustvarjalecev US<\/strong>, ki si \\u017eelijo izmenjave izku\\u0161enj z ostalimi praktikanti in radovedne\\u017ei. <strong>Krog bi bil na za\\u010detku in na koncu sre\\u010danja prazen<\/strong>. Umetniki sebstva bi vanj vstopali zgolj za \\u010das in za namen svoje javne delitve izku\\u0161enj, vizij in dognanj. Tako sem se v petek OTRESLA tudi NEBULOZE CENTRALNOSTI UMETNIKA (SEBSTVA).<\/p>\\n<p>Ker je <strong>vrednost odli\\u010dnosti fiaska<\/strong> (glej video <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/sprosti-se\/\\\">On failure<\/a>) enakovredna koli\\u010dini u\\u017eitka in deljenja, ki ga dogodek proizvede, pristavljam \\u0161aljivo anekdoto, ki pri\\u010da o moji petkovi neprilagojenosti na okolje, v katerem sem intervenirala.\\u00a0Kraj prvega dogodka je bila Nova Gorica, natan\\u010dneje zelenica v centru mesta. Navkljub svoji relativni majhnosti, je Nova Gorica urbano okolje in ne pode\\u017eelje. Mestni travniki pa se uporabljajo in \\u017eivijo druga\\u010de kot pode\\u017eelski travniki v Etiopiji ali na Krasu, ki so inspirirali moje vizije primernih lokacij za dogodek. <strong>Urbani coni<\/strong> sem torej nepremi\\u0161ljeno <strong>vsiljevala normative ruralnih krajev<\/strong>. Pri tem pa preletela dejstvo, da so zelenice v mestu predvsem javna strani\\u0161\\u010da za pse in ne parki za dru\\u017eenje.<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/flic.kr\/p\/rqSEgQ\\\"><img src=\\\"https:\/\/live.staticflickr.com\/7717\/16690399454_f4f127b22e.jpg\\\" alt=\\\"18-52 Exhaustion\\\" width=\\\"500\\\" height=\\\"284\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Med bosonogim <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\\\">duhovodenim plesom<\/a> sem bila hitro opozorjena, da je zemlja po kateri se sukam, pasji teritorij. V nozdrvi mi je pritekal vonj odstranjenih pasjih iztrebkov, a jaz sem \\u0161e kar naprej &#8211; ko nekaj za\\u010dne\\u0161, mora\\u0161 vendar nadaljevati &#8211; grebla po tisti psovani zemlji ter se po\\u010dutila kakor K. (protagonist Kafkovega Gradu) med ljubljenjem s Friedo na od piva in druge nesnage umazanih gostinskih tleh.<\/p>\\n<blockquote><p><em>\\u00bbTam sta le\\u017eala, vendar ne tako prepu\\u0161\\u010dena drug drugemu kakor tedaj pono\\u010di. Ona je nekaj iskala in on je nekaj iskal, divje, krem\\u017eila sta se, silila sta z glavo v prsi drug drugemu, iskala sta in njuni telesi, ki sta se metali drugo na drugo, ju nista pripravili, da bi pozabila, ampak sta ju spominjali na dol\\u017enost, da i\\u0161\\u010deta; kakor psi obupano grebejo po tleh, tako sta grebla po svojih telesih; bila sta zapu\\u0161\\u010dena, razo\\u010darana, in da bi si vzela \\u0161e zadnjo sre\\u010do, sta \\u0161la njuna jezika ve\\u010dkrat drugemu \\u010dez obraz\\u00ab (str. 107).<\/em><\/p><\/blockquote>\\n<p><strong>Zahvaljujem se\\u00a0gostom dogodka<\/strong>, da so mi <strong>pridr\\u017eali ogledalo<\/strong>, v katerem sem ugledala to, kar nisem ve\\u010d in to, kar \\u0161e nisem. NE \\u0160E. \\u00a0A s\\u010dasoma bom. Vedno bolj in vedno bolj\\u0161e TUDI to. Hvala!<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong><em>\u010cesa sem se otresla na prvem dogodku umetnosti sebstva? (27.6.15)<\/em><\/strong><\/p>\n<ol>\n<li><strong> \u017delje in potrebe po priklicevanju duhov iz preteklosti<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>Prepri\u010dala sem se o tem, da sem svoj <strong>\u00bbskok na trampolinu sprememb\u00ab\u00a0<\/strong> (beri adolescen\u010dne travme in slede\u010de izkustvo poti k zdravju)<strong> \u017ee speljala do konca<\/strong>. Vsako intencionalno obujanje opravljenega virtuozizma je danes\u00a0nepotrebno in neproduktivno, predvsem pa nesmiselno. <strong>Prehodni obred<\/strong>\u00a0<a href=\"http:\/\/www.napovednik.com\/dogodek308540_happening_pot_k_zdravju_onkraj_dobrega_in_zlega\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pot k zdravja<\/a>, izveden v Rogu v Ljubljani 12.10.2014, mi je omogo\u010dil briljantno izvedbo svojega rano* mladostni\u0161kega salta mortala, ki se je zaklju\u010dil s pristankom na obe stopali in plesom. Vsak poskus ponovitve alkimije tistega dejanja danes deluje izumetni\u010deno in kve\u010djemu kontra produktivno, ker ustvarja la\u017eno podobo, da pristanka na noge \u0161e nisem opravila. Kaj zdaj?<\/p>\n<p><strong>Pridobljeno vedenje<\/strong> o mo\u010di ritualnih dejanj ter o zakonitostih hranjenja emocij in informacij razmi\u0161ljujo\u010dega telesa, naj mi slu\u017ei kot <strong>izkustvo za svoje nadaljnje ustvarjanje in delovanje<\/strong>. A \u0161lo je \u0161e za nekaj globljega &#8230;<\/p>\n<p><strong>Kak\u0161en odnos naj vzpostavim zdaj z izku\u0161njo, ki je usmerjala moje celotno \u017eivljenje za dolgo obdobje, v trenutku, ko ni ve\u010d aktualna?<\/strong> Kdo sem jaz zdaj, brez stebra, ki je predstavljal os mojega sebstva za obdobje dolgih sedmih let? Kako naj se vidim, pravim in dojemam sedaj, ko te koordinatne premice preprosto ni ve\u010d v meni, ko nimam ve\u010d nobenih vnaprej\u0161njih omejujo\u010dih usmeritev? Zdaj, ko sem resni\u010dno svobodna, da \u017eivim tako kot ho\u010dem in kjerkoli ho\u010dem?<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/dZpLRw\"><img src=\"https:\/\/live.staticflickr.com\/8237\/8525959952_58e9af5896.jpg\" alt=\"Turda Gorges\" width=\"500\" height=\"333\" \/><\/a><\/p>\n<p>Ugledala sem, kako sem do petkovega otresanja iz <strong>udobne navade<\/strong>, \u0161e kar naprej visela pripeta na veje nekdanjega kataklizmi\u010dnega holograma, \u010detudi sem spretno\u00a0poplesavala po bli\u0161\u010du njegovega prahu. In kakor skala, ki se odtrga vrh stene in med spu\u0161\u010danjem v dolino za seboj potegne in zdrobi vse, kar ji pre\u010dka pot, tako mi je spro\u017eena reka olaj\u0161anja odplavila iz telesa \u0161e zadnje kosti\u00a0preteklosti, ki sem jih s spominjam in gledanjem predolgo hranila v svojem razmi\u0161ljujo\u010dem telesu. <em>Zbogom!<\/em><\/p>\n<p><strong>Tehnologijo\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\">samospra\u0161evanja<\/a><\/strong>\u00a0(Kdo sem jaz brez minulega\/pre\u017eivetega\/zaklju\u010denega? Kak\u0161ne mo\u017enosti se mi odpirajo sedaj?) lahko uporabimo <strong>ob izstopu iz katerihkoli odnosov<\/strong>: prijateljskih, poslovnih ali partnerskih. Koristi nam tudi <strong>ob prekinitvi specifi\u010dnih bolezenskih<\/strong> (ozdravitev in konec bolezni) <strong>in finan\u010dnih stanj<\/strong> (nastop finan\u010dne trdnosti ali bogastva in konec prekerstva ali rev\u0161\u010dine), saj\u00a0nas <strong>pripravi na vstop v sve\u017ee in novo<\/strong>, ki se ga \u0161ele u\u010dimo celostno sprejeti in ponotranjiti.<\/p>\n<p>Prvo veliko dejanje petkovega dogodka je bilo OTRESANJE OD PRE\u017dIVETEGA.<strong> Poslavljanje od preteklega<\/strong>, ki ni ve\u010d del na\u0161ega trenutnega sebstva.\u00a0<em style=\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\">Pusti, da gre preteklo stran. Odlepi ga s telesa, zahvali se mu, mu za\u017evi\u017egaj sre\u010dno pot, ti pa \u2026 le naprej, naprej<\/em><span style=\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\">.<\/span><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/dZj3vB\"><img src=\"https:\/\/live.staticflickr.com\/8104\/8524841949_11ba6f470e.jpg\" alt=\"Turda Gorges\" width=\"500\" height=\"333\" \/><\/a><\/p>\n<p>* Obrobna jezikovna iskrica: Je morebiti rana mladost, oziroma zgodnost (\u00bbranost\u00ab) vsakega \u010dlove\u0161kega obdobja ali udejstvovanja, tudi \u010das \u0161tevilnih ran?<strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ol start=\"2\">\n<li><strong>Iluzije svojega univerzalizma.<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>\u017divljenje me je pripeljalo\u00a0 do tega, da razmi\u0161ljam in se obna\u0161am non\u0161alantno: neobremenjeno in divje svobodno. To je na eni strani karakteristika moje popotni\u0161ke nravi, mojega tupatam razpotegnjenega \u017eivljenja ter rezultat otresanja svojih \u017eelj po ustre\u017eljivosti in ugajanju drugim, na drugi.<\/p>\n<p>Vendar to, da meni ni mar za trebi\u0161\u010da (beseda ozna\u010duje kraj za izvedbo obredov \u017ertvovanja) kolektivne zavesti, njegovih regulativ brezosebnega seja: se dela, se govori, se obna\u0161a, itd.,\u00a0 ne pogojuje tega, da se tudi ostali ne ozirajo na mnenja drugih. Izhodi\u0161\u010da njihovih oblik \u017eivljenja se namre\u010d razlikujejo od mojega. Poleg tega je razmeroma preprosto \u017eiveti svobodno v situaciji, ko ne goji\u0161 nobenega stalnega odnosa. Ko je vse, kar ima\u0161 in vse kar \u017eivi\u0161 v duhu za\u010dasnosti in konstantnega spreminjanja. Te\u017eje je prakticirati tak\u0161no odprtost ob stalni slu\u017ebi, partnerski zvezi ali star\u0161evstvu.<\/p>\n<p><strong>Zavedanje o ob\u0161irni raznolikosti<\/strong> posameznikov te spodbudi, da upre\u0161 pogled v sebi oddaljena, manj poznana obzorja. Zapa\u017eeno druga\u010dnost lahko tedaj uporabi\u0161 <strong>kot vzgon za u\u010denje, samopremagovanje in rast.<\/strong> Drugi akt ve\u010dera je slu\u017eil\u00a0OTRESANJU ILUZIJ O UNIVERZALIZMU radikalne partikularnosti POSAMEZNIKA.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/4LQkqB\"><img src=\"https:\/\/live.staticflickr.com\/2353\/2476426847_36ba377212_z.jpg\" alt=\"EL PATIO DE MI CASA ES PARTICULAR, CUANDO LLUEVE SE MOJA COMO LOS DEM\u00c1S\" width=\"514\" height=\"640\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ol start=\"3\">\n<li><strong> Paradigme (uprizoritvenih) umetnosti<\/strong><\/li>\n<\/ol>\n<p>Moj proces <strong>osvobajanje od normativ in pravil sodobnih institucij umetnosti<\/strong> in zavestni izstop iz njih parterja, se je za\u010del s sodelovanjem na okrogli mizi \u201c<em>Out of the fiction of protest. Art and political activism<\/em>\u00ab, ki je potekala\u00a0 24. maja 2009 v Milanu. Kulminacijo pa do\u017eivela v \u010distopisu povedanega v \u010dlanku <a href=\"http:\/\/www.digicult.it\/it\/digimag\/issue-045\/a_ctivism\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">A_tivismo<\/a> (v <a href=\"http:\/\/www.digicult.it\/digimag\/issue-045\/a_ctivism\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ang<\/a>). Odlo\u010ditev o nedelovanju znotraj retori\u010dnih aparatov in prizori\u0161\u010d sodobnih umetnosti je bil povod za moje kasnej\u0161e \u00a0<strong>zanimanje za ljudske umetnosti predindustrijskih dru\u017eb<\/strong>, ki sem jih odkrivala med svojim zadnjim bivanjem v Etiopiji. Umetnosti sebstva predstavljajo zadnji stadij taiste poti otresanja od institucionaliziranih na\u010dinov ustvarjanja in kori\u0161\u010denja umetnosti.<\/p>\n<p>\u010cas od aprila 2015 do danes sem vlo\u017eila v preu\u010devanje, analiziranje in preizku\u0161anje najbolj prvinskega in drznega v zgodovini in antropologiji performansa. <strong>Dekonstrukcija<\/strong>, ki sem jo opravila je presegla radikalnost Grotowskovega revnega gledali\u0161\u010da. Poglejmo kako.\u00a0Grotowski je do postulatov revnega gledali\u0161\u010da prilezel prek spoznanja o bogatosti sodobnega gledali\u0161\u010da: bogastva njegovih \u0161tevilnih zmot. Zato se je lotil <strong>odstranjevanje vsega odve\u010dnega in nepotrebnega<\/strong>, s \u010dimer ima sodobno gledali\u0161\u010de opravka: scenografije, odra, mask, \u2026 dokler se ni prepri\u010dal, da sta v gledali\u0161\u010du zares potrebni le dve stvari: igralec in publika. <strong>Redukcija performativnega dejanja US<\/strong>\u00a0se ni ustavila dokler ni\u00a0<strong>odstranila vsega, razen osebe<\/strong> (in ne igralca)<strong> v aktu darovanja<\/strong>.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/7bJWeH\"><img src=\"https:\/\/live.staticflickr.com\/2544\/4059682723_900f91f1e2_n.jpg\" alt=\"grotowski_Acropolis_320\" width=\"320\" height=\"190\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Za za\u010detek sem kraj izvedbe <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/besednjak\/\">totalnega akta <\/a>i<strong>z gledali\u0161\u010da prestavila v javni prostor<\/strong> (zelenica v jedru zaselka) ter ustvarila prikupno<strong> zastonjsko povr\u0161ino za sedenje<\/strong>: trak iz recikliranih plasti\u010dnih vre\u010dk v obliki kroga. Do tu je vse smiselno in logi\u010dno, saj sem se \u017ee v premisi performativnih dogodkov US otresla ekskluzivnosti institucije gledali\u0161\u010da in dispozitiva predstav. Zatem\u00a0sem v kontekstih\u00a0vsakdanjega \u017eivljenja pre\u017eala na <strong>\u010dimbolj heterogeno skupnost<\/strong>\u00a0potencialnih soustvarjalcev umetnosti sebstva (publika v Grotowskovi izvedbi gledali\u0161\u010da, gledigralci v Boalovi). Pri tem pa spregledala prvobitno razko\u0161je sodobnih umetnosti, ki sem se ga \u0161e vedno poslu\u017eevala<strong>: centralnost in neprilagodljivost figure sodobnega umetnika<\/strong>. \u0160e ve\u010d, celo svojevrsten stroj za njuno podkrepitev sem ustvarila.<\/p>\n<p>Konstelacija US je svojo delitev javnosti do\u017eivela \u0161ele pred tednom dni. Trenutno sem edini predstavnik, raziskovalec in ustvarjalec umetnosti sebstva. Skupnost, ki jo vidim in nagovarjam, je v danosti zgolj vizualizacija \u017eelenega. Danes poleg mene \u0161e ni drugih, ki bi zavestno uporabljali tehnologije in diskurze umetnosti sebstva. Ubrana formula performativnih dogodkov, ki naj bi ustvarjala prilo\u017enost za sre\u010devanje praktikantov US, je preve\u010d virtualno formulirana, da bi lahko za\u017eivela v tu in zdaj. Petkov dogodek ni upo\u0161teval specifik dejanskega stanja razmer ter posledi\u010dno izpadel irealno.<\/p>\n<p>\u010ce se ozrem \u0161e nekoliko dlje, opazim, da sem centralnost umetnika, ki sem jo \u017eelela zabrisati in prerasti, poustvarila \u017ee <strong>z izbiro uporabe prizori\u0161\u010da<\/strong>. Skrpana plasti\u010dna kro\u017enica je v petek slu\u017eila kot sedi\u0161\u010de za pri\u0161leke.\u00a0Prostor znotraj nje pa je deloval kot arena, znotraj katere je neukro\u010deno, kakor Dionizov satir, \u00a0poskakoval, se pa\u010dil in razgrajal umetnik sebstva. To \u00a0\u00bbsonce\u00ab, ki je bilo tako radodarno, da se je brez problematiziranja dinamik sredi\u0161\u010dnosti, postavilo, kam drugam kot v center kroga, okoli katerega naj posedajo drugi. Kako o\u010diten znak, da se \u0161e nisem otresla konstruktov predstave, publike in performativnega umetnika, na katerih temelji sodobna institucija uprizoritvenih umetnosti. Izu\u010dilo me je, da <strong>iskani zunajumetni\u0161ki preobrat<\/strong> pogojuje to, da je center kroga \u2026 PRAZEN.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/5wsP6j\"><img src=\"https:\/\/live.staticflickr.com\/3073\/2970153280_13ea518738.jpg\" alt=\"18 Hands, 1 Star\" width=\"500\" height=\"375\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Pred o\u010dmi so se mi zaiskrile dinamike<strong><a href=\"https:\/\/youtu.be\/bnkvvmDA4nU\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> jam kroga<\/a><\/strong>, ki ga pozna hip-hop plesna kultura. To je s telesi ustvarjen krog hip-hop plesalcev, ki se spontano oblikuje v \u010dasu glasbenih dogodkov omenjene zvrsti. Na za\u010detku je center kroga prazen, nato vanj svobodno vstopajo plesalci, ki ho\u010dejo prikazati svoje najnovej\u0161e plesne trike. Osnovno vodilo je, da v center vstopi\u0161 samo, ko si tega \u017eeli\u0161. Takrat, ko za\u010duti\u0161 navdih in hrepenenje po deljenju svojih gibov z ostalimi soplesalci. V sredini\u00a0se zadr\u017ei\u0161, dokler ne zaklju\u010di\u0161 svoje demonstracije, oziroma dokler te nosi visokofrekven\u010dni veter plesne inspiracije. Nato izstopi\u0161 in preda\u0161 plesno \u0161tafeto naslednjemu plesalcu, po <strong>horizontalno rotacijskem principu<\/strong> delovanja.<\/p>\n<p><strong>Performativni dogodek naj bi proizvajal sre\u010danja soustvarjalecev US<\/strong>, ki si \u017eelijo izmenjave izku\u0161enj z ostalimi praktikanti in radovedne\u017ei. <strong>Krog bi bil na za\u010detku in na koncu sre\u010danja prazen<\/strong>. Umetniki sebstva bi vanj vstopali zgolj za \u010das in za namen svoje javne delitve izku\u0161enj, vizij in dognanj. Tako sem se v petek OTRESLA tudi NEBULOZE CENTRALNOSTI UMETNIKA (SEBSTVA).<\/p>\n<p>Ker je <strong>vrednost odli\u010dnosti fiaska<\/strong> (glej video <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/sprosti-se\/\">On failure<\/a>) enakovredna koli\u010dini u\u017eitka in deljenja, ki ga dogodek proizvede, pristavljam \u0161aljivo anekdoto, ki pri\u010da o moji petkovi neprilagojenosti na okolje, v katerem sem intervenirala.\u00a0Kraj prvega dogodka je bila Nova Gorica, natan\u010dneje zelenica v centru mesta. Navkljub svoji relativni majhnosti, je Nova Gorica urbano okolje in ne pode\u017eelje. Mestni travniki pa se uporabljajo in \u017eivijo druga\u010de kot pode\u017eelski travniki v Etiopiji ali na Krasu, ki so inspirirali moje vizije primernih lokacij za dogodek. <strong>Urbani coni<\/strong> sem torej nepremi\u0161ljeno <strong>vsiljevala normative ruralnih krajev<\/strong>. Pri tem pa preletela dejstvo, da so zelenice v mestu predvsem javna strani\u0161\u010da za pse in ne parki za dru\u017eenje.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/rqSEgQ\"><img src=\"https:\/\/live.staticflickr.com\/7717\/16690399454_f4f127b22e.jpg\" alt=\"18-52 Exhaustion\" width=\"500\" height=\"284\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Med bosonogim <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\">duhovodenim plesom<\/a> sem bila hitro opozorjena, da je zemlja po kateri se sukam, pasji teritorij. V nozdrvi mi je pritekal vonj odstranjenih pasjih iztrebkov, a jaz sem \u0161e kar naprej &#8211; ko nekaj za\u010dne\u0161, mora\u0161 vendar nadaljevati &#8211; grebla po tisti psovani zemlji ter se po\u010dutila kakor K. (protagonist Kafkovega Gradu) med ljubljenjem s Friedo na od piva in druge nesnage umazanih gostinskih tleh.<\/p>\n<blockquote><p><em>\u00bbTam sta le\u017eala, vendar ne tako prepu\u0161\u010dena drug drugemu kakor tedaj pono\u010di. Ona je nekaj iskala in on je nekaj iskal, divje, krem\u017eila sta se, silila sta z glavo v prsi drug drugemu, iskala sta in njuni telesi, ki sta se metali drugo na drugo, ju nista pripravili, da bi pozabila, ampak sta ju spominjali na dol\u017enost, da i\u0161\u010deta; kakor psi obupano grebejo po tleh, tako sta grebla po svojih telesih; bila sta zapu\u0161\u010dena, razo\u010darana, in da bi si vzela \u0161e zadnjo sre\u010do, sta \u0161la njuna jezika ve\u010dkrat drugemu \u010dez obraz\u00ab (str. 107).<\/em><\/p><\/blockquote>\n<p><strong>Zahvaljujem se\u00a0gostom dogodka<\/strong>, da so mi <strong>pridr\u017eali ogledalo<\/strong>, v katerem sem ugledala to, kar nisem ve\u010d in to, kar \u0161e nisem. NE \u0160E. \u00a0A s\u010dasoma bom. Vedno bolj in vedno bolj\u0161e TUDI to. Hvala!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 28 Jun 2015 10:00:30 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 28 Jun 2015 10:00:30 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 28 Jun 2015 10:00:30 +0000","published_by":1},{"id":722,"title":"Odra\u0161\u010danje na Krasu. Psihotemporalni eksperiment","slug":"odrascanje-na-krasu","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Kmalu po vzpostavitvi spleti\\u0161\\u010da artsofself.com mi je\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/www.childandfamilyresearch.ie\/tanja-kovacic\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Tanja Kova\\u010di\\u010d<\/a>\\u00a0poslala prepis pogovora o moji<strong> izku\\u0161nji odra\\u0161\\u010danju na Krasu<\/strong>,\\u00a0ki sva ga leta 2010 opravili za namene njene doktorske disertacije.\\u00a0Prejeti prepis nisem in ga \\u0161e nekaj \\u010dasa ne bom prebrala, ker sem na\\u010dela zanimiv <strong>psihotemporalni eksperiment<\/strong> z uporabo\\u00a0tehnologije\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\\\">Jutranjih misli<\/a>.<\/p>\\n<p>Lotila sem se ga tako, da sem Tanjina vpra\\u0161anja\\u00a0(ki so bila v wordovem dokumentu vidno in jasno lo\\u010dena od mojih odgovorov) prekopirala na prazen list papirja. V poskusu bom\\u00a0ponovno odgovorila na Tanjina izpra\\u0161evanja ter <strong>ustvarila sodobno verzijo taistega\\u00a0pogovora v \\u010dasovnem razmahu petih let<\/strong>.\\u00a0\\u00a0Potem bom objavila pogovor v obeh razli\\u010dicah: v originalni in 2.0 obliki. V naslednji fazi bom <strong>primerjala zdaj s tedaj<\/strong>, s poudarkom na analizi <strong>dose\\u017eene posodobitve sebstva<\/strong>. Intervju\\u00a0je obse\\u017enega formata,\\u00a0\\u0161teje\\u00a0okoli 30 vpra\\u0161anj. Danes sem na prvi sklop vpra\\u0161anj \\u017ee odgovorila.<\/p>\\n<p>Na zaklju\\u010dek in objavo rezultatov eksperimenta bo potrebno po\\u010dakati teden ali dva, dokler ne\\u00a0odgovorim na vsa Tanjina vpra\\u0161anja. To je varnostno merilo, ki mi zagotavlja, da v \\u010dasu izvajanja eksperimenta ne pridem v stik s\\u00a0prvotno vsebino razgovora, kar bi gotovo interferiralo z mojim aktualnim artikuliranjem odgovorov.<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/flic.kr\/p\/m8Ppst\\\"><img src=\\\"https:\/\/live.staticflickr.com\/2879\/13215600003_0e1e5b8869.jpg\\\" alt=\\\"Karst 1914_2014\\\" width=\\\"500\\\" height=\\\"375\\\" \/><\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Kmalu po vzpostavitvi spleti\u0161\u010da artsofself.com mi je\u00a0<a href=\"http:\/\/www.childandfamilyresearch.ie\/tanja-kovacic\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tanja Kova\u010di\u010d<\/a>\u00a0poslala prepis pogovora o moji<strong> izku\u0161nji odra\u0161\u010danju na Krasu<\/strong>,\u00a0ki sva ga leta 2010 opravili za namene njene doktorske disertacije.\u00a0Prejeti prepis nisem in ga \u0161e nekaj \u010dasa ne bom prebrala, ker sem na\u010dela zanimiv <strong>psihotemporalni eksperiment<\/strong> z uporabo\u00a0tehnologije\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samoizprasevanje\/\">Jutranjih misli<\/a>.<\/p>\n<p>Lotila sem se ga tako, da sem Tanjina vpra\u0161anja\u00a0(ki so bila v wordovem dokumentu vidno in jasno lo\u010dena od mojih odgovorov) prekopirala na prazen list papirja. V poskusu bom\u00a0ponovno odgovorila na Tanjina izpra\u0161evanja ter <strong>ustvarila sodobno verzijo taistega\u00a0pogovora v \u010dasovnem razmahu petih let<\/strong>.\u00a0\u00a0Potem bom objavila pogovor v obeh razli\u010dicah: v originalni in 2.0 obliki. V naslednji fazi bom <strong>primerjala zdaj s tedaj<\/strong>, s poudarkom na analizi <strong>dose\u017eene posodobitve sebstva<\/strong>. Intervju\u00a0je obse\u017enega formata,\u00a0\u0161teje\u00a0okoli 30 vpra\u0161anj. Danes sem na prvi sklop vpra\u0161anj \u017ee odgovorila.<\/p>\n<p>Na zaklju\u010dek in objavo rezultatov eksperimenta bo potrebno po\u010dakati teden ali dva, dokler ne\u00a0odgovorim na vsa Tanjina vpra\u0161anja. To je varnostno merilo, ki mi zagotavlja, da v \u010dasu izvajanja eksperimenta ne pridem v stik s\u00a0prvotno vsebino razgovora, kar bi gotovo interferiralo z mojim aktualnim artikuliranjem odgovorov.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/m8Ppst\"><img src=\"https:\/\/live.staticflickr.com\/2879\/13215600003_0e1e5b8869.jpg\" alt=\"Karst 1914_2014\" width=\"500\" height=\"375\" \/><\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 30 Jun 2015 08:12:39 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 30 Jun 2015 08:12:39 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 30 Jun 2015 08:12:39 +0000","published_by":1},{"id":745,"title":"Kako izgleda duhovodeni ples?","slug":"posnetek-duhovodenega-plesa","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Objavljen je prvi posnetek <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\\\">duhovodenega plesa<\/a>, psihogibalne <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\\\">tehnologije <\/a>sebstva.<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Duhovodeni ples - trening\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/132481694?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Objavljen je prvi posnetek <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\">duhovodenega plesa<\/a>, psihogibalne <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\">tehnologije <\/a>sebstva.<\/p>\n<p><iframe title=\"Duhovodeni ples - trening\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/132481694?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 03 Jul 2015 06:52:11 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 03 Jul 2015 06:52:11 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 03 Jul 2015 06:52:11 +0000","published_by":1},{"id":761,"title":"VIA NEGATIVA - stopnjevanje tehnologije samospra\u0161evanja","slug":"negativni-pristop","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Najbolj koristna\\u00a0in prodorna so tista vpra\\u0161anja, ki so dovolj odprta, da te privedejo do nepri\\u010dakovanih razkritij.<\/strong><\/span><\/p>\\n<p>Vpra\\u0161anja, ki si jih postavljamo med prakso <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samosprasevanje\/\\\">samospra\\u0161evanja<\/a>, naj ne bodo usmerjenja v potrditev ali zavrnitev dolo\\u010dene teze ali ideje (<strong>paradigma prepri\\u010devanja<\/strong>), ampak postavljena tako, da se sr\\u017eu problema pribli\\u017eujemo iz \\u010dim ve\\u010d smeri hkrati\\u00a0in\\u00a0brez kori\\u0161\\u010denja\\u00a0predhodno shojenih bli\\u017enjic (<strong>paradigma <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/sprehodialogi\/\\\">majevtike<\/a><\/strong>);\\u00a0kjer so bli\\u017enjice metafora za vnaprej zazidane poti, ki jih ustvarjajo na\\u0161a prepri\\u010danja in\\u00a0pri\\u010dakovanja.<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/flic.kr\/p\/9T9WF\\\"><img src=\\\"https:\/\/live.staticflickr.com\/37\/100512763_97dee3e319.jpg\\\" alt=\\\"still asking questions\\\" width=\\\"500\\\" height=\\\"75\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><span style=\\\"text-decoration: underline;\\\">Primer dobre prakse:<\/span><br \/>\\nOseba, ki se nahaja pred za\\u010detkom nove poklicne ali \\u0161tudijske poti, si za za\\u010detek lahko postavi naslednje vpra\\u0161anje:<\/p>\\n<blockquote><p><em>Katera so tista znanja, ki si jih \\u017eelim pridobiti?\\u00a0Kje in kako lahko pridem do iskanih izku\\u0161enj, odnosov, znanj?\\u00a0Na kak\\u0161en na\\u010din nameravam pridobljeno v\\u00e9denje uporabiti?<\/em><\/p><\/blockquote>\\n<p>Ko ugotovi, katere so vrline in znanja, ki si jih \\u017eeli\\u00a0pridobiti ter situacije, v\\u00a0katere se \\u017eeli premakniti, je koristno, da <strong>z negativnim pristopom<\/strong>\\u00a0(<strong>&#8220;via negativa&#8221;<\/strong>) ozavesti \\u0161e<strong> vedenjske, miselne in\\u00a0organizacijske zamotke, ki jo ovirajo<\/strong> na poti k znanju. Primer vpra\\u0161anja:<\/p>\\n<blockquote><p><em>Kaj je tisto kar mi v trenutni situaciji ote\\u017euje\\u00a0(katere navade, miselni vzorci, \\u010dlove\\u0161ki ali materialni resursi), da pridem do \\u017eelenega znanja, izku\\u0161enj, oseb?<\/em><\/p><\/blockquote>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><strong>Tehnologija\\u00a0samospra\\u0161evanja\\u00a0slu\\u017ei\\u00a0razjasnitvi misli, idej in namer.<\/strong> Posamezniku\\u00a0omogo\\u010da, da <strong>z\\u00a0ve\\u010djo stopnjo zavedanja, pripravljenosti in odlo\\u010dnosti<\/strong> vstopa v novo, kark\\u0161nokoli to je.\\u00a0Najve\\u010dji potencial razkrivanja dose\\u017ee v negativni razli\\u010dici, s\\u00a0katero <strong>osvetljujemo in odpravljamo prepreke<\/strong>, ki nas\\u00a0ovirajo na poti\\u00a0do\\u00a0postavljenih ciljev.<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Najbolj koristna\u00a0in prodorna so tista vpra\u0161anja, ki so dovolj odprta, da te privedejo do nepri\u010dakovanih razkritij.<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Vpra\u0161anja, ki si jih postavljamo med prakso <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samosprasevanje\/\">samospra\u0161evanja<\/a>, naj ne bodo usmerjenja v potrditev ali zavrnitev dolo\u010dene teze ali ideje (<strong>paradigma prepri\u010devanja<\/strong>), ampak postavljena tako, da se sr\u017eu problema pribli\u017eujemo iz \u010dim ve\u010d smeri hkrati\u00a0in\u00a0brez kori\u0161\u010denja\u00a0predhodno shojenih bli\u017enjic (<strong>paradigma <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/sprehodialogi\/\">majevtike<\/a><\/strong>);\u00a0kjer so bli\u017enjice metafora za vnaprej zazidane poti, ki jih ustvarjajo na\u0161a prepri\u010danja in\u00a0pri\u010dakovanja.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/9T9WF\"><img src=\"https:\/\/live.staticflickr.com\/37\/100512763_97dee3e319.jpg\" alt=\"still asking questions\" width=\"500\" height=\"75\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Primer dobre prakse:<\/span><br \/>\nOseba, ki se nahaja pred za\u010detkom nove poklicne ali \u0161tudijske poti, si za za\u010detek lahko postavi naslednje vpra\u0161anje:<\/p>\n<blockquote><p><em>Katera so tista znanja, ki si jih \u017eelim pridobiti?\u00a0Kje in kako lahko pridem do iskanih izku\u0161enj, odnosov, znanj?\u00a0Na kak\u0161en na\u010din nameravam pridobljeno v\u00e9denje uporabiti?<\/em><\/p><\/blockquote>\n<p>Ko ugotovi, katere so vrline in znanja, ki si jih \u017eeli\u00a0pridobiti ter situacije, v\u00a0katere se \u017eeli premakniti, je koristno, da <strong>z negativnim pristopom<\/strong>\u00a0(<strong>&#8220;via negativa&#8221;<\/strong>) ozavesti \u0161e<strong> vedenjske, miselne in\u00a0organizacijske zamotke, ki jo ovirajo<\/strong> na poti k znanju. Primer vpra\u0161anja:<\/p>\n<blockquote><p><em>Kaj je tisto kar mi v trenutni situaciji ote\u017euje\u00a0(katere navade, miselni vzorci, \u010dlove\u0161ki ali materialni resursi), da pridem do \u017eelenega znanja, izku\u0161enj, oseb?<\/em><\/p><\/blockquote>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>Tehnologija\u00a0samospra\u0161evanja\u00a0slu\u017ei\u00a0razjasnitvi misli, idej in namer.<\/strong> Posamezniku\u00a0omogo\u010da, da <strong>z\u00a0ve\u010djo stopnjo zavedanja, pripravljenosti in odlo\u010dnosti<\/strong> vstopa v novo, kark\u0161nokoli to je.\u00a0Najve\u010dji potencial razkrivanja dose\u017ee v negativni razli\u010dici, s\u00a0katero <strong>osvetljujemo in odpravljamo prepreke<\/strong>, ki nas\u00a0ovirajo na poti\u00a0do\u00a0postavljenih ciljev.<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 03 Jul 2015 15:17:15 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 03 Jul 2015 15:17:15 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 03 Jul 2015 15:17:15 +0000","published_by":1},{"id":772,"title":"Kaj po\u010dne\u0161 vsak dan? Ljubkujem se ...","slug":"kaj-pocnes-vsak-dan-ljubkujem-se","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Trening (treniranje) \\u00a0&#8211; LJUBKOVANJE<\/p>\\n<p>Vaja (vadba) &#8211; glej trening<\/p>\\n<hr \/>\\n<p>Trening je oblika <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/besednjak\/\\\">skrbi zase<\/a>.<\/p>\\n<p>Vadba\\u00a0(npr. gib\\u010dnosti, potrpe\\u017eljivosti, spomina, itd.) posve\\u010da pozornost tistim celicam in potencialom, ki jih \\u017eelimo razgibati in\\u00a0valorizirati. \\u00a0<strong>Izkazovanje pozornosti, ozave\\u0161\\u010danje in cenjenje<\/strong> pa so dejavnosti, \\u00a0ki so zna\\u010dilne za <strong>ljubkovanje<\/strong>.<\/p>\\n<p>Ve\\u010d o preobratnemu slovarju\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/preobratni-slovar\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Trening (treniranje) \u00a0&#8211; LJUBKOVANJE<\/p>\n<p>Vaja (vadba) &#8211; glej trening<\/p>\n<hr \/>\n<p>Trening je oblika <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/besednjak\/\">skrbi zase<\/a>.<\/p>\n<p>Vadba\u00a0(npr. gib\u010dnosti, potrpe\u017eljivosti, spomina, itd.) posve\u010da pozornost tistim celicam in potencialom, ki jih \u017eelimo razgibati in\u00a0valorizirati. \u00a0<strong>Izkazovanje pozornosti, ozave\u0161\u010danje in cenjenje<\/strong> pa so dejavnosti, \u00a0ki so zna\u010dilne za <strong>ljubkovanje<\/strong>.<\/p>\n<p>Ve\u010d o preobratnemu slovarju\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/preobratni-slovar\/\">\u2192<\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 04 Jul 2015 13:50:33 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 04 Jul 2015 13:50:33 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 04 Jul 2015 13:50:33 +0000","published_by":1},{"id":783,"title":"Duhovodeni ples priplesal v javnost","slug":"duhovodeni-ples-priplesal-v-javnost","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>V petek 10.7.2015 se je v sredi\\u0161\\u010du Nove Gorice, \\u00a0sinhrono z instrumentalnim\\u00a0koncertom <strong>Zlatko Kau\\u010di\\u010d tria<\/strong>, odvrtela\\u00a0<strong>prva javna demonstracija\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodeni-ples\/\\\">duhovodenega plesa<\/a><\/strong>. \\u00a0Gre za obliko <strong>meditacije v gibanju<\/strong> in\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\\\">tehnologijo umetnosti sebstva<\/a>, ki odpravlja telesne zakr\\u010de ter razkriva predindividualne impulze in <strong>potenciale \\u010dlove\\u0161kega razmi\\u0161ljujo\\u010dega telesa<\/strong>.\\u00a0Naj izpostavim fakt, da nimam nobenega plesnega predznanja in da je bil\\u00a0v\\u010deraj\\u0161nji dve uri trajajo\\u010d visokofrekven\\u010dni ples mogo\\u010d le zaradi <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/besednjak\/\\\">duhovodenosti<\/a>:\\u00a0<strong>vprege\\u00a0predindividualne \\u010dlove\\u0161ke biti.<\/strong><\/p>\\n<p>Na ogled\\u00a0trije kukalniki dogodka.<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"1st Public Inter-esse performance - Beginning\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/133228995?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p><iframe title=\\\"1st Public Inter-esse performance - hand spasms\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/133222611?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p><iframe title=\\\"1st Public Inter-esse performance - Excerpt\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/133231422?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p>Ve\\u010d o duhovodenemu plesu\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodeni-ples\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>V petek 10.7.2015 se je v sredi\u0161\u010du Nove Gorice, \u00a0sinhrono z instrumentalnim\u00a0koncertom <strong>Zlatko Kau\u010di\u010d tria<\/strong>, odvrtela\u00a0<strong>prva javna demonstracija\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodeni-ples\/\">duhovodenega plesa<\/a><\/strong>. \u00a0Gre za obliko <strong>meditacije v gibanju<\/strong> in\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\">tehnologijo umetnosti sebstva<\/a>, ki odpravlja telesne zakr\u010de ter razkriva predindividualne impulze in <strong>potenciale \u010dlove\u0161kega razmi\u0161ljujo\u010dega telesa<\/strong>.\u00a0Naj izpostavim fakt, da nimam nobenega plesnega predznanja in da je bil\u00a0v\u010deraj\u0161nji dve uri trajajo\u010d visokofrekven\u010dni ples mogo\u010d le zaradi <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/besednjak\/\">duhovodenosti<\/a>:\u00a0<strong>vprege\u00a0predindividualne \u010dlove\u0161ke biti.<\/strong><\/p>\n<p>Na ogled\u00a0trije kukalniki dogodka.<\/p>\n<p><iframe title=\"1st Public Inter-esse performance - Beginning\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/133228995?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><iframe title=\"1st Public Inter-esse performance - hand spasms\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/133222611?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><iframe title=\"1st Public Inter-esse performance - Excerpt\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/133231422?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Ve\u010d o duhovodenemu plesu\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodeni-ples\/\">\u2192<\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 11 Jul 2015 19:54:08 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 11 Jul 2015 19:54:08 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 11 Jul 2015 19:54:08 +0000","published_by":1},{"id":789,"title":"Duhovodeni ples se odpravlja v Ljubljano","slug":"duhovodeni-ples-se-odpravlja-v-ljubljano","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>V <strong>soboto 25.7 ob 22ih<\/strong> bo <strong>na Starem trgu\\u00a0v Ljubljani<\/strong> prva demonstracija\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodeni-ples\/\\\">duhovodenega plesa<\/a>\\u00a0v prestolnici. Zvo\\u010dno kuliso bo nudil glasbeni\\u00a0performans <a href=\\\"http:\/\/www.napovednik.com\/dogodek340194_parallellax_dobimo_se_pred_skucem_2015\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Parallellax<\/a>,\\u00a0avtorice\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/www.ninadragicevic.com\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Nine\\u00a0Dragi\\u010devi\\u0107<\/a>.<\/p>\\n<p>Dobimo se <strong>pred \\u0160kucem<\/strong>, oziroma tam nekje &#8230;<\/p>\\n<p><span style=\\\"text-decoration: underline;\\\">Dopolnilo<\/span>:<br \/>\\nNina mi je sporo\\u010dila, da se bo zvo\\u010dni performans Parallellax odvijal v prostorih galerije \\u0160kuc. Sobotni prikaz\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\\\">duhovodenosti<\/a>\\u00a0se bo potemtakem odplesal\\u00a0<strong>brez glasbene spremljave<\/strong> (kar bo po svoje\\u00a0\\u0161e bolj interesantno) med\\u00a022. in 23.uro nekje na Starem trgu, <strong>ne glede na vremenske pogoje<\/strong>,<\/p>\\n<p>Vabljeni!<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>V <strong>soboto 25.7 ob 22ih<\/strong> bo <strong>na Starem trgu\u00a0v Ljubljani<\/strong> prva demonstracija\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodeni-ples\/\">duhovodenega plesa<\/a>\u00a0v prestolnici. Zvo\u010dno kuliso bo nudil glasbeni\u00a0performans <a href=\"http:\/\/www.napovednik.com\/dogodek340194_parallellax_dobimo_se_pred_skucem_2015\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Parallellax<\/a>,\u00a0avtorice\u00a0<a href=\"http:\/\/www.ninadragicevic.com\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Nine\u00a0Dragi\u010devi\u0107<\/a>.<\/p>\n<p>Dobimo se <strong>pred \u0160kucem<\/strong>, oziroma tam nekje &#8230;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\">Dopolnilo<\/span>:<br \/>\nNina mi je sporo\u010dila, da se bo zvo\u010dni performans Parallellax odvijal v prostorih galerije \u0160kuc. Sobotni prikaz\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\">duhovodenosti<\/a>\u00a0se bo potemtakem odplesal\u00a0<strong>brez glasbene spremljave<\/strong> (kar bo po svoje\u00a0\u0161e bolj interesantno) med\u00a022. in 23.uro nekje na Starem trgu, <strong>ne glede na vremenske pogoje<\/strong>,<\/p>\n<p>Vabljeni!<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 22 Jul 2015 11:53:00 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 22 Jul 2015 11:53:00 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 22 Jul 2015 11:53:00 +0000","published_by":1},{"id":791,"title":"Zbirate zrno ali mlatite slamo?","slug":"zbirate-zrno-ali-mlatite-slamo","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<div>Ocenjevanje\\u00a0&#8211;\\u00a0CENJENJE \/ VALORIZACIJA<\/div>\\n<div>\\n<hr \/>\\n<p>Podajanje mnenj in ocen (OCENJEVANJE) je kakor <strong>mlatenje klasja<\/strong>. Lahko <strong>lo\\u010dujemo\\u00a0zrno<\/strong>\\u00a0ali\\u00a0pa iz \\u017eelje po \\u0161opirjenju \\u00a0in samodokazovanju\\u00a0<strong>i\\u0161\\u010demo in zbiramo zgolj pleve<\/strong>,\\u00a0nehranilni\\u00a0ovoj \\u017eita. S tem, ko VALORIZIRAMO\\u00a0pozitivne aspekte ljudi, situacij, praks ali idej,\\u00a0<strong>spodbujamo njihovo izbolj\\u0161anje, \\u0161irjenje in mno\\u017eenje<\/strong>.<\/p>\\n<p>Ve\\u010d o preobratnemu slovarju\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/preobratni-slovar\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<\/div>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<div>Ocenjevanje\u00a0&#8211;\u00a0CENJENJE \/ VALORIZACIJA<\/div>\n<div>\n<hr \/>\n<p>Podajanje mnenj in ocen (OCENJEVANJE) je kakor <strong>mlatenje klasja<\/strong>. Lahko <strong>lo\u010dujemo\u00a0zrno<\/strong>\u00a0ali\u00a0pa iz \u017eelje po \u0161opirjenju \u00a0in samodokazovanju\u00a0<strong>i\u0161\u010demo in zbiramo zgolj pleve<\/strong>,\u00a0nehranilni\u00a0ovoj \u017eita. S tem, ko VALORIZIRAMO\u00a0pozitivne aspekte ljudi, situacij, praks ali idej,\u00a0<strong>spodbujamo njihovo izbolj\u0161anje, \u0161irjenje in mno\u017eenje<\/strong>.<\/p>\n<p>Ve\u010d o preobratnemu slovarju\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/preobratni-slovar\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<\/div>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 22 Jul 2015 16:08:12 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 22 Jul 2015 16:08:12 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 22 Jul 2015 16:08:12 +0000","published_by":1},{"id":818,"title":"Video reporta\u017ea sobotnega performansa v Ljubljani","slug":"video-reportaza","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>V soboto 25.7.2015 med 22:15 in 23:15 je Stari trg v Ljubljani\\u00a0gostil\\u00a0prvo uli\\u010dno demonstracijo <strong><a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodeni-ples\/\\\">duhovodenega plesa<\/a> &#8220;na suho&#8221;<\/strong>, oziroma <strong>brez glasbe<\/strong>.<\/p>\\n<p>Po\\u00a0zaklju\\u010dku performansa\\u00a0plesalka na Starem trgu ni izginila v valovih Ljubljanice v spremstvu povodnega mo\\u017ea. Njeno vrtenje pa je bilo dovolj silno in prevzeto, da se je nebo od ganjenosti zjokalo (glej\\u00a03. posnetek). \\ud83d\\ude42<\/p>\\n<p>Ve\\u010d o duhovodenosti, <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\\\">tehnologiji US<\/a>:\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>Video povzetki dogodka:<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Inter-esse performance, No musical accompaniment, EXCERPT\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/134954783?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Inter-esse performance, No musical accompaniment, INTERACTION WITH SPANISH PASSERS-BY\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/134956892?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Inter-esse performance, No musical accompaniment, FINAL SCENE, RAIN STARTS TO FALL\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/134960627?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>V soboto 25.7.2015 med 22:15 in 23:15 je Stari trg v Ljubljani\u00a0gostil\u00a0prvo uli\u010dno demonstracijo <strong><a href=\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodeni-ples\/\">duhovodenega plesa<\/a> &#8220;na suho&#8221;<\/strong>, oziroma <strong>brez glasbe<\/strong>.<\/p>\n<p>Po\u00a0zaklju\u010dku performansa\u00a0plesalka na Starem trgu ni izginila v valovih Ljubljanice v spremstvu povodnega mo\u017ea. Njeno vrtenje pa je bilo dovolj silno in prevzeto, da se je nebo od ganjenosti zjokalo (glej\u00a03. posnetek). \ud83d\ude42<\/p>\n<p>Ve\u010d o duhovodenosti, <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\">tehnologiji US<\/a>:\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>Video povzetki dogodka:<\/p>\n<p><iframe title=\"Inter-esse performance, No musical accompaniment, EXCERPT\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/134954783?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><iframe title=\"Inter-esse performance, No musical accompaniment, INTERACTION WITH SPANISH PASSERS-BY\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/134956892?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><iframe title=\"Inter-esse performance, No musical accompaniment, FINAL SCENE, RAIN STARTS TO FALL\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/134960627?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 30 Jul 2015 22:30:14 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 30 Jul 2015 22:30:14 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 30 Jul 2015 22:30:14 +0000","published_by":1},{"id":833,"title":"Kam naprej? Na Kamfest","slug":"kam-naprej-na-kamfest","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong>\\u0160e preden bo dan naokoli, bom\\u00a0v Kamniku<\/strong>, kjer bom imela ve\\u010d demonstracij <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodeni-ples\/\\\">duhovodenega plesa<\/a>.\\u00a0V <strong>soboto popoldne<\/strong> sodelujem \\u00a0na Kamni\\u0161ki\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/www.kamfest.org\/kamfest-2015\/slo\/program\/ziva-knjiznica\/2654\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">\\u017divi knji\\u017enici<\/a>, kjer bom utele\\u0161ala dvoje knjig:\\u00a0<strong>Umetnica sebstva<\/strong> in <strong>Medkulturna nomadka<\/strong>.<\/p>\\n<p>S\\u00a0plesnimi performansi pri\\u010denjam \\u017ee danes zve\\u010der. <strong>0b 22ih <\/strong>se bom\\u00a0<strong>na Gradu Zaprice\\u00a0<\/strong>potepala po glasovnih ka\\u017eipotih<strong>\\u00a0Irene Toma\\u017ein<\/strong>.<\/p>\\n<p><span style=\\\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\\\">Jutri\\u0161nji ples bo nastopil neznano kje na javnih povr\\u0161inah in neznano kdaj zve\\u010der v Kamniku, brez glasbene spremljave.\\u00a0<\/span><strong>V soboto<\/strong>\\u00a0popoldne me lahko spoznate kot \\u017eivo knjigo,\\u00a0ob<strong> 22ih<\/strong>\\u00a0pa kot duhovodeno plesalko\\u00a0na <strong>Gradu Zaprice<\/strong>. Tokratna izvedba duhovodenosti se bo naslanjala na melodi\\u010dni zven udarcev \\u00a0Zlatka Kau\\u010di\\u010da, ki bo \\u00a0nastopal v <strong>Lazar- Kau\\u010di\\u010d\\u00a0hibrid duo<\/strong> zasedbi.<\/p>\\n<p>Naj spomnim, da se je prvi javni nastop duhovodenosti zgodil 10. julija 2015 prav na koncertu Kau\\u010di\\u010d tria v Novi Gorici (<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/duhovodeni-ples-priplesal-v-javnost\/\\\">\\u2192<\/a>).<\/p>\\n<p>\\u010ce ne veste kam danes zve\\u010der in kam v naslednjih dneh, \\u00a0vabljeni\\u00a0v Kamnik na Kamfest.<\/p>\\n<p>Ve\\u010d o duhovodenosti, <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\\\">tehnologiji US<\/a>:\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<h2 class=\\\"contentheading\\\">\\u00a0<a href=\\\"/content/images/wordpress\/2015\/08\/kamfest.jpg\\\"><img class=\\\"alignnone wp-image-851 size-full\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2015\/08\/kamfest.jpg\\\" alt=\\\"kamfest\\\" width=\\\"980\\\" height=\\\"300\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2015\/08\/kamfest.jpg 980w, /content/images/wordpress\/2015\/08\/kamfest-300x92.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2015\/08\/kamfest-768x235.jpg 768w\\\" sizes=\\\"(max-width: 980px) 100vw, 980px\\\" \/><\/a><\/h2>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong>\u0160e preden bo dan naokoli, bom\u00a0v Kamniku<\/strong>, kjer bom imela ve\u010d demonstracij <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodeni-ples\/\">duhovodenega plesa<\/a>.\u00a0V <strong>soboto popoldne<\/strong> sodelujem \u00a0na Kamni\u0161ki\u00a0<a href=\"http:\/\/www.kamfest.org\/kamfest-2015\/slo\/program\/ziva-knjiznica\/2654\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u017divi knji\u017enici<\/a>, kjer bom utele\u0161ala dvoje knjig:\u00a0<strong>Umetnica sebstva<\/strong> in <strong>Medkulturna nomadka<\/strong>.<\/p>\n<p>S\u00a0plesnimi performansi pri\u010denjam \u017ee danes zve\u010der. <strong>0b 22ih <\/strong>se bom\u00a0<strong>na Gradu Zaprice\u00a0<\/strong>potepala po glasovnih ka\u017eipotih<strong>\u00a0Irene Toma\u017ein<\/strong>.<\/p>\n<p><span style=\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\">Jutri\u0161nji ples bo nastopil neznano kje na javnih povr\u0161inah in neznano kdaj zve\u010der v Kamniku, brez glasbene spremljave.\u00a0<\/span><strong>V soboto<\/strong>\u00a0popoldne me lahko spoznate kot \u017eivo knjigo,\u00a0ob<strong> 22ih<\/strong>\u00a0pa kot duhovodeno plesalko\u00a0na <strong>Gradu Zaprice<\/strong>. Tokratna izvedba duhovodenosti se bo naslanjala na melodi\u010dni zven udarcev \u00a0Zlatka Kau\u010di\u010da, ki bo \u00a0nastopal v <strong>Lazar- Kau\u010di\u010d\u00a0hibrid duo<\/strong> zasedbi.<\/p>\n<p>Naj spomnim, da se je prvi javni nastop duhovodenosti zgodil 10. julija 2015 prav na koncertu Kau\u010di\u010d tria v Novi Gorici (<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/duhovodeni-ples-priplesal-v-javnost\/\">\u2192<\/a>).<\/p>\n<p>\u010ce ne veste kam danes zve\u010der in kam v naslednjih dneh, \u00a0vabljeni\u00a0v Kamnik na Kamfest.<\/p>\n<p>Ve\u010d o duhovodenosti, <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\">tehnologiji US<\/a>:\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<h2 class=\"contentheading\">\u00a0<a href=\"/content/images/wordpress\/2015\/08\/kamfest.jpg\"><img class=\"alignnone wp-image-851 size-full\" src=\"/content/images/wordpress\/2015\/08\/kamfest.jpg\" alt=\"kamfest\" width=\"980\" height=\"300\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2015\/08\/kamfest.jpg 980w, /content/images/wordpress\/2015\/08\/kamfest-300x92.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2015\/08\/kamfest-768x235.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 980px) 100vw, 980px\" \/><\/a><\/h2>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 13 Aug 2015 11:44:06 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 13 Aug 2015 11:44:06 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 13 Aug 2015 11:44:06 +0000","published_by":1},{"id":844,"title":"Druga\u010dno je unikatno in izvirno","slug":"drugacno-je-izvirno","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Druga\\u010dni\\u00a0\\u2013\\u00a0UNIKATNI \/ IZVIRNI<\/p>\\n<hr \/>\\n<p>Novo\\u00a0geslo\\u00a0v <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/preobratni-slovar\/\\\">preobratnem slovarju<\/a>, <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\\\">tehnologiji US<\/a>,\\u00a0\\u00a0je pristavil Dane: bralec knjige &#8220;Umetnica sebstva&#8221; na <a href=\\\"http:\/\/www.kamnik.info\/privoscite-si-vpogled-v-zivo-knjigo-po-svoji-izbiri\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Kamni\\u0161ki \\u017eivi knji\\u017enici<\/a>.<\/p>\\n<p>Izse\\u010dek\\u00a0komentarja, ki je v celoti objavljen <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/kontakt\/o-avtorju-strani\/\\\">tukaj<\/a>, se glasi:<\/p>\\n<p>&#8220;<em>Ko namre\\u010d dojamemo, da smo VSI druga\\u010dni, saj se vsi razlikujemo eden od drugega v svojih okoli\\u0161\\u010dinah, bi bil \\u010das take, z negativnimi konotacijami onesna\\u017eene besede nadomestiti s prijaznej\\u0161imi, brez negativnih konotacij. (&#8230;)\\u00a0Tako v tem trenutku lahko govorim le o unikatnosti, izvirnosti.\\u00a0Druga\\u010dni = unikatni ali izvirni.<\/em>&#8220;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Druga\u010dni\u00a0\u2013\u00a0UNIKATNI \/ IZVIRNI<\/p>\n<hr \/>\n<p>Novo\u00a0geslo\u00a0v <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/preobratni-slovar\/\">preobratnem slovarju<\/a>, <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\">tehnologiji US<\/a>,\u00a0\u00a0je pristavil Dane: bralec knjige &#8220;Umetnica sebstva&#8221; na <a href=\"http:\/\/www.kamnik.info\/privoscite-si-vpogled-v-zivo-knjigo-po-svoji-izbiri\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kamni\u0161ki \u017eivi knji\u017enici<\/a>.<\/p>\n<p>Izse\u010dek\u00a0komentarja, ki je v celoti objavljen <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/kontakt\/o-avtorju-strani\/\">tukaj<\/a>, se glasi:<\/p>\n<p>&#8220;<em>Ko namre\u010d dojamemo, da smo VSI druga\u010dni, saj se vsi razlikujemo eden od drugega v svojih okoli\u0161\u010dinah, bi bil \u010das take, z negativnimi konotacijami onesna\u017eene besede nadomestiti s prijaznej\u0161imi, brez negativnih konotacij. (&#8230;)\u00a0Tako v tem trenutku lahko govorim le o unikatnosti, izvirnosti.\u00a0Druga\u010dni = unikatni ali izvirni.<\/em>&#8220;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 17 Aug 2015 08:55:38 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 17 Aug 2015 08:55:38 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 17 Aug 2015 08:55:38 +0000","published_by":1},{"id":847,"title":"Kompleksnost kot Fisheye objektiv","slug":"kompleksnost-kot-fisheye-objektiv","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Kompleksnost\\u00a0\\u2013 \\u00a0\\u0160IROKOKOTNOST \/ BOGATA RAZNOLIKOST<\/p>\\n<hr \/>\\n<p>Izse\\u010dek\\u00a0komentarja, ki je v celoti objavljen <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/kontakt\/o-avtorju-strani\/\\\">tukaj<\/a>, se glasi:<\/p>\\n<p>&#8220;<em>Druga\\u010dnost je hkrati izvir kreativnosti. Vrelec posodabljanja poznanega in porajanja kompleksnej\\u0161ega novega. Pot k bogatej\\u0161i, \\u0161ir\\u0161e vklju\\u010dujo\\u010di realnosti.<\/em>&#8221;<\/p>\\n<p>Ve\\u010d o preobratnemu slovarju,<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\\\"> tehnologiji US<\/a>:\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/preobratni-slovar\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/flic.kr\/p\/7zDKbZ\\\"><img src=\\\"https:\/\/live.staticflickr.com\/2702\/4318949409_91e8e52d75.jpg\\\" alt=\\\"All the world is frozen\\\" width=\\\"500\\\" height=\\\"333\\\" \/><\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Kompleksnost\u00a0\u2013 \u00a0\u0160IROKOKOTNOST \/ BOGATA RAZNOLIKOST<\/p>\n<hr \/>\n<p>Izse\u010dek\u00a0komentarja, ki je v celoti objavljen <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/kontakt\/o-avtorju-strani\/\">tukaj<\/a>, se glasi:<\/p>\n<p>&#8220;<em>Druga\u010dnost je hkrati izvir kreativnosti. Vrelec posodabljanja poznanega in porajanja kompleksnej\u0161ega novega. Pot k bogatej\u0161i, \u0161ir\u0161e vklju\u010dujo\u010di realnosti.<\/em>&#8221;<\/p>\n<p>Ve\u010d o preobratnemu slovarju,<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\"> tehnologiji US<\/a>:\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/preobratni-slovar\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/flic.kr\/p\/7zDKbZ\"><img src=\"https:\/\/live.staticflickr.com\/2702\/4318949409_91e8e52d75.jpg\" alt=\"All the world is frozen\" width=\"500\" height=\"333\" \/><\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 17 Aug 2015 09:03:39 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 17 Aug 2015 09:03:39 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 17 Aug 2015 09:03:39 +0000","published_by":1},{"id":857,"title":"Duhovodeni plesi na Kamfestu 2015","slug":"duhovodeni-plesi-na-kamfestu-2015","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong>V Kamniku<\/strong> sem med \\u010detrtkom in soboto izvedla <strong>tri plesne dogodke\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/besednjak\/\\\">duhovodenosti<\/a>\\u00a0na javnih povr\\u0161inah<\/strong>.<\/p>\\n<p>Prvi prikaz se je zvrstil brez glasbene spremljave\\u00a0v \\u010detrtek 13. avgusta 2015 na Gradu Zaprice, po zaklju\\u010dku\\u00a0nastopa\\u00a0vokalistke <a href=\\\"http:\/\/www.emanat.si\/si\/sodelavci\/irena-tomazin\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Irene Toma\\u017ein<\/a>.\\u00a0<span style=\\\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\\\">\\u00a0<\/span><span style=\\\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\\\">Petkova demonstracija se je pripetila sredi\\u00a0Sam\\u010devega prehoda, ob uli\\u010dnem \\u0161undru festivalsko razpolo\\u017eenega <\/span><span style=\\\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\\\">Kamnika.\\u00a0<\/span><span style=\\\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\\\">\\u00a0<\/span><span style=\\\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\\\">V soboto se je<strong>\\u00a0ples duha<\/strong> vrnil\\u00a0na<\/span><span style=\\\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\\\">\\u00a0dvori\\u0161\\u010de Zapric. Tokrat so ga hranile<\/span><span style=\\\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\\\">\\u00a0<\/span><span style=\\\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\\\">vibracije<em> didgeridooja<\/em><\/span><span style=\\\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\\\">, avstralskega staroselskega pihala, skozi katerega je dihal\\u00a0<strong>lokalni glasbenik in fotograf\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/1x.com\/member\/565759\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Matej Pili\\u010d<\/a><\/strong>.<\/span><\/p>\\n<p>Posnetek celotnega petkovega performansa sem \\u017ee objavila. Video izrezki\\u00a0ostalih dogodkov\\u00a0bodo nalo\\u017eeni na Arts of Self\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/vimeo.com\/user39835699\/videos\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Vimeo <\/a>kanal prihodnjo nedeljo. Naj izpostavim\\u00a0fakt, da nimam <strong>nikakr\\u0161nega plesnega predznanja<\/strong>. Visokofrekve\\u010dni duhovodeni ples\\u00a0lahko izvaja vsakdo, ki\\u00a0dose\\u017ee\\u00a0<strong>meditativno stanje zavesti.<\/strong><\/p>\\n<p>Ve\\u010d o duhovodenosti, <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\\\">tehnologiji US<\/a>:\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>Umetnosti sebstva in festivali:\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/eticni-kodeks\/us-in-festivali\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>Fotografije duhovodenih dogodkov iz Kamnika:\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/fotografije-duhovodenih-dogodkov-na-kamfestu-2015\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Inter-esse performance, Sam\\u010dev prehod, Kamfest 2015\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/136506138?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong>V Kamniku<\/strong> sem med \u010detrtkom in soboto izvedla <strong>tri plesne dogodke\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/besednjak\/\">duhovodenosti<\/a>\u00a0na javnih povr\u0161inah<\/strong>.<\/p>\n<p>Prvi prikaz se je zvrstil brez glasbene spremljave\u00a0v \u010detrtek 13. avgusta 2015 na Gradu Zaprice, po zaklju\u010dku\u00a0nastopa\u00a0vokalistke <a href=\"http:\/\/www.emanat.si\/si\/sodelavci\/irena-tomazin\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Irene Toma\u017ein<\/a>.\u00a0<span style=\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\">\u00a0<\/span><span style=\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\">Petkova demonstracija se je pripetila sredi\u00a0Sam\u010devega prehoda, ob uli\u010dnem \u0161undru festivalsko razpolo\u017eenega <\/span><span style=\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\">Kamnika.\u00a0<\/span><span style=\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\">\u00a0<\/span><span style=\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\">V soboto se je<strong>\u00a0ples duha<\/strong> vrnil\u00a0na<\/span><span style=\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\">\u00a0dvori\u0161\u010de Zapric. Tokrat so ga hranile<\/span><span style=\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\">\u00a0<\/span><span style=\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\">vibracije<em> didgeridooja<\/em><\/span><span style=\"line-height: 1.714285714; font-size: 1rem;\">, avstralskega staroselskega pihala, skozi katerega je dihal\u00a0<strong>lokalni glasbenik in fotograf\u00a0<a href=\"https:\/\/1x.com\/member\/565759\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Matej Pili\u010d<\/a><\/strong>.<\/span><\/p>\n<p>Posnetek celotnega petkovega performansa sem \u017ee objavila. Video izrezki\u00a0ostalih dogodkov\u00a0bodo nalo\u017eeni na Arts of Self\u00a0<a href=\"https:\/\/vimeo.com\/user39835699\/videos\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vimeo <\/a>kanal prihodnjo nedeljo. Naj izpostavim\u00a0fakt, da nimam <strong>nikakr\u0161nega plesnega predznanja<\/strong>. Visokofrekve\u010dni duhovodeni ples\u00a0lahko izvaja vsakdo, ki\u00a0dose\u017ee\u00a0<strong>meditativno stanje zavesti.<\/strong><\/p>\n<p>Ve\u010d o duhovodenosti, <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\">tehnologiji US<\/a>:\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>Umetnosti sebstva in festivali:\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/eticni-kodeks\/us-in-festivali\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>Fotografije duhovodenih dogodkov iz Kamnika:\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/fotografije-duhovodenih-dogodkov-na-kamfestu-2015\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p><iframe title=\"Inter-esse performance, Sam\u010dev prehod, Kamfest 2015\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/136506138?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 17 Aug 2015 17:37:59 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 17 Aug 2015 17:37:59 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 17 Aug 2015 17:37:59 +0000","published_by":1},{"id":898,"title":"Fotografije duhovodenih dogodkov na Kamfestu 2015","slug":"fotografije-duhovodenih-dogodkov-na-kamfestu-2015","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><!-- Place this tag where you want the widget to render. --><\/p>\\n<div class=\\\"g-post\\\" data-href=\\\"https:\/\/plus.google.com\/106936123977929932371\/posts\/8sXf8hpSozW\\\"><\/div>\\n<p>Fotografije <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\\\">duhovodenega plesa <\/a>je posnel\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/1x.com\/member\/565759\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Matej Pili\\u010d<\/a>.<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><!-- Place this tag where you want the widget to render. --><\/p>\n<div class=\"g-post\" data-href=\"https:\/\/plus.google.com\/106936123977929932371\/posts\/8sXf8hpSozW\"><\/div>\n<p>Fotografije <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\">duhovodenega plesa <\/a>je posnel\u00a0<a href=\"https:\/\/1x.com\/member\/565759\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Matej Pili\u010d<\/a>.<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 20 Aug 2015 14:15:08 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 20 Aug 2015 14:15:08 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 20 Aug 2015 14:15:08 +0000","published_by":1},{"id":908,"title":"Duhovodeni ples na vibracije didgeridooja","slug":"duhovodeni-ples-na-vibracije-didgeridooja","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Na Arts of self <a href=\\\"https:\/\/vimeo.com\/user39835699\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Vimeo<\/a> kanalu so objavljeni tri novi posnetki <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/besednjak\/\\\">duhovodenosti<\/a> iz Kamfesta 2015.<\/p>\\n<p>Prvi video je\\u00a0dra\\u017eilnik\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodeni-ples\/\\\">duhovodenega plesa<\/a>\\u00a0brez glasbene spremljave iz dne 13. avgusta 2015. Preostala posnetka so nastala 15.8.2015 in prikazujeta duhovodeni ples ob spremljavi prvinskih zvokov didgeridooja, na katerega je igral\\u00a0Matej Pili\\u010d.<\/p>\\n<p>Ve\\u010d o duhovodenosti, tehnologiji US: <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>Umetnosti sebstva in festivali: <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/eticni-kodeks\/us-in-festivali\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>Fotografije duhovodenih dogodkov iz Kamnika: <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/fotografije-duhovodenih-dogodkov-na-kamfestu-2015\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Inter-esse performance, No Music, Kamfest 2015, INTERACTION WITH UNKNOWN DOG\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/137045823?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Inter-esse performance, Kamfest 2015, WITH DIDGERIDOO\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/137042438?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Inter-esse performance, Kamfest 2015, WITH DIDGERIDOO part 2\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/137042439?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Na Arts of self <a href=\"https:\/\/vimeo.com\/user39835699\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vimeo<\/a> kanalu so objavljeni tri novi posnetki <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/besednjak\/\">duhovodenosti<\/a> iz Kamfesta 2015.<\/p>\n<p>Prvi video je\u00a0dra\u017eilnik\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodeni-ples\/\">duhovodenega plesa<\/a>\u00a0brez glasbene spremljave iz dne 13. avgusta 2015. Preostala posnetka so nastala 15.8.2015 in prikazujeta duhovodeni ples ob spremljavi prvinskih zvokov didgeridooja, na katerega je igral\u00a0Matej Pili\u010d.<\/p>\n<p>Ve\u010d o duhovodenosti, tehnologiji US: <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>Umetnosti sebstva in festivali: <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/eticni-kodeks\/us-in-festivali\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>Fotografije duhovodenih dogodkov iz Kamnika: <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/fotografije-duhovodenih-dogodkov-na-kamfestu-2015\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p><iframe title=\"Inter-esse performance, No Music, Kamfest 2015, INTERACTION WITH UNKNOWN DOG\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/137045823?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><iframe title=\"Inter-esse performance, Kamfest 2015, WITH DIDGERIDOO\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/137042438?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><iframe title=\"Inter-esse performance, Kamfest 2015, WITH DIDGERIDOO part 2\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/137042439?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 23 Aug 2015 09:56:30 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 23 Aug 2015 09:56:30 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 23 Aug 2015 09:56:30 +0000","published_by":1},{"id":910,"title":"Zadnja performativna dogodka v tem poletju - v petek 28.8. v Ljubljani","slug":"zadnja-performativna-dogodka-v-tem-poletju-v-petek-28-8-v-ljubljani","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<div>\\n<p>Vabim vas na do\\u017eivetje zadnjih dveh performativnih dogodkov <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/besednjak\/\\\">duhovodenosti<\/a> pred pri\\u010detkom\\u00a0\\u0161olskega leta.\\u00a0Na ogled vama bosta\\u00a0<strong>v petek\\u00a028.8 v Ljubljani<\/strong>.<\/p>\\n<p>Tokratna pribli\\u017eno 20 min\\u00a0trajajo\\u010da<strong>\\u00a0<\/strong>dogodka bosta prvi\\u010d izvedena\\u00a0<strong>v\\u00a0gibalno-vokalni nadgradnji<\/strong> in <strong>brez glasbene spremljave.\\u00a0<\/strong>Prvi se bo zgodil\\u00a0<strong>ob 19ih na Starem trgu<\/strong>, drugi <strong>okrog 23.30\\u00a0na Novem trgu<\/strong>, po\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=HQwBEm_w_TM\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">SAETA feat. Irena Toma\\u017ein<\/a>\\u00a0koncertu.<\/p>\\n<p>Kje to\\u010dno na trgu se bom nahajala?\\u00a0Ne vem. Gotovo pa znotraj prenosne kro\\u017enoglede <strong>platforme\\u00a0iz recikliranih plasti\\u010dnih vre\\u010dk<\/strong>.\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/fotografije-duhovodenih-dogodkov-na-kamfestu-2015\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>Ve\\u010d o <strong>duhovodenosti<\/strong>, <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\\\">tehnologiji US<\/a>: <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>Vpogled v\\u00a0pre\\u0161nje dogodke duhovodenega plesa (z in brez glasbe):\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodeni-ples\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>Umetnosti sebstva in festivali: <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/eticni-kodeks\/us-in-festivali\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<\/div>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<div>\n<p>Vabim vas na do\u017eivetje zadnjih dveh performativnih dogodkov <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/besednjak\/\">duhovodenosti<\/a> pred pri\u010detkom\u00a0\u0161olskega leta.\u00a0Na ogled vama bosta\u00a0<strong>v petek\u00a028.8 v Ljubljani<\/strong>.<\/p>\n<p>Tokratna pribli\u017eno 20 min\u00a0trajajo\u010da<strong>\u00a0<\/strong>dogodka bosta prvi\u010d izvedena\u00a0<strong>v\u00a0gibalno-vokalni nadgradnji<\/strong> in <strong>brez glasbene spremljave.\u00a0<\/strong>Prvi se bo zgodil\u00a0<strong>ob 19ih na Starem trgu<\/strong>, drugi <strong>okrog 23.30\u00a0na Novem trgu<\/strong>, po\u00a0<a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=HQwBEm_w_TM\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">SAETA feat. Irena Toma\u017ein<\/a>\u00a0koncertu.<\/p>\n<p>Kje to\u010dno na trgu se bom nahajala?\u00a0Ne vem. Gotovo pa znotraj prenosne kro\u017enoglede <strong>platforme\u00a0iz recikliranih plasti\u010dnih vre\u010dk<\/strong>.\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/fotografije-duhovodenih-dogodkov-na-kamfestu-2015\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>Ve\u010d o <strong>duhovodenosti<\/strong>, <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\">tehnologiji US<\/a>: <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>Vpogled v\u00a0pre\u0161nje dogodke duhovodenega plesa (z in brez glasbe):\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodeni-ples\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>Umetnosti sebstva in festivali: <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/eticni-kodeks\/us-in-festivali\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<\/div>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 25 Aug 2015 09:11:49 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 25 Aug 2015 09:11:49 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 25 Aug 2015 09:11:49 +0000","published_by":1},{"id":920,"title":"ABOUT","slug":"about","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>\\u03b3\\u03bd\\u1ff6\\u03b8\\u03b9 \\u03c3\\u03b5\\u03b1\\u03c5\\u03c4\\u03cc\\u03bd \\u00a0(&#8220;know thyself&#8221;, Delphic\\u00a0aphorism)<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><em><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Background<\/strong><\/span><\/em><\/p>\\n<p><em>Arts of self<\/em> are a <strong>serendipitous by-product<\/strong> of my aspiration for an empowering, pleasing and healthy life of numerous potentials and self-integrity.<\/p>\\n<p><strong>Undertaken in 2008 as a survival strategy<\/strong>, an automatic response to a severe, apparently life-long threat that I encountered at the age of 21, <em>Arts of self<\/em> aim to develop, research and openly share the benefits offered by <strong>technologies of self-cultivation<\/strong>. Their<em>\\u00a0<\/em>toolbox include<strong> perceptual approaches, creative behaviors, psycho-physical activities\\u00a0and forms of life that cause a spontaneous enlargement and empowerment of your native self<\/strong>; a knowledge that has been historically available only to selected individuals or influential secret societies.<\/p>\\n<p>The website <em>artsofself.com <\/em>was launched by Jatun Risba in June 2015 (in Slovene, my mother tongue) and will be\\u00a0available\\u00a0in Italian and English soon. \\u00a0Even though it all started as a self-survival strategy, <em>Arts of self<\/em> are a<strong> large-scale research proposal willing to address a wide, cross-disciplinary inquiry about the processes of human individuation<\/strong>. The initiative aspires to generate a qualitative expansion in the understanding of your own individual self, as well as about the role of the collective self in the process of <em>becoming<\/em>. I am looking forward to involve as many others as possible in the exciting process of co-creation and experimental research about the <em>Arts of self.<\/em><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><em><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Overview<\/strong><\/span><\/em><\/p>\\n<p><strong><em>Arts of self<\/em> foster the innate potentials of a human\\u00a0corporeality<\/strong>. The use of self-cultivating technologies (<em>Arts of self<\/em>) disclosures and enforces <strong>capacities, which are intrinsic to human nature<\/strong> and thus have a biological foundation and are <strong>freely available to anyone<\/strong>.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>In their basis<\/strong><\/span>, <em>Arts of self<\/em> represent a <span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>self-surviving kit of practices that is openly accessible to individuals in the most precarious conditions<\/strong><\/span>: without economic and human capital resources. <span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>At an upper level<\/strong><\/span>,<em> Arts of self <\/em>provide<span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong> technologies and creative behaviors, which expand the well-being, creativity and genius of each individual<\/strong><\/span>.<\/p>\\n<p><strong>Every practitioner can be considered an artist of self<\/strong>, no matter the specific form and extend of their engagement. The manner of your contribution and involvement is totally up to your personal preferences and desires. Proposals, constructive critiques and suggestions are deeply\\u00a0welcomed and appreciated.<\/p>\\n<p>Relying on the paradigm of <strong>self-tropism<\/strong>, it is obvious that <strong><em>Arts of self<\/em> may produce nothing other than multitudes of self-organizing individuals<\/strong>, most indulgent to what Michel Foucault identifies as the <strong>\\u201ccare of the self\\u201d<\/strong>.<\/p>\\n<p>Please enjoy your self \\ud83d\\ude09<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><b><i>About the founder<\/i><\/b><\/span><\/p>\\n<p><a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/kontakt\/\\\"><strong>Jatun Risba<\/strong><\/a> is the pioneer of <strong>transformative art practices<\/strong> named <strong><em>Arts of Self<\/em><\/strong>, a mind-body researcher and performer. After a BA degree at NABA Academy in Milan (2008), they studied Philosophy of Language with Paolo Virno at Roma Tre University. In 2013 Risba participated to the International Conference on Performing Arts at Addis Ababa University in Ethiopia with the paper<a href=\\\"https:\/\/www.academia.edu\/23714587\/TRADITIONAL_AFRICAN_PERFORMING_ARTS_AND_THE_EMERGENCE_OF_THE_GLORIOUS_BODY\\\"> &#8220;Traditional African Performing Arts and the Emergence of the Glorious Body&#8221;<\/a>. In 2015 they conducted a <strong>field study about traditional rituals, ceremonies and popular arts in Ethiopia<\/strong> that had a deep impact on Risba&#8217;s conception of the role, value and use of arts.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><em>Arts of self<\/em> are\\u00a0present also on\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/twitter.com\/artsofself\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Twitter<\/a> and <a href=\\\"https:\/\/vimeo.com\/user39835699\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Vimeo<\/a>.<\/p>\\n<p><em>Arts of self<\/em>\\u00a0 were\\u00a0inspired and (virtually) supported \\u00a0by:\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/predhodniki\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>Acknowledgments:\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/zahvale\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<hr \/>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p style=\\\"text-align: center;\\\"><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>SUPPORTING\\u00a0=\\u00a0CARING<\/strong><\/span><\/p>\\n<p style=\\\"text-align: center;\\\"><em>If you liked any contents of the website, please mind sharing it with your friends. You can support <\/em>Arts of self <em>also by using the <a href=\\\"https:\/\/flattr.com\/profile\/artsofself\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Flattr<\/a> micro-donation system. <\/em><\/p>\\n<p style=\\\"text-align: center;\\\"><em>If you are an ITA or ENG native speaker or translator, who finds any curiosity or stimulation in the initiative, please consider becoming a <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/kontakt\/\\\">supervising proofreader<\/a> of the upcoming webpage translations and a leading-edge <\/em>Artist of self<em> in your community. Thank you!<\/em><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>\u03b3\u03bd\u1ff6\u03b8\u03b9 \u03c3\u03b5\u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03bd \u00a0(&#8220;know thyself&#8221;, Delphic\u00a0aphorism)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Background<\/strong><\/span><\/em><\/p>\n<p><em>Arts of self<\/em> are a <strong>serendipitous by-product<\/strong> of my aspiration for an empowering, pleasing and healthy life of numerous potentials and self-integrity.<\/p>\n<p><strong>Undertaken in 2008 as a survival strategy<\/strong>, an automatic response to a severe, apparently life-long threat that I encountered at the age of 21, <em>Arts of self<\/em> aim to develop, research and openly share the benefits offered by <strong>technologies of self-cultivation<\/strong>. Their<em>\u00a0<\/em>toolbox include<strong> perceptual approaches, creative behaviors, psycho-physical activities\u00a0and forms of life that cause a spontaneous enlargement and empowerment of your native self<\/strong>; a knowledge that has been historically available only to selected individuals or influential secret societies.<\/p>\n<p>The website <em>artsofself.com <\/em>was launched by Jatun Risba in June 2015 (in Slovene, my mother tongue) and will be\u00a0available\u00a0in Italian and English soon. \u00a0Even though it all started as a self-survival strategy, <em>Arts of self<\/em> are a<strong> large-scale research proposal willing to address a wide, cross-disciplinary inquiry about the processes of human individuation<\/strong>. The initiative aspires to generate a qualitative expansion in the understanding of your own individual self, as well as about the role of the collective self in the process of <em>becoming<\/em>. I am looking forward to involve as many others as possible in the exciting process of co-creation and experimental research about the <em>Arts of self.<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Overview<\/strong><\/span><\/em><\/p>\n<p><strong><em>Arts of self<\/em> foster the innate potentials of a human\u00a0corporeality<\/strong>. The use of self-cultivating technologies (<em>Arts of self<\/em>) disclosures and enforces <strong>capacities, which are intrinsic to human nature<\/strong> and thus have a biological foundation and are <strong>freely available to anyone<\/strong>.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>In their basis<\/strong><\/span>, <em>Arts of self<\/em> represent a <span style=\"color: #5e038c;\"><strong>self-surviving kit of practices that is openly accessible to individuals in the most precarious conditions<\/strong><\/span>: without economic and human capital resources. <span style=\"color: #5e038c;\"><strong>At an upper level<\/strong><\/span>,<em> Arts of self <\/em>provide<span style=\"color: #5e038c;\"><strong> technologies and creative behaviors, which expand the well-being, creativity and genius of each individual<\/strong><\/span>.<\/p>\n<p><strong>Every practitioner can be considered an artist of self<\/strong>, no matter the specific form and extend of their engagement. The manner of your contribution and involvement is totally up to your personal preferences and desires. Proposals, constructive critiques and suggestions are deeply\u00a0welcomed and appreciated.<\/p>\n<p>Relying on the paradigm of <strong>self-tropism<\/strong>, it is obvious that <strong><em>Arts of self<\/em> may produce nothing other than multitudes of self-organizing individuals<\/strong>, most indulgent to what Michel Foucault identifies as the <strong>\u201ccare of the self\u201d<\/strong>.<\/p>\n<p>Please enjoy your self \ud83d\ude09<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><b><i>About the founder<\/i><\/b><\/span><\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/artsofself.com\/kontakt\/\"><strong>Jatun Risba<\/strong><\/a> is the pioneer of <strong>transformative art practices<\/strong> named <strong><em>Arts of Self<\/em><\/strong>, a mind-body researcher and performer. After a BA degree at NABA Academy in Milan (2008), they studied Philosophy of Language with Paolo Virno at Roma Tre University. In 2013 Risba participated to the International Conference on Performing Arts at Addis Ababa University in Ethiopia with the paper<a href=\"https:\/\/www.academia.edu\/23714587\/TRADITIONAL_AFRICAN_PERFORMING_ARTS_AND_THE_EMERGENCE_OF_THE_GLORIOUS_BODY\"> &#8220;Traditional African Performing Arts and the Emergence of the Glorious Body&#8221;<\/a>. In 2015 they conducted a <strong>field study about traditional rituals, ceremonies and popular arts in Ethiopia<\/strong> that had a deep impact on Risba&#8217;s conception of the role, value and use of arts.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em>Arts of self<\/em> are\u00a0present also on\u00a0<a href=\"https:\/\/twitter.com\/artsofself\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Twitter<\/a> and <a href=\"https:\/\/vimeo.com\/user39835699\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vimeo<\/a>.<\/p>\n<p><em>Arts of self<\/em>\u00a0 were\u00a0inspired and (virtually) supported \u00a0by:\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/predhodniki\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>Acknowledgments:\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/zahvale\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<hr \/>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>SUPPORTING\u00a0=\u00a0CARING<\/strong><\/span><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><em>If you liked any contents of the website, please mind sharing it with your friends. You can support <\/em>Arts of self <em>also by using the <a href=\"https:\/\/flattr.com\/profile\/artsofself\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Flattr<\/a> micro-donation system. <\/em><\/p>\n<p style=\"text-align: center;\"><em>If you are an ITA or ENG native speaker or translator, who finds any curiosity or stimulation in the initiative, please consider becoming a <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/kontakt\/\">supervising proofreader<\/a> of the upcoming webpage translations and a leading-edge <\/em>Artist of self<em> in your community. Thank you!<\/em><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 25 Aug 2015 09:39:06 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 25 Aug 2015 09:39:06 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 25 Aug 2015 09:39:06 +0000","published_by":1},{"id":944,"title":"Glasovno-gibalni duhoperformansi \u017ee na povr\u0161ju ...","slug":"glasovno-gibalni-duhovodeni-performansi","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Kako se ka\\u017ee\\u00a0duhovodeni performans v gibalno-vokalni razli\\u010dici? Na voljo video izse\\u010dki najavljenih petkovih dogodkov\\u00a0v Ljubljani, katerim se je\\u00a0pridru\\u017eil\\u00a0\\u0161e<em> ad hoc <\/em>sobotni<em>\\u00a0<\/em>performans, ki sem ga izvedla Se\\u017eanskemu ob\\u010dinskemu prazniku ter\\u00a0starim in novim prijateljem v \\u010dast.<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Performance of Inter-esse (Arts of Self), 28.08.2015, Ljubljana\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/137820676?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Performance of Inter-esse, 28.08.2015, Ljubljana\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/137822706?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Performance of Inter-esse, 29.08.2015, Se\\u017eana\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/137829252?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p>Ve\\u010d o <strong>duhovodenosti<\/strong>, <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\\\">tehnologiji US<\/a>: <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>Vpogled v\\u00a0pre\\u0161nje dogodke duhovodenega plesa (z in brez glasbe):\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodeni-ples\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>Umetnosti sebstva in festivali: <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/eticni-kodeks\/us-in-festivali\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Kako se ka\u017ee\u00a0duhovodeni performans v gibalno-vokalni razli\u010dici? Na voljo video izse\u010dki najavljenih petkovih dogodkov\u00a0v Ljubljani, katerim se je\u00a0pridru\u017eil\u00a0\u0161e<em> ad hoc <\/em>sobotni<em>\u00a0<\/em>performans, ki sem ga izvedla Se\u017eanskemu ob\u010dinskemu prazniku ter\u00a0starim in novim prijateljem v \u010dast.<\/p>\n<p><iframe title=\"Performance of Inter-esse (Arts of Self), 28.08.2015, Ljubljana\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/137820676?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><iframe title=\"Performance of Inter-esse, 28.08.2015, Ljubljana\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/137822706?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><iframe title=\"Performance of Inter-esse, 29.08.2015, Se\u017eana\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/137829252?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Ve\u010d o <strong>duhovodenosti<\/strong>, <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\">tehnologiji US<\/a>: <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>Vpogled v\u00a0pre\u0161nje dogodke duhovodenega plesa (z in brez glasbe):\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodeni-ples\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>Umetnosti sebstva in festivali: <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/eticni-kodeks\/us-in-festivali\/\">\u2192<\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 31 Aug 2015 13:21:31 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 31 Aug 2015 13:21:31 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 31 Aug 2015 13:21:31 +0000","published_by":1},{"id":949,"title":"Kaj smo ustvarili, kje smo, kam gremo ...","slug":"kje-smo-kam-gremo","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Po zaklju\\u010dku poletne\\u00a0turneje performativnih dogodkov <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\\\">duhovodenosti<\/a>\\u00a0po Sloveniji sem septembra z vetrovi potovala\\u00a0po Evropi v tkanju novih in \\u010desanju\\u00a0starih prijateljstev. Prvo polovico meseca sem pre\\u017eivela v \\u0160paniji, kjer sem spoznala mnogo navdihujo\\u010dih posameznikov. Eden izmed njih je bil <a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/Adam-Engler-Artwork-150644508286677\/timeline\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Adam Engler<\/a>\\u00a0iz Slova\\u0161ke, s katerim\\u00a0sva za\\u010dela <strong>dolgoro\\u010dni fotografski projekt <\/strong><a href=\\\"https:\/\/plus.google.com\/u\/0\/collection\/oHuAj\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Personal Observer<\/a>.<\/p>\\n<p>Jaz, Adam in\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/anna.vendrellpleixats?fref=ts\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Anna Vendrell<\/a> iz Barcelone\\u00a0pa smo skupaj utelesili\\u00a0\\u0161e\\u00a0<em>ad hoc<\/em><strong>\\u00a0performans Shameless Shemales<\/strong>. Dogodek je oblikoval temelje za vzpostavitev<strong> prvega internacionalnega raziskovalnega projekta US, ki se bo posve\\u010dal ob\\u010dutkom\\u00a0sramu<\/strong> (<em>shame<\/em>) <strong>in spolne\\u00a0pan-identitete<\/strong>. Ve\\u010d o njem v kratkem.<\/p>\\n<figure style=\\\"width: 255px\\\" class=\\\"wp-caption alignnone\\\"><img src=\\\"https:\/\/lh3.googleusercontent.com\/D5Zf1WWV6DTJoyV4blNVp5EBfXhAr308UVdKgnfq13g=w255-c-h142-k-no\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"255\\\" height=\\\"142\\\" \/><figcaption class=\\\"wp-caption-text\\\">Umetni\\u0161ki\\u00a0tandem Adam Engler-Jatun Risba<\/figcaption><\/figure>\\n<p>V kratkem tudi evalvacija in<em> follow-up<\/em>\\u00a0poletnih\\u00a0performativnih dogodkov\\u00a0umetnosti sebstva.<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Po zaklju\u010dku poletne\u00a0turneje performativnih dogodkov <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/duhovodenost\/\">duhovodenosti<\/a>\u00a0po Sloveniji sem septembra z vetrovi potovala\u00a0po Evropi v tkanju novih in \u010desanju\u00a0starih prijateljstev. Prvo polovico meseca sem pre\u017eivela v \u0160paniji, kjer sem spoznala mnogo navdihujo\u010dih posameznikov. Eden izmed njih je bil <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/Adam-Engler-Artwork-150644508286677\/timeline\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Adam Engler<\/a>\u00a0iz Slova\u0161ke, s katerim\u00a0sva za\u010dela <strong>dolgoro\u010dni fotografski projekt <\/strong><a href=\"https:\/\/plus.google.com\/u\/0\/collection\/oHuAj\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Personal Observer<\/a>.<\/p>\n<p>Jaz, Adam in\u00a0<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/anna.vendrellpleixats?fref=ts\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Anna Vendrell<\/a> iz Barcelone\u00a0pa smo skupaj utelesili\u00a0\u0161e\u00a0<em>ad hoc<\/em><strong>\u00a0performans Shameless Shemales<\/strong>. Dogodek je oblikoval temelje za vzpostavitev<strong> prvega internacionalnega raziskovalnega projekta US, ki se bo posve\u010dal ob\u010dutkom\u00a0sramu<\/strong> (<em>shame<\/em>) <strong>in spolne\u00a0pan-identitete<\/strong>. Ve\u010d o njem v kratkem.<\/p>\n<figure style=\"width: 255px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img src=\"https:\/\/lh3.googleusercontent.com\/D5Zf1WWV6DTJoyV4blNVp5EBfXhAr308UVdKgnfq13g=w255-c-h142-k-no\" alt=\" width=\"255\" height=\"142\" \/><figcaption class=\"wp-caption-text\">Umetni\u0161ki\u00a0tandem Adam Engler-Jatun Risba<\/figcaption><\/figure>\n<p>V kratkem tudi evalvacija in<em> follow-up<\/em>\u00a0poletnih\u00a0performativnih dogodkov\u00a0umetnosti sebstva.<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 05 Oct 2015 20:28:51 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 05 Oct 2015 20:28:51 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 05 Oct 2015 20:28:51 +0000","published_by":1},{"id":965,"title":"U\u010dim(o) se padanja ...","slug":"ucimo-se-padanja","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Pred nekaj dnevi sem za\\u010dela\\u00a0prakticirati ve\\u0161\\u010dino\\u00a0padanja. <strong>Zanima me, kako pasti vnaprej brez strahu in brez, da bi se udarila. \\u00a0<\/strong><\/p>\\n<p>Prve poskuse padcev (z blazino in brez nje) \\u00a0si lahko ogledate spodaj, a ne jemljite jih kot primere dobre prakse. V tem trenutku sem \\u0161e brez vsake tehnike,\\u00a0prek uporabe\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/negativni-pristop\/\\\"><em>via negativa<\/em> <\/a>pristopa pa se u\\u010dim predvsem,\\u00a0KAKO NE PASTI!<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"First falling trainings with mattress\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/141994785?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p>Po spoznanju, da imam ve\\u010dje te\\u017eave s tehniko kot s tremo, se bom u\\u010denju padanja \\u00a0v nadalje posve\\u010dala v\\u00a0varnem objemu blazine.<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"First falling trial without mattress \/ dealing with fear\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/141995430?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p>Inspiracijo za u\\u010denje padanje mi je ponudilo plesno delo <strong>Pine Bauch, The fall dance<\/strong>:<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Pina Bausch The fall dance\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" src=\\\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/zS8hEj37CrA?feature=oembed\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Pred nekaj dnevi sem za\u010dela\u00a0prakticirati ve\u0161\u010dino\u00a0padanja. <strong>Zanima me, kako pasti vnaprej brez strahu in brez, da bi se udarila. \u00a0<\/strong><\/p>\n<p>Prve poskuse padcev (z blazino in brez nje) \u00a0si lahko ogledate spodaj, a ne jemljite jih kot primere dobre prakse. V tem trenutku sem \u0161e brez vsake tehnike,\u00a0prek uporabe\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/negativni-pristop\/\"><em>via negativa<\/em> <\/a>pristopa pa se u\u010dim predvsem,\u00a0KAKO NE PASTI!<\/p>\n<p><iframe title=\"First falling trainings with mattress\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/141994785?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Po spoznanju, da imam ve\u010dje te\u017eave s tehniko kot s tremo, se bom u\u010denju padanja \u00a0v nadalje posve\u010dala v\u00a0varnem objemu blazine.<\/p>\n<p><iframe title=\"First falling trial without mattress \/ dealing with fear\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/141995430?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Inspiracijo za u\u010denje padanje mi je ponudilo plesno delo <strong>Pine Bauch, The fall dance<\/strong>:<\/p>\n<p><iframe title=\"Pina Bausch The fall dance\" width=\"580\" height=\"326\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/zS8hEj37CrA?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 10 Oct 2015 14:52:14 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 10 Oct 2015 14:52:14 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 10 Oct 2015 14:52:14 +0000","published_by":1},{"id":970,"title":"Umetnosti Sebstva v Milanu ...","slug":"umetnosti-sebstva-v-milanu","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>\\u010cas<strong> med 22.\\u00a0in 28.\\u00a0oktobrom <\/strong>sem pre\\u017eivela<strong> v Milanu.<\/strong> Bivanje v italijanskem sredi\\u0161\\u010du dizajna, mode in umetnosti\\u00a0sem izrabila\\u00a0za <strong>\\u0161est\\u00a0metropolitanskih performativnih dogodkov<\/strong> razli\\u010dnega tipa. Dva\\u00a0posnetka sta \\u017ee objavljena\\u00a0na <a href=\\\"https:\/\/vimeo.com\/album\/3633534\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Vimeu<\/a>. Pridru\\u017eil se jim bo\\u00a0video\\u00a0no\\u010dnega performansa sredi novonastalega\\u00a0milanskega &#8220;WTCja&#8221; oziroma med neboti\\u010dniki za\\u00a0EXPO 2015 zgrajenega kompleksa &#8220;Porta Nuova&#8221;:\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/vimeo.com\/144609390\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p><a href=\\\"/content/images/wordpress\/2015\/11\/2015-10-26-14.50.23.jpg\\\"><img class=\\\"alignnone size-medium wp-image-971\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2015\/11\/2015-10-26-14.50.23-225x300.jpg\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"225\\\" height=\\\"300\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2015\/11\/2015-10-26-14.50.23-225x300.jpg 225w, /content/images/wordpress\/2015\/11\/2015-10-26-14.50.23-768x1024.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2015\/11\/2015-10-26-14.50.23-1152x1536.jpg 1152w, /content/images/wordpress\/2015\/11\/2015-10-26-14.50.23-1200x1600.jpg 1200w, /content/images/wordpress\/2015\/11\/2015-10-26-14.50.23.jpg 1224w\\\" sizes=\\\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\\\" \/><\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>\u010cas<strong> med 22.\u00a0in 28.\u00a0oktobrom <\/strong>sem pre\u017eivela<strong> v Milanu.<\/strong> Bivanje v italijanskem sredi\u0161\u010du dizajna, mode in umetnosti\u00a0sem izrabila\u00a0za <strong>\u0161est\u00a0metropolitanskih performativnih dogodkov<\/strong> razli\u010dnega tipa. Dva\u00a0posnetka sta \u017ee objavljena\u00a0na <a href=\"https:\/\/vimeo.com\/album\/3633534\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Vimeu<\/a>. Pridru\u017eil se jim bo\u00a0video\u00a0no\u010dnega performansa sredi novonastalega\u00a0milanskega &#8220;WTCja&#8221; oziroma med neboti\u010dniki za\u00a0EXPO 2015 zgrajenega kompleksa &#8220;Porta Nuova&#8221;:\u00a0<a href=\"https:\/\/vimeo.com\/144609390\">\u2192<\/a><\/p>\n<p><a href=\"/content/images/wordpress\/2015\/11\/2015-10-26-14.50.23.jpg\"><img class=\"alignnone size-medium wp-image-971\" src=\"/content/images/wordpress\/2015\/11\/2015-10-26-14.50.23-225x300.jpg\" alt=\" width=\"225\" height=\"300\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2015\/11\/2015-10-26-14.50.23-225x300.jpg 225w, /content/images/wordpress\/2015\/11\/2015-10-26-14.50.23-768x1024.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2015\/11\/2015-10-26-14.50.23-1152x1536.jpg 1152w, /content/images/wordpress\/2015\/11\/2015-10-26-14.50.23-1200x1600.jpg 1200w, /content/images/wordpress\/2015\/11\/2015-10-26-14.50.23.jpg 1224w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 03 Nov 2015 11:21:16 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 03 Nov 2015 11:21:16 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 03 Nov 2015 11:21:16 +0000","published_by":1},{"id":978,"title":"Samospra\u0161evanje ob delu \u00bbTRUST ART 6-10-2015\u00ab","slug":"trust-art-6-10-2015","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>\\u0160estega oktobra sem <strong>skupaj z Zdenko Badovinac<\/strong>, direktorico <strong><a href=\\\"http:\/\/www.mg-lj.si\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Moderne galerije<\/a><\/strong>,\\u00a0izvedla <strong>performans<\/strong> z naslovom <strong>TRUST ART 6-10-2015<\/strong>.<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"TRUST ART 6-10-2015 performance\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/144512396?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone\\\" src=\\\"https:\/\/lh3.googleusercontent.com\/-apzHoEG_4-g\/Vjjpv-v1DkI\/AAAAAAAAAUQ\/WMLMEpwsyxA\/w753-h565-no\/IMG_144.JPG\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"753\\\" height=\\\"565\\\" \/><\/p>\\n<p>Poleg performansa je projekt\\u00a0TRUST ART 6-10-2015 generiral\\u00a0tudi grafi\\u010dno delo:<strong>\\u00a0vizualno adaptacijo zunanje pole \\u010dasopisa Delo<\/strong> z dne 6. 10.2015, ki je bila izvedena\\u00a0v tehniki <strong><a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodene-risbe\/\\\">duhovodene risbe<\/a><\/strong>. Izdelek bo postal del prostorske instalacije, ki je trenutno \\u0161e v fazi nastajanja.<br \/>\\n<!-- Place this tag where you want the widget to render. --><\/p>\\n<div class=\\\"g-post\\\" data-href=\\\"https:\/\/plus.google.com\/106936123977929932371\/posts\/SZvKoCegyiG\\\"><\/div>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong><em><span style=\\\"color: #5e038c;\\\">Kaj je bil performans \\u00bbTRUS<\/span><\/em><\/strong><\/span><strong><em><span style=\\\"color: #5e038c;\\\">T AR<\/span><\/em><\/strong><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong><em>T 6-10-2015\\u00ab? \\u010cemu je slu\\u017eil? Kaj je ustvaril?<\/em><\/strong><\/span><\/p>\\n<p>S sodelovanjem v umetni\\u0161kem projektu\\u00a0<strong><a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/1016654428355534\\\">TRUST<\/a><\/strong>, avtorskem delu <strong>\\u00a0Janeza Jan\\u0161e, Janeza Jan\\u0161e in Janeza Jan\\u0161e<\/strong>, ki je predvideval naro\\u010dilo osebne ban\\u010dne kartice s fotografijo omenjenih umetnikov na Triglavu (TRUST ban\\u010dna kartica), sem bila vklju\\u010dena v\\u00a0 performativno enotedensko izmenjavo lastne TRUST kartice z naklju\\u010dno izbranim udele\\u017eencem v projektu.<\/p>\\n<p>Zgodilo se je. Zlata TRUST\\u00a0kartica Zdenke Badovinac se je odlo\\u010dila, da bo naslednjih sedem dni gostovala v prostorih in emocijah Umetnosti Sebstva, medtem ko se je moja debetna TRUST kartica odpravila na izmenjavo v ljubljanski <em>Kunsthaus<\/em>. Dan je klical dan in ko se je teden vrnil na za\\u010detek, sem stala v Moderni galeriji v spremstvu Zdenkine ban\\u010dne kartice.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><em><strong>TRUST kartica je v tem \\u010dasu postala moj podalj\\u0161ek, kot obleka; na moje telo je projicirala hologram osebe, katere ime je nosila.<\/strong><\/em><\/p>\\n<p><em><strong>TRUST kartica je bila glasnik, ki me je napovedoval, kot avizo; pred sogovorniki je nastopal v institucionalno razumljivem jeziku z umetni\\u0161kim naglasom.<\/strong><\/em><\/p>\\n<p><em><strong>TRUST kartica je bilo orodje, ki me je usmerjalo, kot cestni navigator;\\u00a0 poznal je poti in bli\\u017enjice do manj dostopnih koridorjev gradu Moderne galerije.<\/strong><\/em><\/p>\\n<p><em>Visoka nadstropja dvorca umetnosti\\u00a0 so se spo\\u0161tljivo upogibala pred menoj, sklanjala stoje\\u010do irokezo v pozdrav in me s skrbjo privedla do direktori\\u010dine pisarne.<\/em><\/p>\\n<p><em><strong>TRUST kartica mi je zagotovila mo\\u010d, s katero sem po prednostnem pasu vkorakala \\u00a0v sr\\u017e institucije Moderne galerije.<\/strong><\/em><\/p>\\n<p><em>Imaginarni roj sr\\u0161enov se je pritisnil obme ter me spremljal &#8230;<\/em><\/p>\\n<p><em><strong>TRUST kartica mi je podelila avtoriteto postavljanja pravil tudi na tujem ozemlju.<\/strong><\/em><\/p>\\n<p>Za prilo\\u017enost izmenjave TRUST ban\\u010dnih kartic z Zdenko Badovinac sem si zamislila <strong>3&#8217;33&#8221; dolg performans gradnje zaupanja<\/strong> (TRUST ART 6-10-2015), ki se je za\\u010del na razdalji desetih metrov in zaklju\\u010dil s predajo ban\\u010dnih kartic in fotografiranjem. Pribli\\u017eevanje je bilo dovoljeno le ob vzpostavitvi telesno do\\u017eivetega\\u00a0\\u010dustva zaupanja. Za slu\\u010daj neuspe\\u0161nega podviga sem v \\u017eepu hranila dva zavitka\\u00a0desetmetrske vrvi. \\u0160toparica je bila zagnana in\\u00a0soperformerjeve o\\u010di so za\\u010dele prostor med nama sestradano goltati. Pravilo prezen\\u010dne iskrenosti ni zdr\\u017ealo pritiska prakti\\u010dne izvedbe. Gib ni bil ogledalo stanja ob\\u010dutenega\\u00a0zaupanja najinih razmi\\u0161ljujo\\u010dih teles. Pribli\\u017eevanje je bilo plod razmi\\u0161ljanja. Um lo\\u010den od telesa.<\/p>\\n<p><strong>Celotni projekt\\u00a0je deloval<\/strong>, to sem z jasnostjo spoznala \\u0161ele nekaj tednov kasneje, <strong>kot prehodni obred, s katerim sem sprostila in transformirala odpor, zadr\\u017eke in negativna \\u010dustva, ki sem jih neko\\u010d<\/strong>, v preteklem \\u017eivljenjskem ciklusu,<strong> gojila do institucionalnega umetni\\u0161kega udejstvovanja.<\/strong> Spoznanja do katerih sem s pomo\\u010djo performansa pri\\u0161la so naslednja:<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<ol>\\n<li><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>\\u00bbUMETNOSTI SEBSTVA \\u017dELIJO VZPOSTAVITI DIALOG Z INSTITUCIJAMI SODOBNE UMETNOSTI.\\u00ab<\/strong><\/span><\/li>\\n<\/ol>\\n<p>\\u010ceravno se na\\u0161e vrednote in vizije glede umetnosti razlikujejo, to nikakor ne pomeni, da ne moremo sodelovati. Druga\\u010dnost prina\\u0161a kompleksnost, \\u0161irino in ve\\u010dplastnost. To spodbuja inovativnost in kreira\\u00a0bogastvo. Razlike ustvarjajo kontraste: pogonsko silo, ki ustvarja izbolj\\u0161ave, razjasnitve\\u00a0in nepri\\u010dakovane\\u00a0prilo\\u017enosti. Ne gre za dominacijo nad \\u0161ibkej\\u0161im, ne gre za izni\\u010denje drugega, ki ni in niti no\\u010de biti nasprotnik, prej sopotnik.<\/p>\\n<p><strong>NAUK:<\/strong> Otresti sem se morala vzorca \\u00bbdruga\\u010dnost kot problem\\u00ab, \\u00bbdruga\\u010dnost kot vzvod za boj in tekmovalnost\\u00ab. Metodologija prevlade mo\\u010dnej\\u0161ega je postavila glavico na sonce in se zable\\u0161\\u010dala. V soju mraka in ob primernem \\u010dasu pa izginila iz \\u010dlove\\u0161kega vidnega polja kot privid.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<ol start=\\\"2\\\">\\n<li><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong> \\u00bbUMETNOSTI SEBSTVA LAHKO USTVARJAMO IN PREDSTAVLJAMO TUDI V KONTEKSTU KULTURNIH INSTITUCIJAH, KI SO SVOJEVRSTNI JAVNI PROSTOR.\\u00ab<\/strong><\/span><\/li>\\n<\/ol>\\n<p>Ko stoji\\u0161 trdno ukoreninjen v prst lastnega sebstva, ko ve\\u0161 kdo si, kaj nosi\\u0161 in kam gre\\u0161, se lahko fleksibilno nagiba\\u0161 do te mere, da v vsaki\\u00a0 situaciji najde\\u0161 pot, kjer ohrani\\u0161 vso svojo integriteto. V drugem tednu oktobra sem vi\\u0161ek spro\\u0161\\u010dene energije uporabila za snovanje\\u00a0performansa <strong><a href=\\\"https:\/\/vimeo.com\/album\/3639216\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">\\u00bbMR MS\\u00ab<\/a>\\u00a0(Moje Regularno Multiplo Sebstvo)<\/strong>, ki sem\\u00a0ga<strong>\\u00a0<\/strong>prijavila na<strong> <a href=\\\"http:\/\/www.spanskiborci.si\/1\/829\/vabilo-k-prijavam-na-vii-plesno-nacional.html\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Plesno internacionalo<\/a><\/strong> (in bila zavrnjena) ter na razpis za mlade ustvarjalce\\u00a0<strong><a href=\\\"http:\/\/emanat.si\/si\/novice\/razpis-za-mlade-ustvarjalce\/?utm_source=Emanat+Novice%2FPlesalci%2FMediji&amp;utm_campaign=ae41ab066c-Medijska_najava_Terra_umbilicus&amp;utm_medium=email&amp;utm_term=0_77479bef2f-ae41ab066c-132536333\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">AGON<\/a>\\u00a0<\/strong>(in bila zavrnjena). Performativni pi\\u00e8ce \\u00bbMR MS\\u00ab je ne glede na diplomatske (ne)odzive v vihrivem\\u00a0plesnem\\u00a0 galopu. Jezdenje pridobiva elan in virtuoznost, konjenik pa \\u017ee vizualizira perspektivne lokacije za nepri\\u010dakovan udar.<\/p>\\n<p><strong>NAUK:<\/strong> Samozavest in predanost krepita spretnost udejstvovanja in kreativnost. Z gib\\u010dno osno strukturo lahko pre\\u010dka\\u0161 prehode katerihkoli oblik in dimenzij.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<ol start=\\\"3\\\">\\n<li><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>\\u00bbNE MOREMO PRISILITI DRUGIH, DA STOPIJO V NA\\u0160O\\u00a0IGRO. SPREMEMBE SE ZGODIJO LE OB OSEBNI PRIPRAVLJENOSTI IN ODLO\\u010cITVI.\\u00ab<\/strong><\/span><\/li>\\n<\/ol>\\n<p>Performans zahteva stanje \\u010duje\\u010de pozornosti, prezence tu in zdaj. Predajo pravilom igre dose\\u017eemo z brezpogojnim sprejemanjem postavljenih omejitev, kar pogojuje tudi dolo\\u010deno disciplino. Performans se zgodi v prostoru brez\\u010dasnosti, kjer ni\\u00a0 tekmovalnosti, ocenjevanja in merjenja mo\\u010di. Soavtorica performansa \\u00a0TRUST ART 6-10-2015 se za performans ni odlo\\u010dila samostojno. Vanj je bila povabljena in do neke mere celo prisiljena. Ker na performans ni bila aktivno pripravljena, se mu ni bila voljna predati. Performans je deloval kot sredstvo za vrnitev osebne TRUST ban\\u010dne kartice, ne pa kot prilo\\u017enost za\\u00a0gradnjo utele\\u0161enega zaupanja z nepoznano osebo.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><strong><em>\\u010cutila sem nestrpnost. Do neavtonomno za\\u010dete igre.<\/em><\/strong><\/p>\\n<p><strong><em>\\u010cutila sem navezanost. Na svoj ban\\u010dni ra\\u010dun.<\/em><\/strong><\/p>\\n<p><strong><em>\\u010cutila sem strah. Pred druga\\u010dnim in nepri\\u010dakovanim.<\/em><\/strong><\/p>\\n<p><strong><em>\\u010cutila sem zaupanje. Do mene, ki no\\u010dem izkoristiti TRUST projekta za denarne odtujitve.<\/em><\/strong><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><strong>NAUK:<\/strong> Performativni poziv Janezov Jan\\u0161 v delu TRUST (in moje stopnjevanje projekta v TRUST ART 6-10-2015) je naletel na odzivno pripravljenost gradnje zaupanja in navdu\\u0161enje le pri posameznikih, ki so bili predhodno \\u017eeljni in pripravljeni performativnega udejstvovanja. Sodelovanje ostalih udele\\u017eencev je bilo temu primerno medlo in kiselkasto. Koristna poduka za moje participatorne ambicije.<\/p>\\n<hr \/>\\n<p>Ve\\u0161 o <strong>samospra\\u0161evanju<\/strong>, <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">tehnologiji umetnosti sebstva<\/a>:\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samosprasevanje\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>Grafi\\u010dni poseg na \\u010dasopisni platnici je primer vizualnega <strong>d\\u00e9tournementa<\/strong>, \\u0161e ena <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\\\">tehnologija US<\/a>:\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/detournement\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>\u0160estega oktobra sem <strong>skupaj z Zdenko Badovinac<\/strong>, direktorico <strong><a href=\"http:\/\/www.mg-lj.si\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Moderne galerije<\/a><\/strong>,\u00a0izvedla <strong>performans<\/strong> z naslovom <strong>TRUST ART 6-10-2015<\/strong>.<\/p>\n<p><iframe title=\"TRUST ART 6-10-2015 performance\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/144512396?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><img class=\"alignnone\" src=\"https:\/\/lh3.googleusercontent.com\/-apzHoEG_4-g\/Vjjpv-v1DkI\/AAAAAAAAAUQ\/WMLMEpwsyxA\/w753-h565-no\/IMG_144.JPG\" alt=\" width=\"753\" height=\"565\" \/><\/p>\n<p>Poleg performansa je projekt\u00a0TRUST ART 6-10-2015 generiral\u00a0tudi grafi\u010dno delo:<strong>\u00a0vizualno adaptacijo zunanje pole \u010dasopisa Delo<\/strong> z dne 6. 10.2015, ki je bila izvedena\u00a0v tehniki <strong><a href=\"http:\/\/artsofself.com\/category\/tehnologije-us\/duhovodenost\/duhovodene-risbe\/\">duhovodene risbe<\/a><\/strong>. Izdelek bo postal del prostorske instalacije, ki je trenutno \u0161e v fazi nastajanja.<br \/>\n<!-- Place this tag where you want the widget to render. --><\/p>\n<div class=\"g-post\" data-href=\"https:\/\/plus.google.com\/106936123977929932371\/posts\/SZvKoCegyiG\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong><em><span style=\"color: #5e038c;\">Kaj je bil performans \u00bbTRUS<\/span><\/em><\/strong><\/span><strong><em><span style=\"color: #5e038c;\">T AR<\/span><\/em><\/strong><span style=\"color: #5e038c;\"><strong><em>T 6-10-2015\u00ab? \u010cemu je slu\u017eil? Kaj je ustvaril?<\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p>S sodelovanjem v umetni\u0161kem projektu\u00a0<strong><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/1016654428355534\">TRUST<\/a><\/strong>, avtorskem delu <strong>\u00a0Janeza Jan\u0161e, Janeza Jan\u0161e in Janeza Jan\u0161e<\/strong>, ki je predvideval naro\u010dilo osebne ban\u010dne kartice s fotografijo omenjenih umetnikov na Triglavu (TRUST ban\u010dna kartica), sem bila vklju\u010dena v\u00a0 performativno enotedensko izmenjavo lastne TRUST kartice z naklju\u010dno izbranim udele\u017eencem v projektu.<\/p>\n<p>Zgodilo se je. Zlata TRUST\u00a0kartica Zdenke Badovinac se je odlo\u010dila, da bo naslednjih sedem dni gostovala v prostorih in emocijah Umetnosti Sebstva, medtem ko se je moja debetna TRUST kartica odpravila na izmenjavo v ljubljanski <em>Kunsthaus<\/em>. Dan je klical dan in ko se je teden vrnil na za\u010detek, sem stala v Moderni galeriji v spremstvu Zdenkine ban\u010dne kartice.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><em><strong>TRUST kartica je v tem \u010dasu postala moj podalj\u0161ek, kot obleka; na moje telo je projicirala hologram osebe, katere ime je nosila.<\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong>TRUST kartica je bila glasnik, ki me je napovedoval, kot avizo; pred sogovorniki je nastopal v institucionalno razumljivem jeziku z umetni\u0161kim naglasom.<\/strong><\/em><\/p>\n<p><em><strong>TRUST kartica je bilo orodje, ki me je usmerjalo, kot cestni navigator;\u00a0 poznal je poti in bli\u017enjice do manj dostopnih koridorjev gradu Moderne galerije.<\/strong><\/em><\/p>\n<p><em>Visoka nadstropja dvorca umetnosti\u00a0 so se spo\u0161tljivo upogibala pred menoj, sklanjala stoje\u010do irokezo v pozdrav in me s skrbjo privedla do direktori\u010dine pisarne.<\/em><\/p>\n<p><em><strong>TRUST kartica mi je zagotovila mo\u010d, s katero sem po prednostnem pasu vkorakala \u00a0v sr\u017e institucije Moderne galerije.<\/strong><\/em><\/p>\n<p><em>Imaginarni roj sr\u0161enov se je pritisnil obme ter me spremljal &#8230;<\/em><\/p>\n<p><em><strong>TRUST kartica mi je podelila avtoriteto postavljanja pravil tudi na tujem ozemlju.<\/strong><\/em><\/p>\n<p>Za prilo\u017enost izmenjave TRUST ban\u010dnih kartic z Zdenko Badovinac sem si zamislila <strong>3&#8217;33&#8221; dolg performans gradnje zaupanja<\/strong> (TRUST ART 6-10-2015), ki se je za\u010del na razdalji desetih metrov in zaklju\u010dil s predajo ban\u010dnih kartic in fotografiranjem. Pribli\u017eevanje je bilo dovoljeno le ob vzpostavitvi telesno do\u017eivetega\u00a0\u010dustva zaupanja. Za slu\u010daj neuspe\u0161nega podviga sem v \u017eepu hranila dva zavitka\u00a0desetmetrske vrvi. \u0160toparica je bila zagnana in\u00a0soperformerjeve o\u010di so za\u010dele prostor med nama sestradano goltati. Pravilo prezen\u010dne iskrenosti ni zdr\u017ealo pritiska prakti\u010dne izvedbe. Gib ni bil ogledalo stanja ob\u010dutenega\u00a0zaupanja najinih razmi\u0161ljujo\u010dih teles. Pribli\u017eevanje je bilo plod razmi\u0161ljanja. Um lo\u010den od telesa.<\/p>\n<p><strong>Celotni projekt\u00a0je deloval<\/strong>, to sem z jasnostjo spoznala \u0161ele nekaj tednov kasneje, <strong>kot prehodni obred, s katerim sem sprostila in transformirala odpor, zadr\u017eke in negativna \u010dustva, ki sem jih neko\u010d<\/strong>, v preteklem \u017eivljenjskem ciklusu,<strong> gojila do institucionalnega umetni\u0161kega udejstvovanja.<\/strong> Spoznanja do katerih sem s pomo\u010djo performansa pri\u0161la so naslednja:<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ol>\n<li><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>\u00bbUMETNOSTI SEBSTVA \u017dELIJO VZPOSTAVITI DIALOG Z INSTITUCIJAMI SODOBNE UMETNOSTI.\u00ab<\/strong><\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p>\u010ceravno se na\u0161e vrednote in vizije glede umetnosti razlikujejo, to nikakor ne pomeni, da ne moremo sodelovati. Druga\u010dnost prina\u0161a kompleksnost, \u0161irino in ve\u010dplastnost. To spodbuja inovativnost in kreira\u00a0bogastvo. Razlike ustvarjajo kontraste: pogonsko silo, ki ustvarja izbolj\u0161ave, razjasnitve\u00a0in nepri\u010dakovane\u00a0prilo\u017enosti. Ne gre za dominacijo nad \u0161ibkej\u0161im, ne gre za izni\u010denje drugega, ki ni in niti no\u010de biti nasprotnik, prej sopotnik.<\/p>\n<p><strong>NAUK:<\/strong> Otresti sem se morala vzorca \u00bbdruga\u010dnost kot problem\u00ab, \u00bbdruga\u010dnost kot vzvod za boj in tekmovalnost\u00ab. Metodologija prevlade mo\u010dnej\u0161ega je postavila glavico na sonce in se zable\u0161\u010dala. V soju mraka in ob primernem \u010dasu pa izginila iz \u010dlove\u0161kega vidnega polja kot privid.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ol start=\"2\">\n<li><span style=\"color: #5e038c;\"><strong> \u00bbUMETNOSTI SEBSTVA LAHKO USTVARJAMO IN PREDSTAVLJAMO TUDI V KONTEKSTU KULTURNIH INSTITUCIJAH, KI SO SVOJEVRSTNI JAVNI PROSTOR.\u00ab<\/strong><\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p>Ko stoji\u0161 trdno ukoreninjen v prst lastnega sebstva, ko ve\u0161 kdo si, kaj nosi\u0161 in kam gre\u0161, se lahko fleksibilno nagiba\u0161 do te mere, da v vsaki\u00a0 situaciji najde\u0161 pot, kjer ohrani\u0161 vso svojo integriteto. V drugem tednu oktobra sem vi\u0161ek spro\u0161\u010dene energije uporabila za snovanje\u00a0performansa <strong><a href=\"https:\/\/vimeo.com\/album\/3639216\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u00bbMR MS\u00ab<\/a>\u00a0(Moje Regularno Multiplo Sebstvo)<\/strong>, ki sem\u00a0ga<strong>\u00a0<\/strong>prijavila na<strong> <a href=\"http:\/\/www.spanskiborci.si\/1\/829\/vabilo-k-prijavam-na-vii-plesno-nacional.html\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Plesno internacionalo<\/a><\/strong> (in bila zavrnjena) ter na razpis za mlade ustvarjalce\u00a0<strong><a href=\"http:\/\/emanat.si\/si\/novice\/razpis-za-mlade-ustvarjalce\/?utm_source=Emanat+Novice%2FPlesalci%2FMediji&amp;utm_campaign=ae41ab066c-Medijska_najava_Terra_umbilicus&amp;utm_medium=email&amp;utm_term=0_77479bef2f-ae41ab066c-132536333\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">AGON<\/a>\u00a0<\/strong>(in bila zavrnjena). Performativni pi\u00e8ce \u00bbMR MS\u00ab je ne glede na diplomatske (ne)odzive v vihrivem\u00a0plesnem\u00a0 galopu. Jezdenje pridobiva elan in virtuoznost, konjenik pa \u017ee vizualizira perspektivne lokacije za nepri\u010dakovan udar.<\/p>\n<p><strong>NAUK:<\/strong> Samozavest in predanost krepita spretnost udejstvovanja in kreativnost. Z gib\u010dno osno strukturo lahko pre\u010dka\u0161 prehode katerihkoli oblik in dimenzij.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<ol start=\"3\">\n<li><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>\u00bbNE MOREMO PRISILITI DRUGIH, DA STOPIJO V NA\u0160O\u00a0IGRO. SPREMEMBE SE ZGODIJO LE OB OSEBNI PRIPRAVLJENOSTI IN ODLO\u010cITVI.\u00ab<\/strong><\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p>Performans zahteva stanje \u010duje\u010de pozornosti, prezence tu in zdaj. Predajo pravilom igre dose\u017eemo z brezpogojnim sprejemanjem postavljenih omejitev, kar pogojuje tudi dolo\u010deno disciplino. Performans se zgodi v prostoru brez\u010dasnosti, kjer ni\u00a0 tekmovalnosti, ocenjevanja in merjenja mo\u010di. Soavtorica performansa \u00a0TRUST ART 6-10-2015 se za performans ni odlo\u010dila samostojno. Vanj je bila povabljena in do neke mere celo prisiljena. Ker na performans ni bila aktivno pripravljena, se mu ni bila voljna predati. Performans je deloval kot sredstvo za vrnitev osebne TRUST ban\u010dne kartice, ne pa kot prilo\u017enost za\u00a0gradnjo utele\u0161enega zaupanja z nepoznano osebo.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><em>\u010cutila sem nestrpnost. Do neavtonomno za\u010dete igre.<\/em><\/strong><\/p>\n<p><strong><em>\u010cutila sem navezanost. Na svoj ban\u010dni ra\u010dun.<\/em><\/strong><\/p>\n<p><strong><em>\u010cutila sem strah. Pred druga\u010dnim in nepri\u010dakovanim.<\/em><\/strong><\/p>\n<p><strong><em>\u010cutila sem zaupanje. Do mene, ki no\u010dem izkoristiti TRUST projekta za denarne odtujitve.<\/em><\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>NAUK:<\/strong> Performativni poziv Janezov Jan\u0161 v delu TRUST (in moje stopnjevanje projekta v TRUST ART 6-10-2015) je naletel na odzivno pripravljenost gradnje zaupanja in navdu\u0161enje le pri posameznikih, ki so bili predhodno \u017eeljni in pripravljeni performativnega udejstvovanja. Sodelovanje ostalih udele\u017eencev je bilo temu primerno medlo in kiselkasto. Koristna poduka za moje participatorne ambicije.<\/p>\n<hr \/>\n<p>Ve\u0161 o <strong>samospra\u0161evanju<\/strong>, <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">tehnologiji umetnosti sebstva<\/a>:\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samosprasevanje\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>Grafi\u010dni poseg na \u010dasopisni platnici je primer vizualnega <strong>d\u00e9tournementa<\/strong>, \u0161e ena <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\">tehnologija US<\/a>:\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/detournement\/\">\u2192<\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 03 Nov 2015 21:12:21 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 03 Nov 2015 21:12:21 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 03 Nov 2015 21:12:21 +0000","published_by":1},{"id":1024,"title":"Ekstati\u010dni trans v Porta Nuovi, poslovnemu sredi\u0161\u010du Milana","slug":"ekstaticni-trans-v-porta-nuovi-poslovnemu-srediscu-milana","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Na posnetku\\u00a0moj drugi performans v Piazzi Gae Aulenti v Milanu iz dne 26.10.2015.\\u00a0Avtor videa je <a href=\\\"https:\/\/vimeo.com\/illogic\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Mattia Lopriore<\/a>.<\/p>\\n<p>Ostali posnetki milanskih performansov so na ogled\\u00a0tukaj\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/vimeo.com\/album\/3633534\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Inter-esse performance at Porta Nuova in Milan, 27.10.2015\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/144609390?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"435\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Na posnetku\u00a0moj drugi performans v Piazzi Gae Aulenti v Milanu iz dne 26.10.2015.\u00a0Avtor videa je <a href=\"https:\/\/vimeo.com\/illogic\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Mattia Lopriore<\/a>.<\/p>\n<p>Ostali posnetki milanskih performansov so na ogled\u00a0tukaj\u00a0<a href=\"https:\/\/vimeo.com\/album\/3633534\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u2192<\/a><\/p>\n<p><iframe title=\"Inter-esse performance at Porta Nuova in Milan, 27.10.2015\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/144609390?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"435\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 04 Nov 2015 12:07:39 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 04 Nov 2015 12:07:39 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 04 Nov 2015 12:07:39 +0000","published_by":1},{"id":1033,"title":"MRI MS, My Regular Imaging of Multiple Self","slug":"mri-ms-my-regular-imaging-of-multiple-self","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong>V \\u010detrtek 24. decembra 2015<\/strong>, \\u0161est mesecev po vzpostavitvi spletne postaje <a href=\\\"http:\/\/www.artsofself.com\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">www.artsofself.com<\/a>, bo v Novi Gorici izpeljana<em> pilotna izvedba<\/em>\\u00a0projekta\\u00a0<em><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>MRI MS, My Regular Imaging of Multiple Self<\/strong><\/span>.\\u00a0<\/em><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>KAJ?<\/strong><\/span><br \/>\\nZadnja produkcija Umetnosti Sebstva (US): <strong>35-minutni performativni dogodek, ki temelji na do\\u017eiveti izku\\u0161nji<\/strong>. Preko zrcaljenja, ki vodi v katarzo, \\u00bbMRI MS\\u00ab osebam z multiplo sklerozo in njegovim bli\\u017enjim pomaga transformirati strah, \\u017ealost in nemo\\u010dnost v Zanos, Odlo\\u010dnost in Zaupanje. Od tu se la\\u017eje spoprimemo z \\u017eivljenjskimi izzivi. Steza samoopolnomo\\u010denja in zdravljenja je izrisana.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>KAKO?<\/strong><\/span><br \/>\\nZa razliko od individualnih umsko ALI telesno centriranih terapij, ki se pove\\u010dini izvajajo v polju privatnega, <strong><em>\\u00bbMRI MS\\u00ab<\/em> fenomen multiple skleroze obravnava javno in v sti\\u010di\\u0161\\u010du medosebnih odnosov<\/strong>. Soo\\u010denje s seboj in z boleznijo poteka skozi prizmo umetni\\u0161kega performansa.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>ZAKAJ?<\/strong><\/span><br \/>\\nNi dovolj, da se zasuk v zavesti izvr\\u0161i zgolj v osebah z multiplo sklerozo. Transformacija je najbolj efektivna, ko pose\\u017ee v prepri\\u010danja, navade in vrednote njihovih ljubljenih. Ob spremembi miselnih vzorcev, situacije pridobijo nove pomene. Druga\\u010dno tolma\\u010denje sebe in sveta se odra\\u017ea tudi v ved\\u00eanju, ki postane sodelovalno ter k re\\u0161itvam usmerjeno.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><a href=\\\"/content/images/wordpress\/2015\/12\/povzetek-MRI-MS2.jpg\\\"><img class=\\\"alignnone wp-image-1035 size-full\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2015\/12\/povzetek-MRI-MS2.jpg\\\" alt=\\\"povzetek MRI MS2\\\" width=\\\"1241\\\" height=\\\"1754\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2015\/12\/povzetek-MRI-MS2.jpg 1241w, /content/images/wordpress\/2015\/12\/povzetek-MRI-MS2-212x300.jpg 212w, /content/images/wordpress\/2015\/12\/povzetek-MRI-MS2-725x1024.jpg 725w, /content/images/wordpress\/2015\/12\/povzetek-MRI-MS2-768x1085.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2015\/12\/povzetek-MRI-MS2-1087x1536.jpg 1087w, /content/images/wordpress\/2015\/12\/povzetek-MRI-MS2-1200x1696.jpg 1200w\\\" sizes=\\\"(max-width: 1241px) 100vw, 1241px\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong>V \u010detrtek 24. decembra 2015<\/strong>, \u0161est mesecev po vzpostavitvi spletne postaje <a href=\"http:\/\/www.artsofself.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">www.artsofself.com<\/a>, bo v Novi Gorici izpeljana<em> pilotna izvedba<\/em>\u00a0projekta\u00a0<em><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>MRI MS, My Regular Imaging of Multiple Self<\/strong><\/span>.\u00a0<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>KAJ?<\/strong><\/span><br \/>\nZadnja produkcija Umetnosti Sebstva (US): <strong>35-minutni performativni dogodek, ki temelji na do\u017eiveti izku\u0161nji<\/strong>. Preko zrcaljenja, ki vodi v katarzo, \u00bbMRI MS\u00ab osebam z multiplo sklerozo in njegovim bli\u017enjim pomaga transformirati strah, \u017ealost in nemo\u010dnost v Zanos, Odlo\u010dnost in Zaupanje. Od tu se la\u017eje spoprimemo z \u017eivljenjskimi izzivi. Steza samoopolnomo\u010denja in zdravljenja je izrisana.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>KAKO?<\/strong><\/span><br \/>\nZa razliko od individualnih umsko ALI telesno centriranih terapij, ki se pove\u010dini izvajajo v polju privatnega, <strong><em>\u00bbMRI MS\u00ab<\/em> fenomen multiple skleroze obravnava javno in v sti\u010di\u0161\u010du medosebnih odnosov<\/strong>. Soo\u010denje s seboj in z boleznijo poteka skozi prizmo umetni\u0161kega performansa.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>ZAKAJ?<\/strong><\/span><br \/>\nNi dovolj, da se zasuk v zavesti izvr\u0161i zgolj v osebah z multiplo sklerozo. Transformacija je najbolj efektivna, ko pose\u017ee v prepri\u010danja, navade in vrednote njihovih ljubljenih. Ob spremembi miselnih vzorcev, situacije pridobijo nove pomene. Druga\u010dno tolma\u010denje sebe in sveta se odra\u017ea tudi v ved\u00eanju, ki postane sodelovalno ter k re\u0161itvam usmerjeno.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"/content/images/wordpress\/2015\/12\/povzetek-MRI-MS2.jpg\"><img class=\"alignnone wp-image-1035 size-full\" src=\"/content/images/wordpress\/2015\/12\/povzetek-MRI-MS2.jpg\" alt=\"povzetek MRI MS2\" width=\"1241\" height=\"1754\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2015\/12\/povzetek-MRI-MS2.jpg 1241w, /content/images/wordpress\/2015\/12\/povzetek-MRI-MS2-212x300.jpg 212w, /content/images/wordpress\/2015\/12\/povzetek-MRI-MS2-725x1024.jpg 725w, /content/images/wordpress\/2015\/12\/povzetek-MRI-MS2-768x1085.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2015\/12\/povzetek-MRI-MS2-1087x1536.jpg 1087w, /content/images/wordpress\/2015\/12\/povzetek-MRI-MS2-1200x1696.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1241px) 100vw, 1241px\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 17 Dec 2015 14:44:08 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 17 Dec 2015 14:44:08 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 17 Dec 2015 14:44:08 +0000","published_by":1},{"id":1039,"title":"Shameless shemales","slug":"shameless-shemales","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Med 28. in 30. decembrom 2015 bo v stanovanju v Novi Gorici potekal bivanjsko-komunikacijski eksperiment <strong>Shameless shemales<\/strong> z mednarodno udele\\u017ebo. Kaj lahko pri\\u010dakujemo? Enigmo-)<\/p>\\n<p>Rojstvo projekta sem omenjala tukaj\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/kaj-smo-ustvarili-kje-smo-kam-gremo\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/yann-seitek\/3053559940\/in\/photolist-5DQhZb-4XLrVb-5urkVd-ooXgmC-6Pxgrr-8nimPV-2mvSg-8oZqqb-29wwu-z6JhsV-2u3iiM-4WsEnB-77CdFK-4AhqU8-aC3wCx-cYS1bN-azsC53-cYRUHu-tkDdg-jKMCzC-9g3Gwz-jKJCHt-9s12LR-dPLoMD-4WsFTF-6UHf12-5FBEzL-4WsCEM-bX2Kzp-59aScf-ovfxFx-7BAbiF-7LomJL-zKZUHE-z6HXvM-2U2aVc-zKZzH5-A1jhBf-ceQoGd-ceQos9-ceQodL-ceQnZb-ceQnJN-ceQnqG-ceQn7Y-ceQmNE-ceQmsQ-9Fxq1a-cw69s3-ouYx2e\\\"><img src=\\\"https:\/\/live.staticflickr.com\/3064\/3053559940_4c13073e88.jpg\\\" alt=\\\"Herm\\u00e8s envoie un message ENIGMA - (Vie &amp; \\u0153uvres)\\\" width=\\\"480\\\" height=\\\"500\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Med 28. in 30. decembrom 2015 bo v stanovanju v Novi Gorici potekal bivanjsko-komunikacijski eksperiment <strong>Shameless shemales<\/strong> z mednarodno udele\u017ebo. Kaj lahko pri\u010dakujemo? Enigmo-)<\/p>\n<p>Rojstvo projekta sem omenjala tukaj\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/kaj-smo-ustvarili-kje-smo-kam-gremo\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.flickr.com\/photos\/yann-seitek\/3053559940\/in\/photolist-5DQhZb-4XLrVb-5urkVd-ooXgmC-6Pxgrr-8nimPV-2mvSg-8oZqqb-29wwu-z6JhsV-2u3iiM-4WsEnB-77CdFK-4AhqU8-aC3wCx-cYS1bN-azsC53-cYRUHu-tkDdg-jKMCzC-9g3Gwz-jKJCHt-9s12LR-dPLoMD-4WsFTF-6UHf12-5FBEzL-4WsCEM-bX2Kzp-59aScf-ovfxFx-7BAbiF-7LomJL-zKZUHE-z6HXvM-2U2aVc-zKZzH5-A1jhBf-ceQoGd-ceQos9-ceQodL-ceQnZb-ceQnJN-ceQnqG-ceQn7Y-ceQmNE-ceQmsQ-9Fxq1a-cw69s3-ouYx2e\"><img src=\"https:\/\/live.staticflickr.com\/3064\/3053559940_4c13073e88.jpg\" alt=\"Herm\u00e8s envoie un message ENIGMA - (Vie &amp; \u0153uvres)\" width=\"480\" height=\"500\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 17 Dec 2015 14:56:50 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 17 Dec 2015 14:56:50 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 17 Dec 2015 14:56:50 +0000","published_by":1},{"id":1050,"title":"MRI MS drugi\u010d","slug":"mri-ms-drugic","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>V sredo <strong>13. januarja ob 18.uri<\/strong> bo v Novi Gorici izpeljan \\u017ee drugi pilotni dogodek projekta &#8220;MRI MS&#8221;. Dokumentacija prvega dogodka je v pripravi &#8230; \\ud83d\\ude42<\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone size-medium wp-image-1051\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2016\/01\/nerves-300x170.jpg\\\" alt=\\\"nerves\\\" width=\\\"300\\\" height=\\\"170\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2016\/01\/nerves-300x170.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2016\/01\/nerves-768x434.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2016\/01\/nerves.jpg 966w\\\" sizes=\\\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\\\" \/><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>V sredo <strong>13. januarja ob 18.uri<\/strong> bo v Novi Gorici izpeljan \u017ee drugi pilotni dogodek projekta &#8220;MRI MS&#8221;. Dokumentacija prvega dogodka je v pripravi &#8230; \ud83d\ude42<\/p>\n<p><img class=\"alignnone size-medium wp-image-1051\" src=\"/content/images/wordpress\/2016\/01\/nerves-300x170.jpg\" alt=\"nerves\" width=\"300\" height=\"170\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2016\/01\/nerves-300x170.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2016\/01\/nerves-768x434.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2016\/01\/nerves.jpg 966w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 08 Jan 2016 21:44:02 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 08 Jan 2016 21:44:02 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 08 Jan 2016 21:44:02 +0000","published_by":1},{"id":1056,"title":"Personal Observer 2.0","slug":"personal-observer-2","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong>Personal Observer is an on-going photo documentary project between Adam Engler and Jatun Risba<\/strong> that started soon after their meeting in September\\u00a02015 in Barcelona.<br \/>\\nThe initial inquiry \\u00a0was about \\u00a0forms of embodiment of the space: <em>How to embody and perceive everyday spaces differently? How to look to common object with surprise and imagination? How to build paths of worthiness and amazement in everything that surrounds us?\\u00a0<\/em>You can check the photos from this period <a href=\\\"https:\/\/plus.google.com\/u\/0\/collection\/oHuAj\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">here<\/a>.<\/p>\\n<p>The two artists are now happy to announce the\\u00a0continuation and evolution of the project. <strong>Personal Observer 2.0<\/strong> has been lunched and this is a photo from their first Skype get-together. <em>How does personal observing look like from distance, via online connection, through digital apps?<\/em>\\u00a0<em>How can we be and work together while living abroad?<\/em> These are\\u00a0the core questions tackled in this phase of the project &#8230;<\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone wp-image-1057 size-full\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2016\/02\/2016-02-02_104016.jpg\\\" alt=\\\"Personal Observer 2.0\\\" width=\\\"1366\\\" height=\\\"740\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2016\/02\/2016-02-02_104016.jpg 1366w, /content/images/wordpress\/2016\/02\/2016-02-02_104016-300x163.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2016\/02\/2016-02-02_104016-1024x555.jpg 1024w, /content/images/wordpress\/2016\/02\/2016-02-02_104016-768x416.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2016\/02\/2016-02-02_104016-1200x650.jpg 1200w\\\" sizes=\\\"(max-width: 1366px) 100vw, 1366px\\\" \/><\/p>\\n<p>Check\\u00a0the first photos from the\\u00a0project Personal Observer :\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/plus.google.com\/u\/0\/collection\/oHuAj\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong>Personal Observer is an on-going photo documentary project between Adam Engler and Jatun Risba<\/strong> that started soon after their meeting in September\u00a02015 in Barcelona.<br \/>\nThe initial inquiry \u00a0was about \u00a0forms of embodiment of the space: <em>How to embody and perceive everyday spaces differently? How to look to common object with surprise and imagination? How to build paths of worthiness and amazement in everything that surrounds us?\u00a0<\/em>You can check the photos from this period <a href=\"https:\/\/plus.google.com\/u\/0\/collection\/oHuAj\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">here<\/a>.<\/p>\n<p>The two artists are now happy to announce the\u00a0continuation and evolution of the project. <strong>Personal Observer 2.0<\/strong> has been lunched and this is a photo from their first Skype get-together. <em>How does personal observing look like from distance, via online connection, through digital apps?<\/em>\u00a0<em>How can we be and work together while living abroad?<\/em> These are\u00a0the core questions tackled in this phase of the project &#8230;<\/p>\n<p><img class=\"alignnone wp-image-1057 size-full\" src=\"/content/images/wordpress\/2016\/02\/2016-02-02_104016.jpg\" alt=\"Personal Observer 2.0\" width=\"1366\" height=\"740\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2016\/02\/2016-02-02_104016.jpg 1366w, /content/images/wordpress\/2016\/02\/2016-02-02_104016-300x163.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2016\/02\/2016-02-02_104016-1024x555.jpg 1024w, /content/images/wordpress\/2016\/02\/2016-02-02_104016-768x416.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2016\/02\/2016-02-02_104016-1200x650.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1366px) 100vw, 1366px\" \/><\/p>\n<p>Check\u00a0the first photos from the\u00a0project Personal Observer :\u00a0<a href=\"https:\/\/plus.google.com\/u\/0\/collection\/oHuAj\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">\u2192<\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 02 Feb 2016 10:47:41 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 02 Feb 2016 10:47:41 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 02 Feb 2016 10:47:41 +0000","published_by":1},{"id":1070,"title":"MRI MS tretji\u010d","slug":"mri-ms-tretjic","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Kmalu se v Ljubljani obeta\\u00a0tretja pilotna izvedba projekta<strong> &#8220;MRI MS&#8221;<\/strong>, Moja Regularna Imaginacija Multiplega Sebstva. Podrobnosti o kraju in \\u010dasu dogodka bodo objavljene\\u00a0v kratkem.<\/p>\\n<p>Soudele\\u017eenci drugega performativnega dogodka so izku\\u0161njo opisali takole:<\/p>\\n<blockquote><p>&#8220;Transformativno do\\u017eivetje svobode!&#8221;<\/p>\\n<p>&#8220;Osebno se tudi sam sre\\u010dujem z izzivi kako biti zadovoljen, tudi kako biti zdrav, itd. Performans mi je dal misliti v tej novi smeri. Je nova izku\\u0161nja in odpira nova vrata. Upam, da ga bo lahko do\\u017eivelo \\u0161e veliko ljudi.&#8221;<\/p><\/blockquote>\\n<p>Ve\\u010d informacij o projektu na tej povezavi:\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/mri-ms-my-regular-imaging-of-multiple-self\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone wp-image-1071 size-full\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2016\/02\/screenshot1.jpg\\\" alt=\\\"screenshot1\\\" width=\\\"820\\\" height=\\\"463\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2016\/02\/screenshot1.jpg 820w, /content/images/wordpress\/2016\/02\/screenshot1-300x169.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2016\/02\/screenshot1-768x434.jpg 768w\\\" sizes=\\\"(max-width: 820px) 100vw, 820px\\\" \/><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Kmalu se v Ljubljani obeta\u00a0tretja pilotna izvedba projekta<strong> &#8220;MRI MS&#8221;<\/strong>, Moja Regularna Imaginacija Multiplega Sebstva. Podrobnosti o kraju in \u010dasu dogodka bodo objavljene\u00a0v kratkem.<\/p>\n<p>Soudele\u017eenci drugega performativnega dogodka so izku\u0161njo opisali takole:<\/p>\n<blockquote><p>&#8220;Transformativno do\u017eivetje svobode!&#8221;<\/p>\n<p>&#8220;Osebno se tudi sam sre\u010dujem z izzivi kako biti zadovoljen, tudi kako biti zdrav, itd. Performans mi je dal misliti v tej novi smeri. Je nova izku\u0161nja in odpira nova vrata. Upam, da ga bo lahko do\u017eivelo \u0161e veliko ljudi.&#8221;<\/p><\/blockquote>\n<p>Ve\u010d informacij o projektu na tej povezavi:\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/mri-ms-my-regular-imaging-of-multiple-self\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p><img class=\"alignnone wp-image-1071 size-full\" src=\"/content/images/wordpress\/2016\/02\/screenshot1.jpg\" alt=\"screenshot1\" width=\"820\" height=\"463\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2016\/02\/screenshot1.jpg 820w, /content/images/wordpress\/2016\/02\/screenshot1-300x169.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2016\/02\/screenshot1-768x434.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 820px) 100vw, 820px\" \/><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 18 Feb 2016 23:24:36 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 18 Feb 2016 23:24:36 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 18 Feb 2016 23:24:36 +0000","published_by":1},{"id":1081,"title":"Mo\u017egani (Brains)","slug":"mozgani-brains","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Mo\\u017egani is a\\u00a0performative action by Jatun Risba that happened during the <a href=\\\"http:\/\/www.sinapsa.org\/tm\/program\/2016-03-17\/Ljubljana\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">13th Brain Awareness Week<\/a>\\u00a0in Ljubljana, Slovenia. The action\\u00a0occurred\\u00a0at SAZU (Research Centre\\u00a0of the Slovenian Academy of Sciences and Arts) on the 17th of March 2016.<\/p>\\n<p>Filmed &amp; Edited by <a href=\\\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/Medard462\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Medard Kr\\u017ei\\u0161nik<\/a>.<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Mo\\u017egani (Brains) by Jatun Risba\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" src=\\\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Yt7Gd2gr7po?feature=oembed\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Mo\u017egani is a\u00a0performative action by Jatun Risba that happened during the <a href=\"http:\/\/www.sinapsa.org\/tm\/program\/2016-03-17\/Ljubljana\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">13th Brain Awareness Week<\/a>\u00a0in Ljubljana, Slovenia. The action\u00a0occurred\u00a0at SAZU (Research Centre\u00a0of the Slovenian Academy of Sciences and Arts) on the 17th of March 2016.<\/p>\n<p>Filmed &amp; Edited by <a href=\"https:\/\/www.youtube.com\/user\/Medard462\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Medard Kr\u017ei\u0161nik<\/a>.<\/p>\n<p><iframe title=\"Mo\u017egani (Brains) by Jatun Risba\" width=\"580\" height=\"326\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Yt7Gd2gr7po?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 06 Apr 2016 21:07:50 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 06 Apr 2016 21:07:50 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 06 Apr 2016 21:07:50 +0000","published_by":1},{"id":1091,"title":"FORMA VIVA","slug":"forma-viva","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Forma Viva<\/strong> <\/span>(\\u00bb\\u017eiva materija\\u00ab) \\u00a0<span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>je uprizoritveni jezik Umetnosti Sebstv<span style=\\\"color: #5e038c;\\\">a<\/span><\/strong><strong>, ki<\/strong><\/span>:<\/p>\\n<p>&#8211; prek popolnega prenosa izvajal\\u010devega izkustva, <strong>spro\\u0161\\u010da transformacije v zavesti, ki vodijo k do\\u017eivetju enosti<\/strong>. Sodelovanje v performativnem dogodku Forme Vive spodbuja avtonomno prenovo celostne osebnosti vseh prisotnih. <strong>Preoblikovanje sebstva poteka tako na psihi\\u010dnem kot kolektivnem nivoju<\/strong>.<\/p>\\n<p>&#8211; <strong>uporablja psihogibalni izraz <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/inter-esse\/\\\">INTER-ESSE<\/a><\/strong>\\u00a0(tj. \\u00bbbiti vmes\\u00ab oziroma \\u00bbbiti onkraj jaza\\u00ab), <strong>ki\\u00a0raziskuje liminalne oblike misle\\u010dega telesa<\/strong>: gib, geste, glas in kontakt v delovanju avtonomnega \\u017eiv\\u010devja, oziroma na ravni limbi\\u010dnega sistema<a href=\\\"#_ftn1\\\" name=\\\"_ftnref1\\\">[1]<\/a>.<\/p>\\n<p>&#8211; zaradi svoje medosebne nravi, nepredvidljivosti in neponovljivosti, uprizoritev Forme Vive ni niti umetni\\u0161ki performans niti predstava.<strong> Izra\\u017ea se kot dru\\u017eni performativen dogodek<\/strong>.<\/p>\\n<p>&#8211; gledalci niso o\\u010dividci (publika); <strong>vsi prisostvujo\\u010di so aktivni udele\\u017eenci in soustvarjalci performativnega dogodka<\/strong>. Interaktivno razmerje med telesi (performerjevim(i) in udele\\u017een\\u010devimi) ter prostorom, se vzpostavi s pretakanjem energij med osebami, ki se nahajajo v neposredni fizi\\u010dni bli\\u017eini in v posebnih okoli\\u0161\\u010dinah dogodka. Forma Viva raziskuje razli\\u010dne tehnike in pristope za potenciranje pozornosti, vklju\\u010denosti in skupinske sinhronizacije.<\/p>\\n<p>&#8211; <strong>smoter Forme Vive je samospoznavanje<\/strong>, ki se za\\u010dne ob vzpostavitvi stanja budnosti (\\u010duje\\u010dne pozornosti) v misle\\u010dem telesu ter nadaljuje <strong>ob u\\u010denju in urjenju dialoga s samim seboj v kontaktu z drugimi<\/strong>.<\/p>\\n<p>&#8211; <strong>vsebine so ob\\u010de \\u010dlove\\u0161ke in izkustvene<\/strong>. Poustvarjajo okolja, ob\\u010dutke in situacije, ki so doti\\u010dne vsakemu \\u010dloveku: minljivost, ljubezen, sla, ranljivost, zdravje, svoboda, boj.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Performativni dogodek Forme Vive vpeljuje tri pravila:<\/p>\\n<ol>\\n<li><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Spo\\u0161tovanje zasebnosti<\/strong><\/span><\/li>\\n<\/ol>\\n<p>AV snemanje in fotografiranje soudele\\u017eencev dogodka brez vnaprej\\u0161njega dogovora, je zaradi varovanja zasebnosti prepovedano.<\/p>\\n<ol start=\\\"2\\\">\\n<li><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Spo\\u0161tovanje diskretnosti<\/strong><\/span><\/li>\\n<\/ol>\\n<p>Spo\\u0161tujemo in varujemo identiteto soustvarjalcev dogodka, zato se o izku\\u0161nji vedno govori, pi\\u0161e in izra\\u017ea v anonimni obliki. Vloga izvajalcev (performerjev) Forme Vive je druga\\u010dna. Njihovo delovanje je v javnem interesu in javno, kar zahteva visoko stopnjo odgovornosti, samokriti\\u010dnosti in eti\\u010dnosti.<\/p>\\n<ol start=\\\"3\\\">\\n<li><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong> Vse je v redu<\/strong><\/span><\/li>\\n<\/ol>\\n<p><strong>\\u00a0<\/strong>Vse kar se zgodi, vse emocije in manifestacije, ki jih do\\u017eivimo v \\u010dasu performativnega dogodka, so spontane, naravne in normalne. Zato jih cenimo in sprejmemo kot take.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<hr \/>\\n<p><a href=\\\"#_ftnref1\\\" name=\\\"_ftn1\\\">[1]<\/a> filogenetsko starej\\u0161i, \\u00bbsesalski\\u00ab del mo\\u017eganov, ki je odgovoren za \\u010dustvene reakcije, dolo\\u010dene vegetativne funkcije, u\\u010denje in spomin ter za izlo\\u010danje endorfinov, endogenih opiatov.<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Forma Viva<\/strong> <\/span>(\u00bb\u017eiva materija\u00ab) \u00a0<span style=\"color: #5e038c;\"><strong>je uprizoritveni jezik Umetnosti Sebstv<span style=\"color: #5e038c;\">a<\/span><\/strong><strong>, ki<\/strong><\/span>:<\/p>\n<p>&#8211; prek popolnega prenosa izvajal\u010devega izkustva, <strong>spro\u0161\u010da transformacije v zavesti, ki vodijo k do\u017eivetju enosti<\/strong>. Sodelovanje v performativnem dogodku Forme Vive spodbuja avtonomno prenovo celostne osebnosti vseh prisotnih. <strong>Preoblikovanje sebstva poteka tako na psihi\u010dnem kot kolektivnem nivoju<\/strong>.<\/p>\n<p>&#8211; <strong>uporablja psihogibalni izraz <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/inter-esse\/\">INTER-ESSE<\/a><\/strong>\u00a0(tj. \u00bbbiti vmes\u00ab oziroma \u00bbbiti onkraj jaza\u00ab), <strong>ki\u00a0raziskuje liminalne oblike misle\u010dega telesa<\/strong>: gib, geste, glas in kontakt v delovanju avtonomnega \u017eiv\u010devja, oziroma na ravni limbi\u010dnega sistema<a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a>.<\/p>\n<p>&#8211; zaradi svoje medosebne nravi, nepredvidljivosti in neponovljivosti, uprizoritev Forme Vive ni niti umetni\u0161ki performans niti predstava.<strong> Izra\u017ea se kot dru\u017eni performativen dogodek<\/strong>.<\/p>\n<p>&#8211; gledalci niso o\u010dividci (publika); <strong>vsi prisostvujo\u010di so aktivni udele\u017eenci in soustvarjalci performativnega dogodka<\/strong>. Interaktivno razmerje med telesi (performerjevim(i) in udele\u017een\u010devimi) ter prostorom, se vzpostavi s pretakanjem energij med osebami, ki se nahajajo v neposredni fizi\u010dni bli\u017eini in v posebnih okoli\u0161\u010dinah dogodka. Forma Viva raziskuje razli\u010dne tehnike in pristope za potenciranje pozornosti, vklju\u010denosti in skupinske sinhronizacije.<\/p>\n<p>&#8211; <strong>smoter Forme Vive je samospoznavanje<\/strong>, ki se za\u010dne ob vzpostavitvi stanja budnosti (\u010duje\u010dne pozornosti) v misle\u010dem telesu ter nadaljuje <strong>ob u\u010denju in urjenju dialoga s samim seboj v kontaktu z drugimi<\/strong>.<\/p>\n<p>&#8211; <strong>vsebine so ob\u010de \u010dlove\u0161ke in izkustvene<\/strong>. Poustvarjajo okolja, ob\u010dutke in situacije, ki so doti\u010dne vsakemu \u010dloveku: minljivost, ljubezen, sla, ranljivost, zdravje, svoboda, boj.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Performativni dogodek Forme Vive vpeljuje tri pravila:<\/p>\n<ol>\n<li><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Spo\u0161tovanje zasebnosti<\/strong><\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p>AV snemanje in fotografiranje soudele\u017eencev dogodka brez vnaprej\u0161njega dogovora, je zaradi varovanja zasebnosti prepovedano.<\/p>\n<ol start=\"2\">\n<li><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Spo\u0161tovanje diskretnosti<\/strong><\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p>Spo\u0161tujemo in varujemo identiteto soustvarjalcev dogodka, zato se o izku\u0161nji vedno govori, pi\u0161e in izra\u017ea v anonimni obliki. Vloga izvajalcev (performerjev) Forme Vive je druga\u010dna. Njihovo delovanje je v javnem interesu in javno, kar zahteva visoko stopnjo odgovornosti, samokriti\u010dnosti in eti\u010dnosti.<\/p>\n<ol start=\"3\">\n<li><span style=\"color: #5e038c;\"><strong> Vse je v redu<\/strong><\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>Vse kar se zgodi, vse emocije in manifestacije, ki jih do\u017eivimo v \u010dasu performativnega dogodka, so spontane, naravne in normalne. Zato jih cenimo in sprejmemo kot take.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> filogenetsko starej\u0161i, \u00bbsesalski\u00ab del mo\u017eganov, ki je odgovoren za \u010dustvene reakcije, dolo\u010dene vegetativne funkcije, u\u010denje in spomin ter za izlo\u010danje endorfinov, endogenih opiatov.<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 24 Apr 2016 14:45:06 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 24 Apr 2016 14:45:06 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 24 Apr 2016 14:45:06 +0000","published_by":1},{"id":1118,"title":"INTER-ESSE","slug":"inter-esse","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong><span style=\\\"color: #5e038c;\\\">Inter-esse<\/span>\\u00a0<\/strong><a href=\\\"#_ftn1\\\" name=\\\"_ftnref1\\\">[1]<\/a> \\u00a0(latinska beseda za <strong>\\u00bbbiti vmes\\u00ab<\/strong>; tudi<strong> \\u00bbbiti onkraj jaza\\u00ab<\/strong>) je psihogibalni izraz v stanju, ki se nahaja:<\/p>\\n<ol>\\n<li><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Vmes med zavedno in nezavedno zavestjo<\/strong><\/span><\/li>\\n<\/ol>\\n<ol start=\\\"2\\\">\\n<li><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>Vmes med individualnim, kolektivnim in holisti\\u010dnim ob\\u010dutenjem stvarnosti<\/strong><\/span><\/li>\\n<\/ol>\\n<ol start=\\\"3\\\">\\n<li><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong> Vmes med \\u017eivljenjem in smrtjo <\/strong><\/span><\/li>\\n<\/ol>\\n<p>Umik individualnega jaza vodi v izkustvo nerazdvojenosti, v stanje identitetne ogolotenosti in brezmejne \\u017eivljenjskosti. Formo utele\\u0161ene zavesti, ki se vzpostavi, lahko pojmujemo kot ples \\u00bbhomo sacra\\u00ab oziroma kot <strong>ples svetosti \\u017eivljenja<\/strong>.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Starej\\u0161e objave Inter-esse gibalno-glasovnih performansov (v razvojni fazi) so objavljene pod oznako &#8220;duhovodeni ples&#8221;:\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tag\/duhovodeni-ples\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Inter-esse stanje zavesti omogo\\u010da tudi\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/likovno-izrazanje\/\\\"><strong>likovno ustvarjanje<\/strong><\/a>.<\/p>\\n<hr \/>\\n<p><a href=\\\"#_ftnref1\\\" name=\\\"_ftn1\\\">[1]<\/a> Psihogibalni\\u00a0izraz Inter-esse sem v prvih mesecih po njegovem odkritju, v fazi spoznavanja in udoma\\u010devanja, \\u00a0imenovala \\u201c<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tag\/duhovodeni-ples\/\\\">duhovodeni ples<\/a>\\u201d. Inter-esse je njegova dorasla oblika, ki se utele\\u0161a z ukoreninjenim razumevanjem svoje nravi in namenskosti.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong><span style=\"color: #5e038c;\">Inter-esse<\/span>\u00a0<\/strong><a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">[1]<\/a> \u00a0(latinska beseda za <strong>\u00bbbiti vmes\u00ab<\/strong>; tudi<strong> \u00bbbiti onkraj jaza\u00ab<\/strong>) je psihogibalni izraz v stanju, ki se nahaja:<\/p>\n<ol>\n<li><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Vmes med zavedno in nezavedno zavestjo<\/strong><\/span><\/li>\n<\/ol>\n<ol start=\"2\">\n<li><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>Vmes med individualnim, kolektivnim in holisti\u010dnim ob\u010dutenjem stvarnosti<\/strong><\/span><\/li>\n<\/ol>\n<ol start=\"3\">\n<li><span style=\"color: #5e038c;\"><strong> Vmes med \u017eivljenjem in smrtjo <\/strong><\/span><\/li>\n<\/ol>\n<p>Umik individualnega jaza vodi v izkustvo nerazdvojenosti, v stanje identitetne ogolotenosti in brezmejne \u017eivljenjskosti. Formo utele\u0161ene zavesti, ki se vzpostavi, lahko pojmujemo kot ples \u00bbhomo sacra\u00ab oziroma kot <strong>ples svetosti \u017eivljenja<\/strong>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Starej\u0161e objave Inter-esse gibalno-glasovnih performansov (v razvojni fazi) so objavljene pod oznako &#8220;duhovodeni ples&#8221;:\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tag\/duhovodeni-ples\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Inter-esse stanje zavesti omogo\u010da tudi\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/likovno-izrazanje\/\"><strong>likovno ustvarjanje<\/strong><\/a>.<\/p>\n<hr \/>\n<p><a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">[1]<\/a> Psihogibalni\u00a0izraz Inter-esse sem v prvih mesecih po njegovem odkritju, v fazi spoznavanja in udoma\u010devanja, \u00a0imenovala \u201c<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tag\/duhovodeni-ples\/\">duhovodeni ples<\/a>\u201d. Inter-esse je njegova dorasla oblika, ki se utele\u0161a z ukoreninjenim razumevanjem svoje nravi in namenskosti.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 24 Apr 2016 17:08:30 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 24 Apr 2016 17:08:30 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 24 Apr 2016 17:08:30 +0000","published_by":1},{"id":1127,"title":"Likovno izra\u017eanje","slug":"likovno-izrazanje","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Preizku\\u0161eno je<strong> risanje v\\u00a0Inter-esse stanju zavesti<\/strong>. \\u00a0Tako nastale risbe nastanejo brez racionalnega planiranja in usmerjanja ustvarjalnega akta v teku.<\/p>\\n<p>Primerke Inter-esse risb si lahko ogledate tukaj:<\/p>\\n<p><!-- Place this tag where you want the widget to render. --><\/p>\\n<div class=\\\"g-post\\\" data-href=\\\"https:\/\/plus.google.com\/106936123977929932371\/posts\/4LN1wxNDj4B\\\"><\/div>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Smoter Inter-esse likovnega izra\\u017eanja\\u00a0v razvijanju sebstva:<\/p>\\n<p>\\u2013\\u00a0<strong>Razkrivanje aktualnih \\u010dustev,\\u00a0miselnih vzorcev in\\u00a0blodenj<\/strong><\/p>\\n<p>&#8211;<span class=\\\"apple-converted-space\\\">\\u00a0<\/span><strong>Spro\\u0161\\u010danje potla\\u010denih emocij<\/strong><\/p>\\n<p>&#8211;<span class=\\\"apple-converted-space\\\">\\u00a0<\/span><strong>Razvijanje\\u00a0kreativnosti<\/strong><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Preizku\u0161eno je<strong> risanje v\u00a0Inter-esse stanju zavesti<\/strong>. \u00a0Tako nastale risbe nastanejo brez racionalnega planiranja in usmerjanja ustvarjalnega akta v teku.<\/p>\n<p>Primerke Inter-esse risb si lahko ogledate tukaj:<\/p>\n<p><!-- Place this tag where you want the widget to render. --><\/p>\n<div class=\"g-post\" data-href=\"https:\/\/plus.google.com\/106936123977929932371\/posts\/4LN1wxNDj4B\"><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Smoter Inter-esse likovnega izra\u017eanja\u00a0v razvijanju sebstva:<\/p>\n<p>\u2013\u00a0<strong>Razkrivanje aktualnih \u010dustev,\u00a0miselnih vzorcev in\u00a0blodenj<\/strong><\/p>\n<p>&#8211;<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><strong>Spro\u0161\u010danje potla\u010denih emocij<\/strong><\/p>\n<p>&#8211;<span class=\"apple-converted-space\">\u00a0<\/span><strong>Razvijanje\u00a0kreativnosti<\/strong><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 24 Apr 2016 17:49:38 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 24 Apr 2016 17:49:38 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 24 Apr 2016 17:49:38 +0000","published_by":1},{"id":1141,"title":"Forma Viva in Inter-esse","slug":"forma-viva-in-inter-esse","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Po enoletnem spoznavanju in raziskovanju psiho-gibalnega stanja zavesti, ki sem ga v\\u00a0fazi odkrivanja imenovala &#8220;<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tag\/telesna-meditacija-v-gibanju\/\\\">telesna meditacija v gibanju<\/a>&#8221; ter &#8220;<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tag\/duhovodenost\/\\\">duhovodenost<\/a>&#8221; oziroma &#8220;<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tag\/duhovodeni-ples\/\\\">duhovodeni ples<\/a>&#8220;, kasneje pa &#8220;<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tag\/ecstatic-trance\/\\\">ekstati\\u010dni trans<\/a>&#8221; oziroma ekstati\\u010dni ples,\\u00a0sem pod vplivom pridobljenega znanja in izku\\u0161enj posodobila terminologijo in tolma\\u010denje odkritih tehnologij.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>INTER-ESSE<\/strong><\/span>\\u00a0(\\u00bbbiti vmes\\u00ab\\u00a0oziroma\\u00a0\\u00bbbiti onkraj jaza\\u00ab) je <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\\\">tehnologija<\/a><strong>\\u00a0<\/strong>Umetnosti Sebstva, ki <strong>razkriva\\u00a0liminalne oblike misle\\u010dega telesa v gibanju<\/strong>:\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/inter-esse\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>FORMA VIVA\\u00a0<\/strong><\/span><span style=\\\"font-size: 1rem; line-height: 1.71429;\\\">(\\u00bb\\u017eiva materija<\/span><span style=\\\"font-size: 1rem; line-height: 1.71429;\\\">\\u00ab) je\\u00a0<\/span><strong style=\\\"font-size: 1rem; line-height: 1.71429;\\\">uprizoritveni jezik Umetnosti Sebstva<\/strong><span style=\\\"font-size: 1rem; line-height: 1.71429;\\\"> in <\/span><a style=\\\"font-size: 1rem; line-height: 1.71429;\\\" href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\\\">tehnologija<\/a><span style=\\\"font-size: 1rem; line-height: 1.71429;\\\">\\u00a0US, ki z uporabo\\u00a0Inter-esse\\u00a0stanja zavesti in mizenscene <\/span><strong style=\\\"font-size: 1rem; line-height: 1.71429;\\\">ustvarja okoli\\u0161\\u010dine\\u00a0za avtonomno\\u00a0transformacijo sebstva<\/strong><span style=\\\"font-size: 1rem; line-height: 1.71429;\\\">:\\u00a0<\/span><a style=\\\"font-size: 1rem; line-height: 1.71429;\\\" href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/forma-viva\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Po enoletnem spoznavanju in raziskovanju psiho-gibalnega stanja zavesti, ki sem ga v\u00a0fazi odkrivanja imenovala &#8220;<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tag\/telesna-meditacija-v-gibanju\/\">telesna meditacija v gibanju<\/a>&#8221; ter &#8220;<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tag\/duhovodenost\/\">duhovodenost<\/a>&#8221; oziroma &#8220;<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tag\/duhovodeni-ples\/\">duhovodeni ples<\/a>&#8220;, kasneje pa &#8220;<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tag\/ecstatic-trance\/\">ekstati\u010dni trans<\/a>&#8221; oziroma ekstati\u010dni ples,\u00a0sem pod vplivom pridobljenega znanja in izku\u0161enj posodobila terminologijo in tolma\u010denje odkritih tehnologij.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>INTER-ESSE<\/strong><\/span>\u00a0(\u00bbbiti vmes\u00ab\u00a0oziroma\u00a0\u00bbbiti onkraj jaza\u00ab) je <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\">tehnologija<\/a><strong>\u00a0<\/strong>Umetnosti Sebstva, ki <strong>razkriva\u00a0liminalne oblike misle\u010dega telesa v gibanju<\/strong>:\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/inter-esse\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>FORMA VIVA\u00a0<\/strong><\/span><span style=\"font-size: 1rem; line-height: 1.71429;\">(\u00bb\u017eiva materija<\/span><span style=\"font-size: 1rem; line-height: 1.71429;\">\u00ab) je\u00a0<\/span><strong style=\"font-size: 1rem; line-height: 1.71429;\">uprizoritveni jezik Umetnosti Sebstva<\/strong><span style=\"font-size: 1rem; line-height: 1.71429;\"> in <\/span><a style=\"font-size: 1rem; line-height: 1.71429;\" href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\">tehnologija<\/a><span style=\"font-size: 1rem; line-height: 1.71429;\">\u00a0US, ki z uporabo\u00a0Inter-esse\u00a0stanja zavesti in mizenscene <\/span><strong style=\"font-size: 1rem; line-height: 1.71429;\">ustvarja okoli\u0161\u010dine\u00a0za avtonomno\u00a0transformacijo sebstva<\/strong><span style=\"font-size: 1rem; line-height: 1.71429;\">:\u00a0<\/span><a style=\"font-size: 1rem; line-height: 1.71429;\" href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/forma-viva\/\">\u2192<\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 24 Apr 2016 19:33:49 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 24 Apr 2016 19:33:49 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 24 Apr 2016 19:33:49 +0000","published_by":1},{"id":1153,"title":"MRI MS v Ljubljani","slug":"mrimsljubljana","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Vabim vas\\u00a0na performativne dogodke <strong>MRI MS. Moja Regularna Imaginacija Multiplega Sebstva<\/strong>,<b>\\u00a0<\/b>ki bodo <strong>5., 6. in 7. maja ob 20.uri<\/strong> v<b>\\u00a0<\/b>nekdanji knji\\u017enici AGRFT, \\u00a0Nazorjeva 3, Ljubljana.<\/p>\\n<p>\\u0160tevilo obiskovalcev je omejeno. <strong>Rezervacijo sede\\u017ea<\/strong> sporo\\u010dite na naslov jatun.risba (at) gmail.com <strong>najkasneje do 12. ure na dan predstave<\/strong>.<\/p>\\n<p>Vljudno vabljeni!<\/p>\\n<blockquote><p><i>MRI MS je prva produkcija Forme Vive, uprizoritvenega jezika Umetnosti Sebstva. Deli avtobiografsko zgodbo o sprejemanju, dekonstrukciji in transmutaciji lastnih senc v samoopolnomo\\u010denje. \\u00bbSmo to, kar se odlo\\u010dimo biti\\u00ab in \\u00bbNikdar ni prepozno za novo zgodbo\\u00ab sta vodilna motiva tega projekta.<\/i> <i>MRI MS preda to drzno sporo\\u010dilo z gibi, emocijami in vibracijami.<\/i><\/p><\/blockquote>\\n<p>Ve\\u010d informacij o &#8220;MRI MS&#8221;\\u00a0na tej povezavi:\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/mri-ms-my-regular-imaging-of-multiple-self\/\\\">\\u2192<\/a><\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone wp-image-1154 size-full\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2016\/04\/MRI-MS_photo-press.jpg\\\" alt=\\\"MRI MS_photo press\\\" width=\\\"1536\\\" height=\\\"1182\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2016\/04\/MRI-MS_photo-press.jpg 1536w, /content/images/wordpress\/2016\/04\/MRI-MS_photo-press-300x231.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2016\/04\/MRI-MS_photo-press-1024x788.jpg 1024w, /content/images/wordpress\/2016\/04\/MRI-MS_photo-press-768x591.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2016\/04\/MRI-MS_photo-press-1200x923.jpg 1200w\\\" sizes=\\\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\\\" \/><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Vabim vas\u00a0na performativne dogodke <strong>MRI MS. Moja Regularna Imaginacija Multiplega Sebstva<\/strong>,<b>\u00a0<\/b>ki bodo <strong>5., 6. in 7. maja ob 20.uri<\/strong> v<b>\u00a0<\/b>nekdanji knji\u017enici AGRFT, \u00a0Nazorjeva 3, Ljubljana.<\/p>\n<p>\u0160tevilo obiskovalcev je omejeno. <strong>Rezervacijo sede\u017ea<\/strong> sporo\u010dite na naslov jatun.risba (at) gmail.com <strong>najkasneje do 12. ure na dan predstave<\/strong>.<\/p>\n<p>Vljudno vabljeni!<\/p>\n<blockquote><p><i>MRI MS je prva produkcija Forme Vive, uprizoritvenega jezika Umetnosti Sebstva. Deli avtobiografsko zgodbo o sprejemanju, dekonstrukciji in transmutaciji lastnih senc v samoopolnomo\u010denje. \u00bbSmo to, kar se odlo\u010dimo biti\u00ab in \u00bbNikdar ni prepozno za novo zgodbo\u00ab sta vodilna motiva tega projekta.<\/i> <i>MRI MS preda to drzno sporo\u010dilo z gibi, emocijami in vibracijami.<\/i><\/p><\/blockquote>\n<p>Ve\u010d informacij o &#8220;MRI MS&#8221;\u00a0na tej povezavi:\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/mri-ms-my-regular-imaging-of-multiple-self\/\">\u2192<\/a><\/p>\n<p><img class=\"alignnone wp-image-1154 size-full\" src=\"/content/images/wordpress\/2016\/04\/MRI-MS_photo-press.jpg\" alt=\"MRI MS_photo press\" width=\"1536\" height=\"1182\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2016\/04\/MRI-MS_photo-press.jpg 1536w, /content/images/wordpress\/2016\/04\/MRI-MS_photo-press-300x231.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2016\/04\/MRI-MS_photo-press-1024x788.jpg 1024w, /content/images/wordpress\/2016\/04\/MRI-MS_photo-press-768x591.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2016\/04\/MRI-MS_photo-press-1200x923.jpg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" \/><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 27 Apr 2016 18:03:27 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 27 Apr 2016 18:03:27 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 27 Apr 2016 18:03:27 +0000","published_by":1},{"id":1164,"title":"Performans na prehodu, Kamfest 2015","slug":"performans-na-prehodu-kamfest-2015","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Spominjamo se lanskoletnega samskega performansa na prehodu. Performativno akcijo Jatun Risbe v Sam\\u010devem prehodu v Kamniku je na fotografije ujel <a href=\\\"https:\/\/1x.com\/member\/565759\\\">Matej Pili\\u010d<\/a>.<\/p>\\n<p><!-- Place this tag where you want the widget to render. --><\/p>\\n<div class=\\\"g-post\\\" data-href=\\\"https:\/\/plus.google.com\/106936123977929932371\/posts\/giKAZBNQWyf\\\"><\/div>\\n<p>Posnetek performansa si lahko ogledate <a href=\\\"https:\/\/vimeo.com\/136506138\\\">tukaj<\/a>.<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Spominjamo se lanskoletnega samskega performansa na prehodu. Performativno akcijo Jatun Risbe v Sam\u010devem prehodu v Kamniku je na fotografije ujel <a href=\"https:\/\/1x.com\/member\/565759\">Matej Pili\u010d<\/a>.<\/p>\n<p><!-- Place this tag where you want the widget to render. --><\/p>\n<div class=\"g-post\" data-href=\"https:\/\/plus.google.com\/106936123977929932371\/posts\/giKAZBNQWyf\"><\/div>\n<p>Posnetek performansa si lahko ogledate <a href=\"https:\/\/vimeo.com\/136506138\">tukaj<\/a>.<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 14 May 2016 18:42:31 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 14 May 2016 18:42:31 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 14 May 2016 18:42:31 +0000","published_by":1},{"id":1168,"title":"Memories from the Shameless shemales Christmas training","slug":"memories-from-the-shameless-shemales-christmas-training","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>During 2015 Christmas holidays, my flat hosted a self-organized cohabitative and experiential training among 4 young &#8220;shemales&#8221;\\u00a0from 4 different countries.<\/p>\\n<p>We challenged\\u00a0and tested our senses and psychosomatic abilities in different ways. \\u00a0Among other things we \\u00a0performed a Tsuri Tsurare (a Body-weather awareness exercise) action in a shopping mall and practiced group vocalization. The video is available <a href=\\\"https:\/\/vimeo.com\/166711989\\\">here<\/a>.<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Vocalization, Shameless shemales Christmas training (Nova Gorica, 2015)\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/166715334?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Vocalization, Shameless shemales Christmas training (Nova Gorica, 2015)\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/166716052?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>During 2015 Christmas holidays, my flat hosted a self-organized cohabitative and experiential training among 4 young &#8220;shemales&#8221;\u00a0from 4 different countries.<\/p>\n<p>We challenged\u00a0and tested our senses and psychosomatic abilities in different ways. \u00a0Among other things we \u00a0performed a Tsuri Tsurare (a Body-weather awareness exercise) action in a shopping mall and practiced group vocalization. The video is available <a href=\"https:\/\/vimeo.com\/166711989\">here<\/a>.<\/p>\n<p><iframe title=\"Vocalization, Shameless shemales Christmas training (Nova Gorica, 2015)\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/166715334?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><iframe title=\"Vocalization, Shameless shemales Christmas training (Nova Gorica, 2015)\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/166716052?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 15 May 2016 17:40:00 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 15 May 2016 17:40:00 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 15 May 2016 17:40:00 +0000","published_by":1},{"id":1175,"title":"Predgovor k \"MRI MS\"","slug":"predgovor-k-mri-ms","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Razlika med <strong>\\u00bb<em>jaz sem oseba, ki ima &#8230; multiplo sklerozo<\/em>\\u00ab<\/strong>\\u00a0(ali gripo ali rada barbike) \\u00a0in <strong><em>\\u00bbjaz sem oseba, ki je v dolo\\u010denem obdobju svojega \\u017eivljenja imela &#8230; multiplo sklerozo\\u00ab<\/em><\/strong>\\u00a0(ali gripo ali rada barbike) je ogromna.<\/p>\\n<p>Jaz, Jatun Risba, sem oseba, ki se je pri 20 letih sre\\u010dala z diagnozo MS in jo leta 2012 prerasla. Multipla skleroza me je globoko zaznamovala. Skupaj bova do mojega zadnjega diha, ampak v mo\\u010dno predelani, obogateni obliki. Multipla sleroza ni ve\\u010d moj gospodar, jaz pa ne njena \\u017ertev. Sprejeli sva tajni pakt in vzpostavili obliko sobivanja, ki koristi\\u00a0obema. Pustila sem ji, da neovirano\\u00a0zacveti\\u00a0 &#8211; takrat sem ji namenila prostor ter se z njo spo\\u0161tljivo pogovarjala &#8211; in spokojno ovene na vrhuncu svoje mo\\u010di. Ko je odmirala, sem nabrala in posejala njena semena iz katerih so \\u010dez \\u010das vzbrsteli \\u0161tevilni poganjki.\\u00a0 Ti so prina\\u0161ali dragocena \\u00a0spoznanja in ve\\u0161\\u010dine, ki sem jih negovala s pogumom in pozornostjo\\u00a0vrvohodca ter z\\u00a0doslednostjo laboratorijskega znanstvenika. Iz njih so se\\u00a0razvile najlep\\u0161e divje rastline v moji notranji pokrajini \\u2013 <strong>Umetnosti Sebstva (US)<\/strong>.<\/p>\\n<p>Zavedajo\\u010d se vpliva\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/predhodniki\/\\\">mno\\u0161tva drugih<\/a>, ki so omogo\\u010dili\\u00a0njihovo rast, sem US\\u00a0presadila na polje skupnega, kjer jih\\u00a0lahko prosto delim naprej z\\u00a0ostalimi.<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Razlika med <strong>\u00bb<em>jaz sem oseba, ki ima &#8230; multiplo sklerozo<\/em>\u00ab<\/strong>\u00a0(ali gripo ali rada barbike) \u00a0in <strong><em>\u00bbjaz sem oseba, ki je v dolo\u010denem obdobju svojega \u017eivljenja imela &#8230; multiplo sklerozo\u00ab<\/em><\/strong>\u00a0(ali gripo ali rada barbike) je ogromna.<\/p>\n<p>Jaz, Jatun Risba, sem oseba, ki se je pri 20 letih sre\u010dala z diagnozo MS in jo leta 2012 prerasla. Multipla skleroza me je globoko zaznamovala. Skupaj bova do mojega zadnjega diha, ampak v mo\u010dno predelani, obogateni obliki. Multipla sleroza ni ve\u010d moj gospodar, jaz pa ne njena \u017ertev. Sprejeli sva tajni pakt in vzpostavili obliko sobivanja, ki koristi\u00a0obema. Pustila sem ji, da neovirano\u00a0zacveti\u00a0 &#8211; takrat sem ji namenila prostor ter se z njo spo\u0161tljivo pogovarjala &#8211; in spokojno ovene na vrhuncu svoje mo\u010di. Ko je odmirala, sem nabrala in posejala njena semena iz katerih so \u010dez \u010das vzbrsteli \u0161tevilni poganjki.\u00a0 Ti so prina\u0161ali dragocena \u00a0spoznanja in ve\u0161\u010dine, ki sem jih negovala s pogumom in pozornostjo\u00a0vrvohodca ter z\u00a0doslednostjo laboratorijskega znanstvenika. Iz njih so se\u00a0razvile najlep\u0161e divje rastline v moji notranji pokrajini \u2013 <strong>Umetnosti Sebstva (US)<\/strong>.<\/p>\n<p>Zavedajo\u010d se vpliva\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/predhodniki\/\">mno\u0161tva drugih<\/a>, ki so omogo\u010dili\u00a0njihovo rast, sem US\u00a0presadila na polje skupnega, kjer jih\u00a0lahko prosto delim naprej z\u00a0ostalimi.<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 16 May 2016 19:19:19 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 16 May 2016 19:19:19 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 16 May 2016 19:19:19 +0000","published_by":1},{"id":1199,"title":"Know thyself PRESS RELEASE","slug":"knowthyself","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><strong><u>FOR IMMEDIATE RELEASE<\/u><\/strong><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e0365;\\\"><strong>Art intervention <\/strong><strong><em>Know thyself<\/em><\/strong> <\/span>occurs in EU Parliament on World Diversity Day<\/p>\\n<p><strong>\\u00a0<\/strong><\/p>\\n<p><strong>STRASBOURG, FR, \\u2013 May 21, 2016 \\u2013 <\/strong>In the Hemicycle of the EU Parliament, during the Closing Plenary Session of the European Youth Event 2016, Artist of Self <strong>Jatun Risba<\/strong> carried out the art intervention <strong><em>Know thyself<\/em><\/strong> claiming the necessity for a more embracing, supportive and compassionate society founded on the awareness of the Interconnectedness of All Life.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>Those present in the Hemicycle were exposed to an intervention of the \\u00a0<strong>Movement &amp; Vocalization Awareness Practice<\/strong> called <strong><em>INTER-ESSE<\/em> <\/strong>(Latin for \\u201cto be in-between\\u201d): a self-cultivating activity that fosters well-being and creativity while promoting social integration and empathy.\\u00a0 By revealing the liminal expressions of the thinking body \\u2212 movement, gesture, voice and contact in the functioning of the autonomic nervous system, at the level of the limbic system[1] \\u2212 the art intervention in the EU Parliament aimed to destigmatise social constructions of awkwardness and the \\u201cfear of Otherness\\u201d that indeed, Risba states, &#8211; : \\u201c[\\u2026] arises from the fear of the other within ourselves and from the fear of nothingness of individual self.\\u201d The performative action was held on the 21st of May &#8211; <em>World Day for Cultural Diversity for Dialogue and Development &#8211;<\/em> for a reason; its message being that a genuine dialogue with others can emerge only after we dare to acknowledge and listen to our selfless embodied consciousness without fear. \\u00a0It is the fear that ultimately creates violence and oppression.<\/p>\\n<p><strong><em>\\u00a0<\/em><\/strong><\/p>\\n<p><strong><em>KNOW THYSELF<\/em><\/strong> <strong>MANIFESTS THE DESIRE OF EUROPEAN YOUTH TO LIVE A FREE, INFORMED, HEALTHY, ACTIVE AND RESPECTFUL LIFE, WHILE RECOGNIZING THE CRUCIAL NEED OF BEING PART OF A SANE SOCIETY IN ORDER TO FULLY ACHIEVE IT. This is why <\/strong><strong><em>Know thyself<\/em><\/strong><strong> supports the claims of the March against Monsanto for the boycott of Genetically Modified Organisms (GMOs) and all harmful agro-chemicals AS THERE IS NO CURE IF NOT WITHIN THE SOCIETY ITSELF.<\/strong><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><span style=\\\"text-decoration: underline;\\\"><strong>About Inter-esse<\/strong><\/span><\/p>\\n<p><em>Inter-esse <\/em>practice researches the conditions:<\/p>\\n<ol>\\n<li><strong> In-between consciousness and non-consciousness<\/strong>: Spontaneous rhythmic breathing &amp; repetitive movements bring a state of full awareness in motion.<\/li>\\n<\/ol>\\n<ol start=\\\"2\\\">\\n<li><strong> In-between human subjects<\/strong>: The main focus is the synchronization of people through movements and breath.<\/li>\\n<\/ol>\\n<ol start=\\\"3\\\">\\n<li><strong> In-between life and death<\/strong><em>: Inter-esse <\/em>is a meditation on death in motion intended as a key to better living. It makes disciples aware of the constructed and hence illusory nature of personal identity. Through the shedding of individual self, <em>Inter-esse<\/em> promotes metacognitive awareness which arises from a holistic experience of humanness.<\/li>\\n<\/ol>\\n<p>The<em> Inter-esse <\/em>performance can be seen as the dance of the &#8220;<em>homo sacer<\/em>&#8220;[2], as it encompasses both the sense of the &#8220;hallowed&#8221; (the <em>Inter-esse<\/em> practitioner is someone who operates outside the fiction of autobiographical self and their social status) and that of &#8220;cursed&#8221; (the boundaryless self has been expelled from (post-) industrial societies through the modern concepts of insanity as mental illness and of health and self as personal properties).<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><strong><u>About Artist of Self Jatun Risba<\/u><\/strong><\/p>\\n<p>Jatun Risba is the pioneer of transformative art practices named <em>Arts of Self<\/em>, a body-mind researcher and performer. <em>Arts of Self <\/em>is a metaartistic proposal that promotes the use of self-cultivating technologies (\\u201carts of self\\u201d), which disclosure and enforce human innate capacities in order to produce personal and collective self-empowerment. The website of the <em>Arts of Self<\/em>\\u2019s initiative can be found at <a href=\\\"http:\/\/www.artsofself.com\/\\\">www.artsofself.com<\/a>.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><strong><u>Contact Information<\/u><\/strong><\/p>\\n<p>Telephone: +386-51-776-933 (Jatun Risba)<\/p>\\n<p>Email Address:\\u00a0 <a href=\\\"mailto:jatun.risba@gmail.com\\\">jatun.risba@gmail.com<\/a><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<hr \/>\\n<p><strong>\\u00a0<\/strong>[1] A group of interconnected structures of the brain including the hypothalamus, amydala, and hippocampus that are common to all mammals, and are associated with emotions such as fear and pleasure, memory, motivation, as well as with the release of endorphins , body\\u2019s natural opiates, and various autonomic functions.<\/p>\\n<p>[2] <em>Homo sacer<\/em> (Latin for &#8220;the sacred man&#8221; or &#8220;the accursed man&#8221;) is a figure of Roman law: a person who is banned and may be killed by anybody, but may not be sacrificed in a religious ritual. More on the subject can be found in Giorgio Agamben, \\u201c<em>Homo Sacer: Sovereign Power and Bare Life<\/em>\\u201d (1998)<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>FOR IMMEDIATE RELEASE<\/u><\/strong><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e0365;\"><strong>Art intervention <\/strong><strong><em>Know thyself<\/em><\/strong> <\/span>occurs in EU Parliament on World Diversity Day<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><\/p>\n<p><strong>STRASBOURG, FR, \u2013 May 21, 2016 \u2013 <\/strong>In the Hemicycle of the EU Parliament, during the Closing Plenary Session of the European Youth Event 2016, Artist of Self <strong>Jatun Risba<\/strong> carried out the art intervention <strong><em>Know thyself<\/em><\/strong> claiming the necessity for a more embracing, supportive and compassionate society founded on the awareness of the Interconnectedness of All Life.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Those present in the Hemicycle were exposed to an intervention of the \u00a0<strong>Movement &amp; Vocalization Awareness Practice<\/strong> called <strong><em>INTER-ESSE<\/em> <\/strong>(Latin for \u201cto be in-between\u201d): a self-cultivating activity that fosters well-being and creativity while promoting social integration and empathy.\u00a0 By revealing the liminal expressions of the thinking body \u2212 movement, gesture, voice and contact in the functioning of the autonomic nervous system, at the level of the limbic system[1] \u2212 the art intervention in the EU Parliament aimed to destigmatise social constructions of awkwardness and the \u201cfear of Otherness\u201d that indeed, Risba states, &#8211; : \u201c[\u2026] arises from the fear of the other within ourselves and from the fear of nothingness of individual self.\u201d The performative action was held on the 21st of May &#8211; <em>World Day for Cultural Diversity for Dialogue and Development &#8211;<\/em> for a reason; its message being that a genuine dialogue with others can emerge only after we dare to acknowledge and listen to our selfless embodied consciousness without fear. \u00a0It is the fear that ultimately creates violence and oppression.<\/p>\n<p><strong><em>\u00a0<\/em><\/strong><\/p>\n<p><strong><em>KNOW THYSELF<\/em><\/strong> <strong>MANIFESTS THE DESIRE OF EUROPEAN YOUTH TO LIVE A FREE, INFORMED, HEALTHY, ACTIVE AND RESPECTFUL LIFE, WHILE RECOGNIZING THE CRUCIAL NEED OF BEING PART OF A SANE SOCIETY IN ORDER TO FULLY ACHIEVE IT. This is why <\/strong><strong><em>Know thyself<\/em><\/strong><strong> supports the claims of the March against Monsanto for the boycott of Genetically Modified Organisms (GMOs) and all harmful agro-chemicals AS THERE IS NO CURE IF NOT WITHIN THE SOCIETY ITSELF.<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"text-decoration: underline;\"><strong>About Inter-esse<\/strong><\/span><\/p>\n<p><em>Inter-esse <\/em>practice researches the conditions:<\/p>\n<ol>\n<li><strong> In-between consciousness and non-consciousness<\/strong>: Spontaneous rhythmic breathing &amp; repetitive movements bring a state of full awareness in motion.<\/li>\n<\/ol>\n<ol start=\"2\">\n<li><strong> In-between human subjects<\/strong>: The main focus is the synchronization of people through movements and breath.<\/li>\n<\/ol>\n<ol start=\"3\">\n<li><strong> In-between life and death<\/strong><em>: Inter-esse <\/em>is a meditation on death in motion intended as a key to better living. It makes disciples aware of the constructed and hence illusory nature of personal identity. Through the shedding of individual self, <em>Inter-esse<\/em> promotes metacognitive awareness which arises from a holistic experience of humanness.<\/li>\n<\/ol>\n<p>The<em> Inter-esse <\/em>performance can be seen as the dance of the &#8220;<em>homo sacer<\/em>&#8220;[2], as it encompasses both the sense of the &#8220;hallowed&#8221; (the <em>Inter-esse<\/em> practitioner is someone who operates outside the fiction of autobiographical self and their social status) and that of &#8220;cursed&#8221; (the boundaryless self has been expelled from (post-) industrial societies through the modern concepts of insanity as mental illness and of health and self as personal properties).<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>About Artist of Self Jatun Risba<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Jatun Risba is the pioneer of transformative art practices named <em>Arts of Self<\/em>, a body-mind researcher and performer. <em>Arts of Self <\/em>is a metaartistic proposal that promotes the use of self-cultivating technologies (\u201carts of self\u201d), which disclosure and enforce human innate capacities in order to produce personal and collective self-empowerment. The website of the <em>Arts of Self<\/em>\u2019s initiative can be found at <a href=\"http:\/\/www.artsofself.com\/\">www.artsofself.com<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong><u>Contact Information<\/u><\/strong><\/p>\n<p>Telephone: +386-51-776-933 (Jatun Risba)<\/p>\n<p>Email Address:\u00a0 <a href=\"mailto:jatun.risba@gmail.com\">jatun.risba@gmail.com<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p><strong>\u00a0<\/strong>[1] A group of interconnected structures of the brain including the hypothalamus, amydala, and hippocampus that are common to all mammals, and are associated with emotions such as fear and pleasure, memory, motivation, as well as with the release of endorphins , body\u2019s natural opiates, and various autonomic functions.<\/p>\n<p>[2] <em>Homo sacer<\/em> (Latin for &#8220;the sacred man&#8221; or &#8220;the accursed man&#8221;) is a figure of Roman law: a person who is banned and may be killed by anybody, but may not be sacrificed in a religious ritual. More on the subject can be found in Giorgio Agamben, \u201c<em>Homo Sacer: Sovereign Power and Bare Life<\/em>\u201d (1998)<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 21 May 2016 07:30:50 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 21 May 2016 07:30:50 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 21 May 2016 07:30:50 +0000","published_by":1},{"id":1218,"title":"Know Thyself videos","slug":"know-thyself-videos","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><iframe title=\\\"KnowThyself, art intervention in the EU Parliament\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" src=\\\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Oto-X5Af6mY?feature=oembed\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p><iframe title=\\\"KnowThyself, art intervention in the EU parliament (back view)\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/167752201?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p>Know thyself was an art intervention held on the 21st of May 2016 in the EU Parliament building in Strasbourg. Read the PR of the performative action <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/knowthyself\/\\\">here<\/a>.<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><iframe title=\"KnowThyself, art intervention in the EU Parliament\" width=\"580\" height=\"326\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Oto-X5Af6mY?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p><iframe title=\"KnowThyself, art intervention in the EU parliament (back view)\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/167752201?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>Know thyself was an art intervention held on the 21st of May 2016 in the EU Parliament building in Strasbourg. Read the PR of the performative action <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/knowthyself\/\">here<\/a>.<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 23 May 2016 17:28:59 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 23 May 2016 17:28:59 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 23 May 2016 17:28:59 +0000","published_by":1},{"id":1226,"title":"Performans Inter-esse na NEXTivalu 2016","slug":"nextival-2016","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Drugega\\u00a0junija\\u00a02016 je v okviru <strong><a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/231425027216836\/?active_tab=posts\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">NEXTivala<\/a>\\u00a0&#8211; val mladosti<\/strong> potekal <span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>kolektivni performans <\/strong><\/span><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>INTER-ESSE<\/strong>\\u00a0<\/span>(latinska beseda za \\u00bbbiti vmes\\u00ab): <strong>gibalno-vokalizacijske prakse<\/strong> v stanju, ki se nahaja vmes 1. med zavedno in nezavedno zavestjo, 2. med individualnim, kolektivnim in celostnim ob\\u010dutenjem stvarnosti, 3. med \\u017eivljenjem in smrtjo.\\u00a0Formo utele\\u0161ene zavesti, ki se vzpostavi, lahko pojmujemo kot <strong>ples \\u00bbhomo sacra\\u00ab<\/strong> oziroma kot <strong>ples svetosti \\u017eivljenja<\/strong>.<\/p>\\n<p><strong><span style=\\\"color: #5e038c;\\\">Performans svobodnega izra\\u017eanja z odprto udele\\u017ebo sta ob 17ih za\\u010deli Jatun Risba in Teresa Neppi. <\/span><\/strong><span style=\\\"color: #000000;\\\">Trajal je nekoliko dlje od 20.ure.<strong>\\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\\n<p>Ve\\u010d o Inter-esse, tehnologiji Umetnosti Sebstva,\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/inter-esse\/\\\">tukaj<\/a>.<\/p>\\n<div><img class=\\\"alignnone wp-image-1227 size-full\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2016\/06\/nextival.jpg\\\" alt=\\\"nextival\\\" width=\\\"836\\\" height=\\\"314\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2016\/06\/nextival.jpg 836w, /content/images/wordpress\/2016\/06\/nextival-300x113.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2016\/06\/nextival-768x288.jpg 768w\\\" sizes=\\\"(max-width: 836px) 100vw, 836px\\\" \/><\/div>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Drugega\u00a0junija\u00a02016 je v okviru <strong><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/231425027216836\/?active_tab=posts\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">NEXTivala<\/a>\u00a0&#8211; val mladosti<\/strong> potekal <span style=\"color: #5e038c;\"><strong>kolektivni performans <\/strong><\/span><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>INTER-ESSE<\/strong>\u00a0<\/span>(latinska beseda za \u00bbbiti vmes\u00ab): <strong>gibalno-vokalizacijske prakse<\/strong> v stanju, ki se nahaja vmes 1. med zavedno in nezavedno zavestjo, 2. med individualnim, kolektivnim in celostnim ob\u010dutenjem stvarnosti, 3. med \u017eivljenjem in smrtjo.\u00a0Formo utele\u0161ene zavesti, ki se vzpostavi, lahko pojmujemo kot <strong>ples \u00bbhomo sacra\u00ab<\/strong> oziroma kot <strong>ples svetosti \u017eivljenja<\/strong>.<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #5e038c;\">Performans svobodnega izra\u017eanja z odprto udele\u017ebo sta ob 17ih za\u010deli Jatun Risba in Teresa Neppi. <\/span><\/strong><span style=\"color: #000000;\">Trajal je nekoliko dlje od 20.ure.<strong>\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p>Ve\u010d o Inter-esse, tehnologiji Umetnosti Sebstva,\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/inter-esse\/\">tukaj<\/a>.<\/p>\n<div><img class=\"alignnone wp-image-1227 size-full\" src=\"/content/images/wordpress\/2016\/06\/nextival.jpg\" alt=\"nextival\" width=\"836\" height=\"314\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2016\/06\/nextival.jpg 836w, /content/images/wordpress\/2016\/06\/nextival-300x113.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2016\/06\/nextival-768x288.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 836px) 100vw, 836px\" \/><\/div>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 02 Jun 2016 10:08:55 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 02 Jun 2016 10:08:55 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 02 Jun 2016 10:08:55 +0000","published_by":1},{"id":1237,"title":"Inter-esse opi(j)a","slug":"inter-esse-opija","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong>Inter-esse praksa\\u00a0<\/strong>raziskuje liminalne oblike misle\\u010dega\\u00a0telesa:<strong> gib, geste, glas, dih in kontakt v delovanju avtonomnega \\u017eiv\\u010devja, oziroma na ravni limbi\\u010dnega sistema<\/strong>. To je\\u00a0filogenetsko starej\\u0161i, \\u00bbsesalski\\u00ab del mo\\u017eganov, ki je odgovoren za \\u010dustvene reakcije, dolo\\u010dene vegetativne\\u00a0funkcije telesa, u\\u010denje in spomin ter za izlo\\u010danje endorfinov, endogenih opiatov.<\/p>\\n<p><strong>Kaj so endorfini?<\/strong><\/p>\\n<blockquote><p>&#8220;Endorfin se \\u00a0izlo\\u010da v mo\\u017eganih, po svojih lastnostih je podoben morfiju. Beseda endorfin je sestavljena: endogeni pomeni notranji, morfij pa je u\\u010dinkovita protibole\\u010dinska snov. Delovanje endogenih opiodiov je podobno delovanju morfija, le da so ustvarjeni v telesu. Izlo\\u010dajo se nenehno, mo\\u010dneje v stanju bole\\u010din, pove\\u010dujejo vzdr\\u017eljivost pri telesnih naporih. Slednje daje ob\\u010dutek zadovoljstva po telesni aktivnosti, pojasni pa tudi obsedenost z vadbo, ki se pojavi pri nekaterih posameznikih.<\/p>\\n<p>Nivo endorfinov se pove\\u010da pri \\u0161tudentih med izpiti, pri vojakih med borbo, med in po porodu, med orgazmom, med smehom, pogosto med hranjenjem in nasploh med trenutki zadovoljstva. Znanstveniki trdijo, da z leti upada nivo tega hormona in da je prav zato zelo pomembno, da ohranjamo dobro kondicijo in telesno pripravljenost, da po\\u010dnemo vse, kar prispeva k spro\\u0161\\u010danju endorfinov. Seks, smeh, \\u017ege\\u010dkanje, telesna vadba in napori, glasba, ples, \\u010dokolada in peko\\u010de za\\u010dimbe (\\u010dili) so na vrhu seznama priporo\\u010dljivih aktivnosti.<\/p>\\n<p>Z endorfinsko teorijo razlagamo dandanes tudi delovanje akupunkture. Iglice se vbadajo v to\\u010dke vzdol\\u017e meridianov, to\\u010dke olaj\\u0161anja bole\\u010dine in harmonizacije telesnih energij, s \\u010demer dose\\u017eemo protistresni, protibole\\u010dinski, pa tudi druge u\\u010dinke. \\u0160tevilni eksperimenti dokazujejo, da vbadanje iglic spodbuja spro\\u0161\\u010danje endorfinov, ki po naravni poti bla\\u017eijo bole\\u010dine.&#8221;<\/p>\\n<p>(vir:\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/www.dr-flis.si\/Kje_najti_sreco\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">http:\/\/www.dr-flis.si\/Kje_najti_sreco<\/a>)<\/p><\/blockquote>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong>Inter-esse praksa\u00a0<\/strong>raziskuje liminalne oblike misle\u010dega\u00a0telesa:<strong> gib, geste, glas, dih in kontakt v delovanju avtonomnega \u017eiv\u010devja, oziroma na ravni limbi\u010dnega sistema<\/strong>. To je\u00a0filogenetsko starej\u0161i, \u00bbsesalski\u00ab del mo\u017eganov, ki je odgovoren za \u010dustvene reakcije, dolo\u010dene vegetativne\u00a0funkcije telesa, u\u010denje in spomin ter za izlo\u010danje endorfinov, endogenih opiatov.<\/p>\n<p><strong>Kaj so endorfini?<\/strong><\/p>\n<blockquote><p>&#8220;Endorfin se \u00a0izlo\u010da v mo\u017eganih, po svojih lastnostih je podoben morfiju. Beseda endorfin je sestavljena: endogeni pomeni notranji, morfij pa je u\u010dinkovita protibole\u010dinska snov. Delovanje endogenih opiodiov je podobno delovanju morfija, le da so ustvarjeni v telesu. Izlo\u010dajo se nenehno, mo\u010dneje v stanju bole\u010din, pove\u010dujejo vzdr\u017eljivost pri telesnih naporih. Slednje daje ob\u010dutek zadovoljstva po telesni aktivnosti, pojasni pa tudi obsedenost z vadbo, ki se pojavi pri nekaterih posameznikih.<\/p>\n<p>Nivo endorfinov se pove\u010da pri \u0161tudentih med izpiti, pri vojakih med borbo, med in po porodu, med orgazmom, med smehom, pogosto med hranjenjem in nasploh med trenutki zadovoljstva. Znanstveniki trdijo, da z leti upada nivo tega hormona in da je prav zato zelo pomembno, da ohranjamo dobro kondicijo in telesno pripravljenost, da po\u010dnemo vse, kar prispeva k spro\u0161\u010danju endorfinov. Seks, smeh, \u017ege\u010dkanje, telesna vadba in napori, glasba, ples, \u010dokolada in peko\u010de za\u010dimbe (\u010dili) so na vrhu seznama priporo\u010dljivih aktivnosti.<\/p>\n<p>Z endorfinsko teorijo razlagamo dandanes tudi delovanje akupunkture. Iglice se vbadajo v to\u010dke vzdol\u017e meridianov, to\u010dke olaj\u0161anja bole\u010dine in harmonizacije telesnih energij, s \u010demer dose\u017eemo protistresni, protibole\u010dinski, pa tudi druge u\u010dinke. \u0160tevilni eksperimenti dokazujejo, da vbadanje iglic spodbuja spro\u0161\u010danje endorfinov, ki po naravni poti bla\u017eijo bole\u010dine.&#8221;<\/p>\n<p>(vir:\u00a0<a href=\"http:\/\/www.dr-flis.si\/Kje_najti_sreco\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">http:\/\/www.dr-flis.si\/Kje_najti_sreco<\/a>)<\/p><\/blockquote>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 09 Jun 2016 21:50:51 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 09 Jun 2016 21:50:51 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 09 Jun 2016 21:50:51 +0000","published_by":1},{"id":1236,"title":"Gran finale na NEXTivalu","slug":"gran-finale-na-nextivalu","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Posnetek solo zaklju\\u010dka Inter-esse performansa na NEXTivalu. Po 3,5 ur neprekinjenega\\u00a0Inter-esse gibanja ni bilo nobenega sledu o utrujenosti. Zakaj? Ve\\u010d o tem\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/inter-esse-opija\/\\\">tukaj<\/a>.<\/p>\\n<p>Video\\u00a0in fotografije kolektivnega Inter-esse performansa bodo \\u0161e objavljeni\\u00a0&#8230;\\u00a0Hvala vsem, ki ste sodelovali! Bilo je fino, zabavno in\\u00a0dru\\u017eabno. \\ud83d\\ude09<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Inter-esse performance at NEXTival, Ljubljana, 2nd of June 2016\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/170088312?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Posnetek solo zaklju\u010dka Inter-esse performansa na NEXTivalu. Po 3,5 ur neprekinjenega\u00a0Inter-esse gibanja ni bilo nobenega sledu o utrujenosti. Zakaj? Ve\u010d o tem\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/inter-esse-opija\/\">tukaj<\/a>.<\/p>\n<p>Video\u00a0in fotografije kolektivnega Inter-esse performansa bodo \u0161e objavljeni\u00a0&#8230;\u00a0Hvala vsem, ki ste sodelovali! Bilo je fino, zabavno in\u00a0dru\u017eabno. \ud83d\ude09<\/p>\n<p><iframe title=\"Inter-esse performance at NEXTival, Ljubljana, 2nd of June 2016\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/170088312?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 09 Jun 2016 23:25:43 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 09 Jun 2016 23:25:43 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 09 Jun 2016 23:25:43 +0000","published_by":1},{"id":1249,"title":"The beginnings of TRUST ART 6-10-2015","slug":"the-beginnings-of-trust-art-6-10-2015","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>It started with an invitation of the 3\\u00a0Slovene artists <strong>Janez Jan\\u0161a, Janez Jan\\u0161a and Janez Jan\\u0161a<\/strong> to participate in the their art project <strong><a href=\\\"http:\/\/www.janezjansa.si\/works\/trust\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">TRUST<\/a><\/strong>\\u00a0in which randomly chosen members of the audience exchanged their valid personalized Bank Cards\/Artworks among themselves for a week. <strong>I ended up in pair with Zdenka Badovinac<\/strong>, the Director of the <a href=\\\"http:\/\/www.mg-lj.si\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Moderna galerija<\/a> in Ljubljana, and used this fabulous ready-made occasion to\\u00a0create a\\u00a0new art\\u00a0project: <strong>TRUST ART 6-10-2015<\/strong>\\u00a0made<strong>\\u00a0<\/strong>of:<\/p>\\n<ul>\\n<li>A\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/vimeo.com\/144512396\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">performance<\/a>\\u00a0about Establishing\\u00a0Trust through eye contact\\u00a0among me\\u00a0and Zdenka Badovinac<\/li>\\n<li>\\u00a0A\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/plus.google.com\/photos\/106936123977929932371\/albums\/6213023772987536481\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">graphic d\\u00e9tournement<\/a>\\u00a0of the front page\\u00a0of the Slovene Newspaper Delo from the 6th of October 2015 (the date\\u00a0in which me and Zdenka returned to each other their Bank Card)<\/li>\\n<li>A <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/trust-art-6-10-2015\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">self-inquiry writing<\/a>\\u00a0about my Experience of the whole process (in Slovene)<\/li>\\n<\/ul>\\n<p>The\\u00a0video of\\u00a0the \\u00a0Janez Jan\\u0161as&#8217;\\u00a0signing performance on my TRUST Bank Card:<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"TRUST Jatun Risba\\\" src=\\\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/169240005?dnt=1&amp;app_id=122963\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"autoplay; fullscreen\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p>A photo of\\u00a0the\\u00a0artists (Janez Jan\\u0161a, \\u00a0Janez Jan\\u0161a, Janez Jan\\u0161a), Zdenka Badovinac and me in the <a href=\\\"http:\/\/aksioma.org\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Aksioma<\/a> Project Space in Ljubljana.<\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone\\\" src=\\\"http:\/\/www.janezjansa.si\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/150929_TRUST_103-1024x681.jpg\\\" width=\\\"1024\\\" height=\\\"681\\\" \/><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>It started with an invitation of the 3\u00a0Slovene artists <strong>Janez Jan\u0161a, Janez Jan\u0161a and Janez Jan\u0161a<\/strong> to participate in the their art project <strong><a href=\"http:\/\/www.janezjansa.si\/works\/trust\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">TRUST<\/a><\/strong>\u00a0in which randomly chosen members of the audience exchanged their valid personalized Bank Cards\/Artworks among themselves for a week. <strong>I ended up in pair with Zdenka Badovinac<\/strong>, the Director of the <a href=\"http:\/\/www.mg-lj.si\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Moderna galerija<\/a> in Ljubljana, and used this fabulous ready-made occasion to\u00a0create a\u00a0new art\u00a0project: <strong>TRUST ART 6-10-2015<\/strong>\u00a0made<strong>\u00a0<\/strong>of:<\/p>\n<ul>\n<li>A\u00a0<a href=\"https:\/\/vimeo.com\/144512396\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">performance<\/a>\u00a0about Establishing\u00a0Trust through eye contact\u00a0among me\u00a0and Zdenka Badovinac<\/li>\n<li>\u00a0A\u00a0<a href=\"https:\/\/plus.google.com\/photos\/106936123977929932371\/albums\/6213023772987536481\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">graphic d\u00e9tournement<\/a>\u00a0of the front page\u00a0of the Slovene Newspaper Delo from the 6th of October 2015 (the date\u00a0in which me and Zdenka returned to each other their Bank Card)<\/li>\n<li>A <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/trust-art-6-10-2015\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">self-inquiry writing<\/a>\u00a0about my Experience of the whole process (in Slovene)<\/li>\n<\/ul>\n<p>The\u00a0video of\u00a0the \u00a0Janez Jan\u0161as&#8217;\u00a0signing performance on my TRUST Bank Card:<\/p>\n<p><iframe title=\"TRUST Jatun Risba\" src=\"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/169240005?dnt=1&amp;app_id=122963\" width=\"580\" height=\"326\" frameborder=\"0\" allow=\"autoplay; fullscreen\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>A photo of\u00a0the\u00a0artists (Janez Jan\u0161a, \u00a0Janez Jan\u0161a, Janez Jan\u0161a), Zdenka Badovinac and me in the <a href=\"http:\/\/aksioma.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Aksioma<\/a> Project Space in Ljubljana.<\/p>\n<p><img class=\"alignnone\" src=\"http:\/\/www.janezjansa.si\/wp-content\/uploads\/2015\/08\/150929_TRUST_103-1024x681.jpg\" width=\"1024\" height=\"681\" \/><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 13 Jun 2016 17:44:30 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 13 Jun 2016 17:44:30 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 13 Jun 2016 17:44:30 +0000","published_by":1},{"id":1270,"title":"Toward a Collective Mind experience","slug":"toward-a-collective-mind-experience","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>In the beginning\\u00a0of September 2016 Jatun Risba will be a tissue of the\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/www.odinteatret.dk\/arrangementer\/2016\/august-2016\/the-collective-mind---in-holstebro.aspx\\\">Collective Mind<\/a>\\u00a0gathering\\u00a0at the\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Odin_Teatret\\\">Odin Teater<\/a> in Holstebro, Denmark. A\\u00a0group\\u00a0of 15 selected participants will witness and participate in\\u00a0the final phase of Odin Teater&#8217;s performance THE TREE, directed by <a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Eugenio_Barba\\\">Eugenio Barba<\/a>.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Odin Teatret - The Chronic Life - Official Trailer\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"435\\\" src=\\\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/f2JmK5vLvs0?feature=oembed\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Eugenio Barba&#039;s interview 2011\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"435\\\" src=\\\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Ni3Un6BBB-I?feature=oembed\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>In the beginning\u00a0of September 2016 Jatun Risba will be a tissue of the\u00a0<a href=\"http:\/\/www.odinteatret.dk\/arrangementer\/2016\/august-2016\/the-collective-mind---in-holstebro.aspx\">Collective Mind<\/a>\u00a0gathering\u00a0at the\u00a0<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Odin_Teatret\">Odin Teater<\/a> in Holstebro, Denmark. A\u00a0group\u00a0of 15 selected participants will witness and participate in\u00a0the final phase of Odin Teater&#8217;s performance THE TREE, directed by <a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Eugenio_Barba\">Eugenio Barba<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><iframe title=\"Odin Teatret - The Chronic Life - Official Trailer\" width=\"580\" height=\"435\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/f2JmK5vLvs0?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><iframe title=\"Eugenio Barba&#039;s interview 2011\" width=\"580\" height=\"435\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/Ni3Un6BBB-I?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 27 Aug 2016 12:13:54 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 27 Aug 2016 12:13:54 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 27 Aug 2016 12:13:54 +0000","published_by":1},{"id":1276,"title":"Vra\u010danje (RETURN)","slug":"vracanje-return","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>On the 6th of January 2017 <strong>Jatun Risba performed &#8220;Vra\\u010danje&#8221; (Return)<\/strong>, an art intervention that took place in front of the <strong>Ljubljana Cathedral<\/strong>\\u00a0in Ljubljana, Slovenia.<\/p>\\n<p>The performance embodies the return of &#8220;the outlaw&#8221;: the selves, who the society and\\u00a0the culture we live in refuse to acknowledge and validate. <strong>What looks like a Via Crucis, turns out to be a flight of an Unmanned aerial vehicle (UAV), a combat drone. The tied double, represented by the mannequin head, questions how our planet would be like if humans suddenly disappeared.<\/strong> By openly exposing vulnerability in public places, the author aspires to generate a wormhole that embraces the left out, for an alchemical process of healing.<\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone size-medium wp-image-1277\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2158-1-200x300.jpg\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"200\\\" height=\\\"300\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2158-1-200x300.jpg 200w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2158-1-683x1024.jpg 683w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2158-1-768x1152.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2158-1-1024x1536.jpg 1024w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2158-1-1365x2048.jpg 1365w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2158-1-1200x1800.jpg 1200w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2158-1-1980x2970.jpg 1980w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2158-1-scaled.jpg 1707w\\\" sizes=\\\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\\\" \/> <img class=\\\"alignnone size-medium wp-image-1279\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2255-1-200x300.jpg\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"200\\\" height=\\\"300\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2255-1-200x300.jpg 200w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2255-1-683x1024.jpg 683w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2255-1-768x1152.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2255-1-1024x1536.jpg 1024w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2255-1-1365x2048.jpg 1365w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2255-1-1200x1800.jpg 1200w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2255-1-1980x2970.jpg 1980w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2255-1-scaled.jpg 1707w\\\" sizes=\\\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\\\" \/><\/p>\\n<p>More photos of the performance are available\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/profile.php?id=100006026448777&amp;sk=photos&amp;collection_token=100006026448777%3A2305272732%3A69&amp;set=a.578211222389754.1073741829.100006026448777&amp;type=3&amp;pnref=story\\\">here.<\/a>\\u00a0The photos were made by <a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/Tadej-Causevic-Photography-Retouching-480942822037502\/?hc_location=ufi\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Tadej \\u010cau\\u0161evi\\u010d<\/a>. His website is:\\u00a0<a class=\\\"\\\" dir=\\\"ltr\\\" href=\\\"http:\/\/l.facebook.com\/l.php?u=http%3A%2F%2Ftadejcausevicphotography.com%2F&amp;h=4AQHm2v-F\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"nofollow noopener noreferrer\\\">http:\/\/tadejcausevicphotography.com\/<\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>On the 6th of January 2017 <strong>Jatun Risba performed &#8220;Vra\u010danje&#8221; (Return)<\/strong>, an art intervention that took place in front of the <strong>Ljubljana Cathedral<\/strong>\u00a0in Ljubljana, Slovenia.<\/p>\n<p>The performance embodies the return of &#8220;the outlaw&#8221;: the selves, who the society and\u00a0the culture we live in refuse to acknowledge and validate. <strong>What looks like a Via Crucis, turns out to be a flight of an Unmanned aerial vehicle (UAV), a combat drone. The tied double, represented by the mannequin head, questions how our planet would be like if humans suddenly disappeared.<\/strong> By openly exposing vulnerability in public places, the author aspires to generate a wormhole that embraces the left out, for an alchemical process of healing.<\/p>\n<p><img class=\"alignnone size-medium wp-image-1277\" src=\"/content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2158-1-200x300.jpg\" alt=\" width=\"200\" height=\"300\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2158-1-200x300.jpg 200w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2158-1-683x1024.jpg 683w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2158-1-768x1152.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2158-1-1024x1536.jpg 1024w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2158-1-1365x2048.jpg 1365w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2158-1-1200x1800.jpg 1200w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2158-1-1980x2970.jpg 1980w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2158-1-scaled.jpg 1707w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/> <img class=\"alignnone size-medium wp-image-1279\" src=\"/content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2255-1-200x300.jpg\" alt=\" width=\"200\" height=\"300\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2255-1-200x300.jpg 200w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2255-1-683x1024.jpg 683w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2255-1-768x1152.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2255-1-1024x1536.jpg 1024w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2255-1-1365x2048.jpg 1365w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2255-1-1200x1800.jpg 1200w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2255-1-1980x2970.jpg 1980w, /content/images/wordpress\/2017\/01\/TED2255-1-scaled.jpg 1707w\" sizes=\"(max-width: 200px) 100vw, 200px\" \/><\/p>\n<p>More photos of the performance are available\u00a0<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/profile.php?id=100006026448777&amp;sk=photos&amp;collection_token=100006026448777%3A2305272732%3A69&amp;set=a.578211222389754.1073741829.100006026448777&amp;type=3&amp;pnref=story\">here.<\/a>\u00a0The photos were made by <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/Tadej-Causevic-Photography-Retouching-480942822037502\/?hc_location=ufi\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tadej \u010cau\u0161evi\u010d<\/a>. His website is:\u00a0<a class=\" dir=\"ltr\" href=\"http:\/\/l.facebook.com\/l.php?u=http%3A%2F%2Ftadejcausevicphotography.com%2F&amp;h=4AQHm2v-F\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow noopener noreferrer\">http:\/\/tadejcausevicphotography.com\/<\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 07 Jan 2017 20:02:58 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 07 Jan 2017 20:02:58 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 07 Jan 2017 20:02:58 +0000","published_by":1},{"id":1287,"title":"Lecture about Odin Teatret's performance THE TREE","slug":"lecture-about-odin-teatrets-performance-the-tree","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>My lecture about <a class=\\\"profileLink\\\" href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/Eugenio-Barba-Odin-Teatret-42364427902\/\\\" data-hovercard=\\\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=42364427902\\\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\\\"1\\\">Eugenio Barba &amp; Odin Teatret<\/a> performance The tree at the Academy for Theatre, Radio, Film, and Television (<a href=\\\"https:\/\/www.agrft.uni-lj.si\/\\\">AGRFT<\/a>) in Ljubljana is on YouTube:<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Lecture - Odin teatret: The Tree\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" src=\\\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/OHtRLbR2wXo?feature=oembed\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>My lecture about <a class=\"profileLink\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/Eugenio-Barba-Odin-Teatret-42364427902\/\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=42364427902\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\">Eugenio Barba &amp; Odin Teatret<\/a> performance The tree at the Academy for Theatre, Radio, Film, and Television (<a href=\"https:\/\/www.agrft.uni-lj.si\/\">AGRFT<\/a>) in Ljubljana is on YouTube:<\/p>\n<p><iframe title=\"Lecture - Odin teatret: The Tree\" width=\"580\" height=\"326\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/OHtRLbR2wXo?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 14 Jan 2017 22:11:51 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 14 Jan 2017 22:11:51 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 14 Jan 2017 22:11:51 +0000","published_by":1},{"id":1289,"title":"No Coming No Going","slug":"no-coming-no-going","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>An excerpt of the pilot version of the performance <strong>No Coming No Going<\/strong> (Ni prihajanja in odhajanja) by Jatun Risba that occurred at Modri Kot (Tovarna Rog, Ljubljana, Slovenia) on the 1st of November 2016.\\u00a0The performance was <strong>part of the event Luknja v novcu<\/strong> (&#8220;A Hole in the Coin&#8221;) that was dedicated to Ale\\u0161 Kermauner (a fabulous Slovene poet who committed suicide at 19 in the &#8217;60s) and to all other people who killed themselves. <strong>The aim of this event was to create a meaningful, magic evening that would add enough sense, beauty and value to our existence to chase away any thoughts, or attempts of suicide, forever<\/strong>.<\/p>\\n<p>The body &amp; eye movements and the use of finger\/nail extensions are inspired by <strong>Balinese traditional dances.<\/strong> The chant functions as a <strong>choral mourning song<\/strong> that wants to shed away the pain and the tears of those who suffered from suicide (Slovenia has a peculiarly high suicide rate).<\/p>\\n<p>Further developments and executions of the performance will be scheduled in 2017.<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"No Coming No Going_trailer\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" src=\\\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/iD0w8O_yX44?feature=oembed\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>An excerpt of the pilot version of the performance <strong>No Coming No Going<\/strong> (Ni prihajanja in odhajanja) by Jatun Risba that occurred at Modri Kot (Tovarna Rog, Ljubljana, Slovenia) on the 1st of November 2016.\u00a0The performance was <strong>part of the event Luknja v novcu<\/strong> (&#8220;A Hole in the Coin&#8221;) that was dedicated to Ale\u0161 Kermauner (a fabulous Slovene poet who committed suicide at 19 in the &#8217;60s) and to all other people who killed themselves. <strong>The aim of this event was to create a meaningful, magic evening that would add enough sense, beauty and value to our existence to chase away any thoughts, or attempts of suicide, forever<\/strong>.<\/p>\n<p>The body &amp; eye movements and the use of finger\/nail extensions are inspired by <strong>Balinese traditional dances.<\/strong> The chant functions as a <strong>choral mourning song<\/strong> that wants to shed away the pain and the tears of those who suffered from suicide (Slovenia has a peculiarly high suicide rate).<\/p>\n<p>Further developments and executions of the performance will be scheduled in 2017.<\/p>\n<p><iframe title=\"No Coming No Going_trailer\" width=\"580\" height=\"326\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/iD0w8O_yX44?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 21 Jan 2017 09:06:19 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 21 Jan 2017 09:06:19 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 21 Jan 2017 09:06:19 +0000","published_by":1},{"id":1297,"title":"Frik\u0161n Bar #7: Impossible = I'm possible","slug":"friksn-bar-7-impossible-im-possible","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>On the <strong>14th of February 2017<\/strong>\\u00a0Jatun Risba participated at<strong>\\u00a0Frik\\u0161n Bar #7: Impossible = I&#8217;m possible<\/strong>, the regular Art &amp; Science Caf\\u00e9 event\\u00a0in Ljubljana in the redaction of Kapelica Gallery, Rampa Lab and BioTehna.<\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone wp-image-1298 size-full\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2017\/02\/FriksnBar7.jpg\\\" width=\\\"1034\\\" height=\\\"368\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2017\/02\/FriksnBar7.jpg 1034w, /content/images/wordpress\/2017\/02\/FriksnBar7-300x107.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2017\/02\/FriksnBar7-1024x364.jpg 1024w, /content/images/wordpress\/2017\/02\/FriksnBar7-768x273.jpg 768w\\\" sizes=\\\"(max-width: 1034px) 100vw, 1034px\\\" \/><\/p>\\n<p>About the event:<\/p>\\n<p>Discussion and socializing with: artist Jatun Risba, neurologist dr. Bla\\u017e Koritnik, theoretical physicis and inventor Andrej Detela and witer and publicist Mojca Kumerdej.<\/p>\\n<p>The starting point for the seventh Frik\\u0161n bar is the upcoming art project by Jatun Risba, where she deals with the autobiographic story of her d\\u00e9tour with multiple sclerosis.<\/p>\\n<p>In the discussion we will question the ability of an individual to self-organise for a better internal structure and the effect of this process (\\u2018self-care\\u2019) on changing society. Can we be healthy in an unhealthy society? Who is the \\u2018me\\u2019 who falls ill and can we heal ourselves? What are the requirements for healthily inhabiting a thinking body and what is the power of art when creating our own self? The work of the artist Jatun Risba is steeped in the study of the unconventional techniques of the body and she will look for answers to these questions together with guests: dr. Bla\\u017e Koritnik and Andrej Detela.<\/p>\\n<p>Photos of the event:<a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/media\/set\/?set=a.1333046933419118.1073741883.618548328202319&amp;type=1&amp;l=6d9fc5c43e\\\">\\u00a0\\u2192<\/a><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>On the <strong>14th of February 2017<\/strong>\u00a0Jatun Risba participated at<strong>\u00a0Frik\u0161n Bar #7: Impossible = I&#8217;m possible<\/strong>, the regular Art &amp; Science Caf\u00e9 event\u00a0in Ljubljana in the redaction of Kapelica Gallery, Rampa Lab and BioTehna.<\/p>\n<p><img class=\"alignnone wp-image-1298 size-full\" src=\"/content/images/wordpress\/2017\/02\/FriksnBar7.jpg\" width=\"1034\" height=\"368\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2017\/02\/FriksnBar7.jpg 1034w, /content/images/wordpress\/2017\/02\/FriksnBar7-300x107.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2017\/02\/FriksnBar7-1024x364.jpg 1024w, /content/images/wordpress\/2017\/02\/FriksnBar7-768x273.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1034px) 100vw, 1034px\" \/><\/p>\n<p>About the event:<\/p>\n<p>Discussion and socializing with: artist Jatun Risba, neurologist dr. Bla\u017e Koritnik, theoretical physicis and inventor Andrej Detela and witer and publicist Mojca Kumerdej.<\/p>\n<p>The starting point for the seventh Frik\u0161n bar is the upcoming art project by Jatun Risba, where she deals with the autobiographic story of her d\u00e9tour with multiple sclerosis.<\/p>\n<p>In the discussion we will question the ability of an individual to self-organise for a better internal structure and the effect of this process (\u2018self-care\u2019) on changing society. Can we be healthy in an unhealthy society? Who is the \u2018me\u2019 who falls ill and can we heal ourselves? What are the requirements for healthily inhabiting a thinking body and what is the power of art when creating our own self? The work of the artist Jatun Risba is steeped in the study of the unconventional techniques of the body and she will look for answers to these questions together with guests: dr. Bla\u017e Koritnik and Andrej Detela.<\/p>\n<p>Photos of the event:<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/media\/set\/?set=a.1333046933419118.1073741883.618548328202319&amp;type=1&amp;l=6d9fc5c43e\">\u00a0\u2192<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 16 Feb 2017 14:53:38 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 16 Feb 2017 14:53:38 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 16 Feb 2017 14:53:38 +0000","published_by":1},{"id":1302,"title":"Exercises in Dying","slug":"exercises-in-dying","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong>On Ash Wednesday, 1st of March 2017<\/strong><strong>\\u00a0<\/strong>from 12 to 24 o&#8217;clock, you are invited to the\\u00a0<strong>performative event Exercises in dying<\/strong>\\u00a0at <strong>Klub K4 at Kersnikova 4<\/strong> in Ljubljana, Slovenia.\\u00a0You can follow the Facebook page \\u201c<a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/Exercisesindying\/\\\">Exercises in dying<\/a>\\u201d, where the video of the performance will be broadcast live and also available for commenting.<\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone wp-image-1669 size-full\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2017\/02\/16807482_1456937857711774_7187439285753475657_n.png\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"600\\\" height=\\\"600\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2017\/02\/16807482_1456937857711774_7187439285753475657_n.png 600w, /content/images/wordpress\/2017\/02\/16807482_1456937857711774_7187439285753475657_n-300x300.png 300w, /content/images/wordpress\/2017\/02\/16807482_1456937857711774_7187439285753475657_n-150x150.png 150w\\\" sizes=\\\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\\\" \/><\/p>\\n<p>In the interim stage of the project &#8216;MRI MS&#8217;, the artist <strong>Jatun Risba will perform a long <em>Inter-<\/em><em>esse\\u00a0<\/em>performance<\/strong>, in which she will walk through the physical, aural and psychological stages of herself in order to deconstruct and liberate the self. The <em>Inter-esse<\/em> (from Latin <em>interesse<\/em>: \\u200e&#8217;to be or lie in-between&#8217;, also &#8216;to go beyond the self&#8217;) performative practice explores <strong>liminal forms of the thinking body \\u2013 movement, gesture, voice, breath, and contact \\u2013 in the functioning of the autonomic nervous system, at the level of the limbic system<\/strong>.The limbic system is the phylogenetically older, mammalian part of the brains that takes care of motivation, memory, emotions and willingness to study.<\/p>\\n<p>The twelve-hour performance of Jatun Risba is a challenge of physical &amp; mental endurance and a trans-individual experiment in movement, emotions, and interaction, which manifest in the process of psychological dying. The aim of this action is to forget the known from the past \\u2013 cognitive and behavioral conditioning, fear and sadness \\u2013 for a new, fresh start.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<hr \/>\\n<p>Production:\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/rampalab\/\\\">Rampa Lab<\/a>,\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/kersnikova4\/\\\">Zavod Kersnikova<\/a><\/p>\\n<p>Project is supported by Ministry of Culture of the Republic of Slovenia, Municipality of Ljubljana and Student Organization of the University of Ljubljana.<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong>On Ash Wednesday, 1st of March 2017<\/strong><strong>\u00a0<\/strong>from 12 to 24 o&#8217;clock, you are invited to the\u00a0<strong>performative event Exercises in dying<\/strong>\u00a0at <strong>Klub K4 at Kersnikova 4<\/strong> in Ljubljana, Slovenia.\u00a0You can follow the Facebook page \u201c<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/Exercisesindying\/\">Exercises in dying<\/a>\u201d, where the video of the performance will be broadcast live and also available for commenting.<\/p>\n<p><img class=\"alignnone wp-image-1669 size-full\" src=\"/content/images/wordpress\/2017\/02\/16807482_1456937857711774_7187439285753475657_n.png\" alt=\" width=\"600\" height=\"600\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2017\/02\/16807482_1456937857711774_7187439285753475657_n.png 600w, /content/images/wordpress\/2017\/02\/16807482_1456937857711774_7187439285753475657_n-300x300.png 300w, /content/images/wordpress\/2017\/02\/16807482_1456937857711774_7187439285753475657_n-150x150.png 150w\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" \/><\/p>\n<p>In the interim stage of the project &#8216;MRI MS&#8217;, the artist <strong>Jatun Risba will perform a long <em>Inter-<\/em><em>esse\u00a0<\/em>performance<\/strong>, in which she will walk through the physical, aural and psychological stages of herself in order to deconstruct and liberate the self. The <em>Inter-esse<\/em> (from Latin <em>interesse<\/em>: \u200e&#8217;to be or lie in-between&#8217;, also &#8216;to go beyond the self&#8217;) performative practice explores <strong>liminal forms of the thinking body \u2013 movement, gesture, voice, breath, and contact \u2013 in the functioning of the autonomic nervous system, at the level of the limbic system<\/strong>.The limbic system is the phylogenetically older, mammalian part of the brains that takes care of motivation, memory, emotions and willingness to study.<\/p>\n<p>The twelve-hour performance of Jatun Risba is a challenge of physical &amp; mental endurance and a trans-individual experiment in movement, emotions, and interaction, which manifest in the process of psychological dying. The aim of this action is to forget the known from the past \u2013 cognitive and behavioral conditioning, fear and sadness \u2013 for a new, fresh start.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p>Production:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/rampalab\/\">Rampa Lab<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/kersnikova4\/\">Zavod Kersnikova<\/a><\/p>\n<p>Project is supported by Ministry of Culture of the Republic of Slovenia, Municipality of Ljubljana and Student Organization of the University of Ljubljana.<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 25 Feb 2017 21:45:25 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 25 Feb 2017 21:45:25 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 25 Feb 2017 21:45:25 +0000","published_by":1},{"id":1310,"title":"MRI MS","slug":"mri-ms","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong>The Art project <span style=\\\"color: #5e038c;\\\">\\u00a0<em>MRI MS\\u00a0<\/em><\/span>by Jatun Risba deals with the author&#8217;s <em>d\\u00e9tour<\/em>\\u00a0of multiple sclerosis.\\u00a0<\/strong><\/p>\\n<p>MRI MS recounts Jatun Risba&#8217;s lived experience in\\u00a0reprogramming and freeing her thinking\\u00a0body using a range of different technologies:<\/p>\\n<p>&#8211; <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Technologies of the Self<\/a> (body, mind &amp; awareness techniques)<\/p>\\n<p>&#8211; Medical technologies<\/p>\\n<p>&#8211; IT technologies<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>The\\u00a0chronological development and news about the project\\u00a0&#8220;MRI MS&#8221; are\\u00a0available\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/category\/mri-ms\/\\\">here<\/a>.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<hr \/>\\n<p>Production: <a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/rampalab\/\\\">Rampa Lab<\/a> \/<a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/kersnikova4\/?hc_ref=SEARCH&amp;fref=nf\\\"> Zavod Kersnikova<\/a><\/p>\\n<p>The project is supported by Ministry of Culture of the Republic of Slovenia, Municipality of Ljubljana and Student Organization of the University of Ljubljana.<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong>The Art project <span style=\"color: #5e038c;\">\u00a0<em>MRI MS\u00a0<\/em><\/span>by Jatun Risba deals with the author&#8217;s <em>d\u00e9tour<\/em>\u00a0of multiple sclerosis.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>MRI MS recounts Jatun Risba&#8217;s lived experience in\u00a0reprogramming and freeing her thinking\u00a0body using a range of different technologies:<\/p>\n<p>&#8211; <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Technologies of the Self<\/a> (body, mind &amp; awareness techniques)<\/p>\n<p>&#8211; Medical technologies<\/p>\n<p>&#8211; IT technologies<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>The\u00a0chronological development and news about the project\u00a0&#8220;MRI MS&#8221; are\u00a0available\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/category\/mri-ms\/\">here<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p>Production: <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/rampalab\/\">Rampa Lab<\/a> \/<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/kersnikova4\/?hc_ref=SEARCH&amp;fref=nf\"> Zavod Kersnikova<\/a><\/p>\n<p>The project is supported by Ministry of Culture of the Republic of Slovenia, Municipality of Ljubljana and Student Organization of the University of Ljubljana.<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 11 Mar 2017 15:04:55 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 11 Mar 2017 15:04:55 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 11 Mar 2017 15:04:55 +0000","published_by":1},{"id":1327,"title":"Evaluation of the research performance \u201cExercises in Dying\u201d","slug":"evaluation-exercises-in-dying","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><span style=\\\"color: #5e0365;\\\"><strong>What was the performance \\u00bbExercises in Dying\\u00ab? <\/strong><\/span><\/p>\\n<p>&#8211; <strong>A tentative of freeing from the known<\/strong> through the washing away of the old (unacknowledged feelings, unprocessed experiences,\\u00a0accustomed approaches and techniques) that had anchored and limited me. The aim was to create the circumstances that <strong>stimulate the bringing forth of the New<\/strong>.<\/p>\\n<p>&#8211; <strong>A research about the limbic state of consciousness and its manifestation in physical, vocal and thought actions<\/strong> (performative actions determined by clear intentions) and their development during a lengthy performance.<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/17309161_1360556490668162_4077605220343325266_n.jpg?_nc_cat=102&amp;_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&amp;oh=c319fb272065a145825937c565e9e1fb&amp;oe=5C4655B5\\\"><img class=\\\"alignnone\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/17309161_1360556490668162_4077605220343325266_n.jpg?_nc_cat=102&amp;_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&amp;oh=c319fb272065a145825937c565e9e1fb&amp;oe=5C4655B5\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"640\\\" height=\\\"960\\\" \/><\/a><a href=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17358791_1360556484001496_2610541238478254179_o.jpg?_nc_cat=107&amp;_nc_eui2=AeGJ0BW5Fv3hWJoZiDnuJ9u1VuPRERZblV-JchVrPlNXifCwC7tCSnPPJCG_Z09RTY2nlcSOYNn5oYbKxqCvow7wXn7qPU73dk25AX2BG3k9xw&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=1f95d33dc3efb60d793924f3629f790c&amp;oe=5D8C3C68\\\"><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17358791_1360556484001496_2610541238478254179_o.jpg?_nc_cat=107&amp;_nc_eui2=AeGJ0BW5Fv3hWJoZiDnuJ9u1VuPRERZblV-JchVrPlNXifCwC7tCSnPPJCG_Z09RTY2nlcSOYNn5oYbKxqCvow7wXn7qPU73dk25AX2BG3k9xw&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=1f95d33dc3efb60d793924f3629f790c&amp;oe=5D8C3C68\\\" width=\\\"2048\\\" height=\\\"1366\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e0365;\\\"><strong>What happened during the performance?<\/strong><\/span><\/p>\\n<p>&#8211; THE INTERPLAY BETWEEN VOICE AND MOVEMENTS<\/p>\\n<p>Contrary to the performative <em>modus operandi<\/em> I am familiar to <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/inter-esse\/\\\">(<em>Inter-esse<\/em><\/a>, where a meditative state of mind is transferred into movements, which affect the breathing and stimulate spontaneous vocalizations; the thinking body operates in unison), I decided to try a new approach and do what I don\\u2019t know how to do. After all this was the purpose of the research.<\/p>\\n<p>I chose to base my actions on the <em>Watching<\/em> exercise of the Workcenter of Jerzy Grotowski and Thomas Richards in which the performer minimizes the sounds of breathing and the noise of movements during a harsh physical workout. This approach differs profoundly from the previously described<em> Inter-esse<\/em>\\u00a0technique\\u00a0that uses\\u00a0breathing and vocalizations as energy supplies and stimuli for movements. As a consequence, the first hour of each of the four cycles, which was devoted to physical actions, was executed with an attention for sound reduction. The experiment didn&#8217;t work as <strong>the artificially imposed separation between the movements and the sounds of the body didn\\u2019t prepare and hit up my voice properly<\/strong>.<\/p>\\n<p>The voice is at the moment my weakest medium of expression and needs special care in order to operate well as I haven\\u2019t been cultivating it until very recently. I am training my body daily since April 2015 and I\\u2019ve achieved fabulous results in a short time thanks to a regular practice of Grotowski\\u2019s Physical Training. I introduced a regular voicework in my training schedule only in December 2016 and have already achieved the\\u00a0first notable improvements. In the last vocal training before the performance I easily reached the state in which my voice resonated fully and achieved a\\u00a0vibration that was able to touch things. My training warm-up consisted of\\u00a0a 20 min singing session while running in a <em>Watching<\/em>-like manner (the arms are dropped and the steps are light) in a\\u00a0hall\\u00a0that was twice as big as the\\u00a0performance space.<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/17626170_1500990063306553_6469783588570768519_n.jpg?_nc_cat=104&amp;oh=9058d80d116ce3ccbda9c7f221741548&amp;oe=5C22CF36\\\"><img class=\\\"alignnone\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/17626170_1500990063306553_6469783588570768519_n.jpg?_nc_cat=104&amp;oh=9058d80d116ce3ccbda9c7f221741548&amp;oe=5C22CF36\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"960\\\" height=\\\"640\\\" \/><\/a><a href=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17434693_1500990063306553_6469783588570768519_o.jpg?_nc_cat=104&amp;_nc_eui2=AeGXXOXtTeK8pzH1OY7wZy5jPSt1mhaFE1BuJ9YzlIV7Tj3SZABUT5-1FcAo2SWg_hcwFbpgKX0IjqXwTSHD0DbSTvVVtCnY64Ji6mmAdFlwUQ&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=e9849c3d167371ab128ef7a3f3802ed2&amp;oe=5D936991\\\"><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17434693_1500990063306553_6469783588570768519_o.jpg?_nc_cat=104&amp;_nc_eui2=AeGXXOXtTeK8pzH1OY7wZy5jPSt1mhaFE1BuJ9YzlIV7Tj3SZABUT5-1FcAo2SWg_hcwFbpgKX0IjqXwTSHD0DbSTvVVtCnY64Ji6mmAdFlwUQ&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=e9849c3d167371ab128ef7a3f3802ed2&amp;oe=5D936991\\\" width=\\\"2048\\\" height=\\\"1366\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>&#8211; SKELETONS FROM THE CLOSET TOOK OVER<\/p>\\n<p>My skeletons from the closet (past selfs with nasty baggage) have appeared during the performance and took control over myself, which was exactly what my aims were.<strong> My intention was to offer them a space for expression after which I will be able to transform the ghosts, who were once hunting me, into creative companions, which\\u00a0I am able to embody consciously and structure on will.<\/strong> In the next weeks and months I will find out if this was actually achieved.<\/p>\\n<p>There was a phase in the performance in which I was clearly aware of being carried into a territory of fears, lamenting and impotence, which I had used to inhabit in teenage periods of despair and depression. This acknowledging was followed by a state of detachment as I got annoyed by the sameness and powerlessness of what was going on. I clearly remember my thoughts and how it felt: \\u201cIs that everything myself contains, the same, old terrain of tears, lamenting and smallness? Get over this dumbness\\u2026\\u201d<\/p>\\n<p>&#8211; PHYSICAL ACTIONS ON THE BORDER OF THE KNOWN<\/p>\\n<p><strong>On one hand I researched slow movements that emanate\\u00a0sensefulness and presence and on the other, the deconstruction of the known through a conscious embodiment of counter-impulses.<\/strong>\\u00a0For example, if I felt the impulse to turn my chest on the right, I turned it on the left or up\/down. This approach is similar to Etienne Decroux&#8217;s \\u00a0&#8220;Contradictions&#8221; in the technique of\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Corporeal_mime\\\">Corporeal mime<\/a>.<\/p>\\n<p>The deconstruction was more present in the first two cycles as later I suffered a decrease<i> <\/i>in energy and focus that prevented me to carry on the research with the same level of quality, at least in my perception.<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17632156_1500990056639887_1595778652107935791_o.jpg?_nc_cat=110&amp;_nc_eui2=AeHt2WaeMqiK5VhVrnjpWYTQb7m1thcFBwBjvicDLtQYBguiXIN-foz-Y2UOnguIY43-9m1K-HJmkrUdpIpGpw55zcEoEDYQ22xRbC98XPQIZg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=69e5d8484c72fbb0a1fc4fd454d7fd66&amp;oe=5D91B6C6\\\"><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17632156_1500990056639887_1595778652107935791_o.jpg?_nc_cat=110&amp;_nc_eui2=AeHt2WaeMqiK5VhVrnjpWYTQb7m1thcFBwBjvicDLtQYBguiXIN-foz-Y2UOnguIY43-9m1K-HJmkrUdpIpGpw55zcEoEDYQ22xRbC98XPQIZg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=69e5d8484c72fbb0a1fc4fd454d7fd66&amp;oe=5D91B6C6\\\" width=\\\"2048\\\" height=\\\"1367\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>&#8211; THE LABOR WITH THE GLASS TUBES<\/p>\\n<p>In the first round I was extremely slow in the handling of the tubes and I managed to put ash in a third of them only. I hadn\\u2019t been familiar with glass test tubes before and had first to learn, how to move them with precision without the risk of cracking or breaking them. In the third or second round I felt confident enough to decide to complicate my tube managing task. <strong>I began to perform the work with a focused intention. Only in this way my<em> per se<\/em> uninteresting activity could gain presence and become interesting.<\/strong><\/p>\\n<p>I applied an extra-daily\\u00a0state of awareness to my actions and my filling of the tubes with ash and earth\\u00a0was transformed into a job of vital importance. \\u00a0I imagined that every filled test tube\\u00a0became a magic bullet that would restore the health to one or more people with the diagnose of multiple sclerosis. In this way I gained\\u00a0a concrete and valid reason\\u00a0to perform my tube-filling task fast and well. It was a success!<\/p>\\n<p>&#8211; ENERGY ARCH IN LENGTHY PERFORMANCE<\/p>\\n<p><strong>My expectancy was\\u00a0that the levels of presence and limbic &#8220;possession\\u201d would continue to rise with time. I was wrong and the best parts of the performance with the major moments of enchantment were achieved in the first two cycles of the performance<\/strong>. The flow of energy was following a <em>decrescendo<\/em> rhythm that I later connected with my voluntary segmentation of breathing, vocalization and movements, which prevented me to go deeper in the limbic state of embodiment and ecstatic trance consciousness\\u00a0(see\\u00a0Felicitas D. Goodman &amp; Nana Nauwald:\\u00a0<em>Ecstatic Trance. New Ritual Body Postures<\/em>, 2003).<\/p>\\n<div><\/div>\\n<p>I am still tempted to sustain the idea that a <em>crescendo<\/em> of energy is achievable with a genuine <em>Inter-esse<\/em> performance where the whole body functions in unison, but the hypothesis needs to be put on test. However, moments of \\u201c<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Second_wind\\\">second wind<\/a>\\u201d manifested also in the last two parts of the performance, but the general level of the actions suffered a decrease in quality.<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17358570_1360557154001429_6657375396450612331_o.jpg?_nc_cat=103&amp;_nc_eui2=AeG0XzAo184SQ6YIfikGBC9maSKM7BfIRo0IAeyjedlqA3QY5XS0qBCyxOIic8LS1lqR-GKfOy8vEjsyT4GLtbm375SZTWSBMUkfs06bDbQKMA&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=63e15b5188f30e81a1116df5ba8c75ec&amp;oe=5D871436\\\"><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17358570_1360557154001429_6657375396450612331_o.jpg?_nc_cat=103&amp;_nc_eui2=AeG0XzAo184SQ6YIfikGBC9maSKM7BfIRo0IAeyjedlqA3QY5XS0qBCyxOIic8LS1lqR-GKfOy8vEjsyT4GLtbm375SZTWSBMUkfs06bDbQKMA&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=63e15b5188f30e81a1116df5ba8c75ec&amp;oe=5D871436\\\" width=\\\"2048\\\" height=\\\"1367\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p><strong>&#8211; <\/strong>THERE IS NO PRIVATENESS IN THE COMMON<\/p>\\n<p>A few witnesses of the performance \\u2018Exercises in dying\\u2019 commented their experience as being very unusual to the performative events they normally attend. They felt as they were witnessing something very authentic and intimate, something private which they shouldn\\u2019t have been given access to. This sensation was increased by the fact that the performer (myself) seldomly turned attention to the people present.<\/p>\\n<p>I was consciously giving minimum attention to the spectators in order to maintain maximum focus on what was happening inside and in-between me as the endurance and research format of the performance required some safety, energy-saving precautions. However, I immediately noticed the arrival of a cat in the space and started a vocal interaction with it. The animal was catwalking on the borders of the pool in which the performance was taking place. I was hoping it\\u00a0would join me inside the earth-covered area, but the cat\\u00a0stopped on the last two stairs.<\/p>\\n<p>For sure I wasn\\u2019t giving attention to the visitors seating or standing backward in semi-darkness, but I clearly acknowledged and recognized (in case I knew them from before) the visitors, who were placed in the vicinity of the pool. My attention\\u00a0was a little more oriented to the spectators at the begging of each of the four cycles when I repeatedly announced an invocation that had the following structure: \\u201cRemember human that (\\u2026 sth sth) and (\\u2026 a \\u00a0subtle contradiction to the just affirmed).\\u201d<\/p>\\n<p>There was one moment in the performance in which I directly addressed the spectators. It was during my only urination in 12 hrs, when I said \\u201cSaj te vidim\\u2026 Jaz tudi!\\u201d (I am seeing you\\u2026 So do I!). I could clearly feel the disturbance my words generated in the present witnesses. The phrase contained a clairvoyance. Even without directly addressing or facing\\u00a0the Other, you\\u00a0cannot avoid &#8220;seeing it&#8221;, meaning that you are inevitably\\u00a0affected by its presence.<\/p>\\n<p>My work in general (as it is based on the <em>Inter-esse<\/em> performative approach) and the project \\u2018MRI MS\\u2019 in particular, in even more complex and evident terms, are conducted around \\u00a0the issues of property and common space. In fact, my art praxis suggests that neither intimacy nor individual development can exist alone. They occur within a certain defined spacio-social context (geographic, social, politic, economic, linguistic, archetypic, etc.) and are therefore never private.<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17635328_1500990053306554_3013328145226015093_o.jpg?_nc_cat=110&amp;_nc_eui2=AeFQiGL5UjObYkFE39ZmnTP2KA8XNuQMPRt9r7RKcjpTaBj6Erxs61zR7t_am8_dG0XziKnazHss_D0HP-xgZpqVe1gGGtRb75PJ3lbySgHBPg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=7ad1864d7405ac5b0ffb3cd60a974e97&amp;oe=5DC6F295\\\"><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17635328_1500990053306554_3013328145226015093_o.jpg?_nc_cat=110&amp;_nc_eui2=AeFQiGL5UjObYkFE39ZmnTP2KA8XNuQMPRt9r7RKcjpTaBj6Erxs61zR7t_am8_dG0XziKnazHss_D0HP-xgZpqVe1gGGtRb75PJ3lbySgHBPg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=7ad1864d7405ac5b0ffb3cd60a974e97&amp;oe=5DC6F295\\\" width=\\\"2048\\\" height=\\\"1367\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e0365;\\\"><strong>What\\u00a0<\/strong><\/span><span style=\\\"color: #5e0365;\\\"><strong>have I learned from the experience? <\/strong><\/span><\/p>\\n<p>&#8211; DON\\u2019T SEGMENT VOCALIZATION AND BREATHING FROM PHYSICAL ACTIONS as it brings a <em>decrescendo<\/em> rhythm and doesn\\u2019t prepare the voice for singing.<\/p>\\n<p>&#8211; ADOPERATE THOUGHT-ACTIONS in your performance, always! The clearer they are, the better.<\/p>\\n<p>&#8211; MY GUT LANGUAGE IS ITALIAN. Therefore work with Italian vocal actions first and then move to native Slovene and English.<\/p>\\n<p>&#8211; WHAT COUNTS MOST IS A CERTAIN LEVEL OF QUALITY: the quality of &#8220;persuasion&#8221; (see Carlo Michelstaedter:\\u00a0<em>Persuasion and Rhetoric, <\/em>1910). Once there, it doesn\\u2019t really matter what you do as everything is valuable and valid. You can direct this state of being or energy into art, performance, writing, talking, research or anything else. The form can take different shapes, but what really counts &#8211; the invisible, subtle matter or\\u00a0the quality &#8211; remains the same, no coming no going.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><iframe style=\\\"border: none; overflow: hidden;\\\" src=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FExercisesindying%2Fposts%2F1821657747906448&amp;width=500\\\" width=\\\"500\\\" height=\\\"764\\\" frameborder=\\\"0\\\" scrolling=\\\"no\\\"><\/iframe><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<hr \/>\\n<p>This evaluation is an example of\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samosprasevanje\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">self-reflection<\/a>.<\/p>\\n<p>Photo: Hana Jo\\u0161i\\u0107<\/p>\\n<p>Production: Rampa \/ <a class=\\\"profileLink\\\" href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/kersnikova4\/\\\" data-hovercard=\\\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=294254000671426\\\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\\\"1\\\">Kersnikova<\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><span style=\"color: #5e0365;\"><strong>What was the performance \u00bbExercises in Dying\u00ab? <\/strong><\/span><\/p>\n<p>&#8211; <strong>A tentative of freeing from the known<\/strong> through the washing away of the old (unacknowledged feelings, unprocessed experiences,\u00a0accustomed approaches and techniques) that had anchored and limited me. The aim was to create the circumstances that <strong>stimulate the bringing forth of the New<\/strong>.<\/p>\n<p>&#8211; <strong>A research about the limbic state of consciousness and its manifestation in physical, vocal and thought actions<\/strong> (performative actions determined by clear intentions) and their development during a lengthy performance.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/17309161_1360556490668162_4077605220343325266_n.jpg?_nc_cat=102&amp;_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&amp;oh=c319fb272065a145825937c565e9e1fb&amp;oe=5C4655B5\"><img class=\"alignnone\" src=\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/17309161_1360556490668162_4077605220343325266_n.jpg?_nc_cat=102&amp;_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&amp;oh=c319fb272065a145825937c565e9e1fb&amp;oe=5C4655B5\" alt=\" width=\"640\" height=\"960\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17358791_1360556484001496_2610541238478254179_o.jpg?_nc_cat=107&amp;_nc_eui2=AeGJ0BW5Fv3hWJoZiDnuJ9u1VuPRERZblV-JchVrPlNXifCwC7tCSnPPJCG_Z09RTY2nlcSOYNn5oYbKxqCvow7wXn7qPU73dk25AX2BG3k9xw&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=1f95d33dc3efb60d793924f3629f790c&amp;oe=5D8C3C68\"><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17358791_1360556484001496_2610541238478254179_o.jpg?_nc_cat=107&amp;_nc_eui2=AeGJ0BW5Fv3hWJoZiDnuJ9u1VuPRERZblV-JchVrPlNXifCwC7tCSnPPJCG_Z09RTY2nlcSOYNn5oYbKxqCvow7wXn7qPU73dk25AX2BG3k9xw&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=1f95d33dc3efb60d793924f3629f790c&amp;oe=5D8C3C68\" width=\"2048\" height=\"1366\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e0365;\"><strong>What happened during the performance?<\/strong><\/span><\/p>\n<p>&#8211; THE INTERPLAY BETWEEN VOICE AND MOVEMENTS<\/p>\n<p>Contrary to the performative <em>modus operandi<\/em> I am familiar to <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/inter-esse\/\">(<em>Inter-esse<\/em><\/a>, where a meditative state of mind is transferred into movements, which affect the breathing and stimulate spontaneous vocalizations; the thinking body operates in unison), I decided to try a new approach and do what I don\u2019t know how to do. After all this was the purpose of the research.<\/p>\n<p>I chose to base my actions on the <em>Watching<\/em> exercise of the Workcenter of Jerzy Grotowski and Thomas Richards in which the performer minimizes the sounds of breathing and the noise of movements during a harsh physical workout. This approach differs profoundly from the previously described<em> Inter-esse<\/em>\u00a0technique\u00a0that uses\u00a0breathing and vocalizations as energy supplies and stimuli for movements. As a consequence, the first hour of each of the four cycles, which was devoted to physical actions, was executed with an attention for sound reduction. The experiment didn&#8217;t work as <strong>the artificially imposed separation between the movements and the sounds of the body didn\u2019t prepare and hit up my voice properly<\/strong>.<\/p>\n<p>The voice is at the moment my weakest medium of expression and needs special care in order to operate well as I haven\u2019t been cultivating it until very recently. I am training my body daily since April 2015 and I\u2019ve achieved fabulous results in a short time thanks to a regular practice of Grotowski\u2019s Physical Training. I introduced a regular voicework in my training schedule only in December 2016 and have already achieved the\u00a0first notable improvements. In the last vocal training before the performance I easily reached the state in which my voice resonated fully and achieved a\u00a0vibration that was able to touch things. My training warm-up consisted of\u00a0a 20 min singing session while running in a <em>Watching<\/em>-like manner (the arms are dropped and the steps are light) in a\u00a0hall\u00a0that was twice as big as the\u00a0performance space.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/17626170_1500990063306553_6469783588570768519_n.jpg?_nc_cat=104&amp;oh=9058d80d116ce3ccbda9c7f221741548&amp;oe=5C22CF36\"><img class=\"alignnone\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/17626170_1500990063306553_6469783588570768519_n.jpg?_nc_cat=104&amp;oh=9058d80d116ce3ccbda9c7f221741548&amp;oe=5C22CF36\" alt=\" width=\"960\" height=\"640\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17434693_1500990063306553_6469783588570768519_o.jpg?_nc_cat=104&amp;_nc_eui2=AeGXXOXtTeK8pzH1OY7wZy5jPSt1mhaFE1BuJ9YzlIV7Tj3SZABUT5-1FcAo2SWg_hcwFbpgKX0IjqXwTSHD0DbSTvVVtCnY64Ji6mmAdFlwUQ&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=e9849c3d167371ab128ef7a3f3802ed2&amp;oe=5D936991\"><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17434693_1500990063306553_6469783588570768519_o.jpg?_nc_cat=104&amp;_nc_eui2=AeGXXOXtTeK8pzH1OY7wZy5jPSt1mhaFE1BuJ9YzlIV7Tj3SZABUT5-1FcAo2SWg_hcwFbpgKX0IjqXwTSHD0DbSTvVVtCnY64Ji6mmAdFlwUQ&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=e9849c3d167371ab128ef7a3f3802ed2&amp;oe=5D936991\" width=\"2048\" height=\"1366\" \/><\/a><\/p>\n<p>&#8211; SKELETONS FROM THE CLOSET TOOK OVER<\/p>\n<p>My skeletons from the closet (past selfs with nasty baggage) have appeared during the performance and took control over myself, which was exactly what my aims were.<strong> My intention was to offer them a space for expression after which I will be able to transform the ghosts, who were once hunting me, into creative companions, which\u00a0I am able to embody consciously and structure on will.<\/strong> In the next weeks and months I will find out if this was actually achieved.<\/p>\n<p>There was a phase in the performance in which I was clearly aware of being carried into a territory of fears, lamenting and impotence, which I had used to inhabit in teenage periods of despair and depression. This acknowledging was followed by a state of detachment as I got annoyed by the sameness and powerlessness of what was going on. I clearly remember my thoughts and how it felt: \u201cIs that everything myself contains, the same, old terrain of tears, lamenting and smallness? Get over this dumbness\u2026\u201d<\/p>\n<p>&#8211; PHYSICAL ACTIONS ON THE BORDER OF THE KNOWN<\/p>\n<p><strong>On one hand I researched slow movements that emanate\u00a0sensefulness and presence and on the other, the deconstruction of the known through a conscious embodiment of counter-impulses.<\/strong>\u00a0For example, if I felt the impulse to turn my chest on the right, I turned it on the left or up\/down. This approach is similar to Etienne Decroux&#8217;s \u00a0&#8220;Contradictions&#8221; in the technique of\u00a0<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Corporeal_mime\">Corporeal mime<\/a>.<\/p>\n<p>The deconstruction was more present in the first two cycles as later I suffered a decrease<i> <\/i>in energy and focus that prevented me to carry on the research with the same level of quality, at least in my perception.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17632156_1500990056639887_1595778652107935791_o.jpg?_nc_cat=110&amp;_nc_eui2=AeHt2WaeMqiK5VhVrnjpWYTQb7m1thcFBwBjvicDLtQYBguiXIN-foz-Y2UOnguIY43-9m1K-HJmkrUdpIpGpw55zcEoEDYQ22xRbC98XPQIZg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=69e5d8484c72fbb0a1fc4fd454d7fd66&amp;oe=5D91B6C6\"><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17632156_1500990056639887_1595778652107935791_o.jpg?_nc_cat=110&amp;_nc_eui2=AeHt2WaeMqiK5VhVrnjpWYTQb7m1thcFBwBjvicDLtQYBguiXIN-foz-Y2UOnguIY43-9m1K-HJmkrUdpIpGpw55zcEoEDYQ22xRbC98XPQIZg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=69e5d8484c72fbb0a1fc4fd454d7fd66&amp;oe=5D91B6C6\" width=\"2048\" height=\"1367\" \/><\/a><\/p>\n<p>&#8211; THE LABOR WITH THE GLASS TUBES<\/p>\n<p>In the first round I was extremely slow in the handling of the tubes and I managed to put ash in a third of them only. I hadn\u2019t been familiar with glass test tubes before and had first to learn, how to move them with precision without the risk of cracking or breaking them. In the third or second round I felt confident enough to decide to complicate my tube managing task. <strong>I began to perform the work with a focused intention. Only in this way my<em> per se<\/em> uninteresting activity could gain presence and become interesting.<\/strong><\/p>\n<p>I applied an extra-daily\u00a0state of awareness to my actions and my filling of the tubes with ash and earth\u00a0was transformed into a job of vital importance. \u00a0I imagined that every filled test tube\u00a0became a magic bullet that would restore the health to one or more people with the diagnose of multiple sclerosis. In this way I gained\u00a0a concrete and valid reason\u00a0to perform my tube-filling task fast and well. It was a success!<\/p>\n<p>&#8211; ENERGY ARCH IN LENGTHY PERFORMANCE<\/p>\n<p><strong>My expectancy was\u00a0that the levels of presence and limbic &#8220;possession\u201d would continue to rise with time. I was wrong and the best parts of the performance with the major moments of enchantment were achieved in the first two cycles of the performance<\/strong>. The flow of energy was following a <em>decrescendo<\/em> rhythm that I later connected with my voluntary segmentation of breathing, vocalization and movements, which prevented me to go deeper in the limbic state of embodiment and ecstatic trance consciousness\u00a0(see\u00a0Felicitas D. Goodman &amp; Nana Nauwald:\u00a0<em>Ecstatic Trance. New Ritual Body Postures<\/em>, 2003).<\/p>\n<div><\/div>\n<p>I am still tempted to sustain the idea that a <em>crescendo<\/em> of energy is achievable with a genuine <em>Inter-esse<\/em> performance where the whole body functions in unison, but the hypothesis needs to be put on test. However, moments of \u201c<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Second_wind\">second wind<\/a>\u201d manifested also in the last two parts of the performance, but the general level of the actions suffered a decrease in quality.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17358570_1360557154001429_6657375396450612331_o.jpg?_nc_cat=103&amp;_nc_eui2=AeG0XzAo184SQ6YIfikGBC9maSKM7BfIRo0IAeyjedlqA3QY5XS0qBCyxOIic8LS1lqR-GKfOy8vEjsyT4GLtbm375SZTWSBMUkfs06bDbQKMA&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=63e15b5188f30e81a1116df5ba8c75ec&amp;oe=5D871436\"><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17358570_1360557154001429_6657375396450612331_o.jpg?_nc_cat=103&amp;_nc_eui2=AeG0XzAo184SQ6YIfikGBC9maSKM7BfIRo0IAeyjedlqA3QY5XS0qBCyxOIic8LS1lqR-GKfOy8vEjsyT4GLtbm375SZTWSBMUkfs06bDbQKMA&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=63e15b5188f30e81a1116df5ba8c75ec&amp;oe=5D871436\" width=\"2048\" height=\"1367\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>&#8211; <\/strong>THERE IS NO PRIVATENESS IN THE COMMON<\/p>\n<p>A few witnesses of the performance \u2018Exercises in dying\u2019 commented their experience as being very unusual to the performative events they normally attend. They felt as they were witnessing something very authentic and intimate, something private which they shouldn\u2019t have been given access to. This sensation was increased by the fact that the performer (myself) seldomly turned attention to the people present.<\/p>\n<p>I was consciously giving minimum attention to the spectators in order to maintain maximum focus on what was happening inside and in-between me as the endurance and research format of the performance required some safety, energy-saving precautions. However, I immediately noticed the arrival of a cat in the space and started a vocal interaction with it. The animal was catwalking on the borders of the pool in which the performance was taking place. I was hoping it\u00a0would join me inside the earth-covered area, but the cat\u00a0stopped on the last two stairs.<\/p>\n<p>For sure I wasn\u2019t giving attention to the visitors seating or standing backward in semi-darkness, but I clearly acknowledged and recognized (in case I knew them from before) the visitors, who were placed in the vicinity of the pool. My attention\u00a0was a little more oriented to the spectators at the begging of each of the four cycles when I repeatedly announced an invocation that had the following structure: \u201cRemember human that (\u2026 sth sth) and (\u2026 a \u00a0subtle contradiction to the just affirmed).\u201d<\/p>\n<p>There was one moment in the performance in which I directly addressed the spectators. It was during my only urination in 12 hrs, when I said \u201cSaj te vidim\u2026 Jaz tudi!\u201d (I am seeing you\u2026 So do I!). I could clearly feel the disturbance my words generated in the present witnesses. The phrase contained a clairvoyance. Even without directly addressing or facing\u00a0the Other, you\u00a0cannot avoid &#8220;seeing it&#8221;, meaning that you are inevitably\u00a0affected by its presence.<\/p>\n<p>My work in general (as it is based on the <em>Inter-esse<\/em> performative approach) and the project \u2018MRI MS\u2019 in particular, in even more complex and evident terms, are conducted around \u00a0the issues of property and common space. In fact, my art praxis suggests that neither intimacy nor individual development can exist alone. They occur within a certain defined spacio-social context (geographic, social, politic, economic, linguistic, archetypic, etc.) and are therefore never private.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17635328_1500990053306554_3013328145226015093_o.jpg?_nc_cat=110&amp;_nc_eui2=AeFQiGL5UjObYkFE39ZmnTP2KA8XNuQMPRt9r7RKcjpTaBj6Erxs61zR7t_am8_dG0XziKnazHss_D0HP-xgZpqVe1gGGtRb75PJ3lbySgHBPg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=7ad1864d7405ac5b0ffb3cd60a974e97&amp;oe=5DC6F295\"><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/17635328_1500990053306554_3013328145226015093_o.jpg?_nc_cat=110&amp;_nc_eui2=AeFQiGL5UjObYkFE39ZmnTP2KA8XNuQMPRt9r7RKcjpTaBj6Erxs61zR7t_am8_dG0XziKnazHss_D0HP-xgZpqVe1gGGtRb75PJ3lbySgHBPg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=7ad1864d7405ac5b0ffb3cd60a974e97&amp;oe=5DC6F295\" width=\"2048\" height=\"1367\" \/><\/a><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e0365;\"><strong>What\u00a0<\/strong><\/span><span style=\"color: #5e0365;\"><strong>have I learned from the experience? <\/strong><\/span><\/p>\n<p>&#8211; DON\u2019T SEGMENT VOCALIZATION AND BREATHING FROM PHYSICAL ACTIONS as it brings a <em>decrescendo<\/em> rhythm and doesn\u2019t prepare the voice for singing.<\/p>\n<p>&#8211; ADOPERATE THOUGHT-ACTIONS in your performance, always! The clearer they are, the better.<\/p>\n<p>&#8211; MY GUT LANGUAGE IS ITALIAN. Therefore work with Italian vocal actions first and then move to native Slovene and English.<\/p>\n<p>&#8211; WHAT COUNTS MOST IS A CERTAIN LEVEL OF QUALITY: the quality of &#8220;persuasion&#8221; (see Carlo Michelstaedter:\u00a0<em>Persuasion and Rhetoric, <\/em>1910). Once there, it doesn\u2019t really matter what you do as everything is valuable and valid. You can direct this state of being or energy into art, performance, writing, talking, research or anything else. The form can take different shapes, but what really counts &#8211; the invisible, subtle matter or\u00a0the quality &#8211; remains the same, no coming no going.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><iframe style=\"border: none; overflow: hidden;\" src=\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FExercisesindying%2Fposts%2F1821657747906448&amp;width=500\" width=\"500\" height=\"764\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p>This evaluation is an example of\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/tehnologije\/jutranje-misli-in-samosprasevanje\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">self-reflection<\/a>.<\/p>\n<p>Photo: Hana Jo\u0161i\u0107<\/p>\n<p>Production: Rampa \/ <a class=\"profileLink\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/kersnikova4\/\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=294254000671426\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\">Kersnikova<\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 12 Mar 2017 16:19:16 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 12 Mar 2017 16:19:16 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 12 Mar 2017 16:19:16 +0000","published_by":1},{"id":1375,"title":"MRI MS_allone","slug":"mri-ms_allone","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong>Cirkulacija2 + RAMPA<\/strong> \/ <span style=\\\"color: #5e0365;\\\"><strong><span style=\\\"color: #5e0365;\\\">Jatun Risba:\\u00a0<\/span>MRI MS_allone<\/strong><\/span><\/p>\\n<p>\/\/ performance at the opening of the <strong>exhibition Alessandro Di Giampietro: LIMBICO. Whatever you think I am That is what I&#8217;m not<\/strong>, Cirkulacija 2, 20.4.17 at 20:30<\/p>\\n<p>Alessandro&#8217;s art work springs from the observation of human identity and focuses on the multilayered personae in contemporary society. His photography, video installations and performances mix up conventional narrative forms and abolish the walls between reality and fiction. In the context of eclectic, humorous and seemingly fleeting expressions, he creates bizarre and mysterious settings in which reality becomes uncertain and fantasy blends with reality.<\/p>\\n<p>At the opening of the exhibition,<strong> Jatun Risba will perform in co. with Mamourou Sanou<\/strong> themergingoftimeandspaceAfricaandEuropeancientandimmediatepresencEeecstaticdanceinpeaceinstillness<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/17800097_1296188077163106_4192571900790249542_n.jpg?_nc_cat=110&amp;_nc_eui2=AeFxwd91_2HHw_XJzFx_CJIqVJZhR10faOLFMVJjZumig5D0uwBvnQ7LGZcWHgdU-2hajvTQ0j3X9YtVQWj2xlHW7e1mBA0zr995RFnUz-9rww&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=c77424c247f20b68b563776ab3df189a&amp;oe=5DC0843D\\\"><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/17800097_1296188077163106_4192571900790249542_n.jpg?_nc_cat=110&amp;_nc_eui2=AeFxwd91_2HHw_XJzFx_CJIqVJZhR10faOLFMVJjZumig5D0uwBvnQ7LGZcWHgdU-2hajvTQ0j3X9YtVQWj2xlHW7e1mBA0zr995RFnUz-9rww&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=c77424c247f20b68b563776ab3df189a&amp;oe=5DC0843D\\\" width=\\\"739\\\" height=\\\"960\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/18033146_1308542079261039_8075095222049261746_n.jpg?_nc_cat=105&amp;_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&amp;oh=8606053085908d3d644cb9776f6e0b7f&amp;oe=5C41C4F7\\\"><img class=\\\"alignnone\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/18033146_1308542079261039_8075095222049261746_n.jpg?_nc_cat=105&amp;_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&amp;oh=8606053085908d3d644cb9776f6e0b7f&amp;oe=5C41C4F7\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"960\\\" height=\\\"540\\\" \/><\/a>Fb event:\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/116485265565248\/\\\">https:\/\/www.facebook.com\/events\/116485265565248\/<\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong>Cirkulacija2 + RAMPA<\/strong> \/ <span style=\"color: #5e0365;\"><strong><span style=\"color: #5e0365;\">Jatun Risba:\u00a0<\/span>MRI MS_allone<\/strong><\/span><\/p>\n<p>\/\/ performance at the opening of the <strong>exhibition Alessandro Di Giampietro: LIMBICO. Whatever you think I am That is what I&#8217;m not<\/strong>, Cirkulacija 2, 20.4.17 at 20:30<\/p>\n<p>Alessandro&#8217;s art work springs from the observation of human identity and focuses on the multilayered personae in contemporary society. His photography, video installations and performances mix up conventional narrative forms and abolish the walls between reality and fiction. In the context of eclectic, humorous and seemingly fleeting expressions, he creates bizarre and mysterious settings in which reality becomes uncertain and fantasy blends with reality.<\/p>\n<p>At the opening of the exhibition,<strong> Jatun Risba will perform in co. with Mamourou Sanou<\/strong> themergingoftimeandspaceAfricaandEuropeancientandimmediatepresencEeecstaticdanceinpeaceinstillness<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/17800097_1296188077163106_4192571900790249542_n.jpg?_nc_cat=110&amp;_nc_eui2=AeFxwd91_2HHw_XJzFx_CJIqVJZhR10faOLFMVJjZumig5D0uwBvnQ7LGZcWHgdU-2hajvTQ0j3X9YtVQWj2xlHW7e1mBA0zr995RFnUz-9rww&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=c77424c247f20b68b563776ab3df189a&amp;oe=5DC0843D\"><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/17800097_1296188077163106_4192571900790249542_n.jpg?_nc_cat=110&amp;_nc_eui2=AeFxwd91_2HHw_XJzFx_CJIqVJZhR10faOLFMVJjZumig5D0uwBvnQ7LGZcWHgdU-2hajvTQ0j3X9YtVQWj2xlHW7e1mBA0zr995RFnUz-9rww&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=c77424c247f20b68b563776ab3df189a&amp;oe=5DC0843D\" width=\"739\" height=\"960\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/18033146_1308542079261039_8075095222049261746_n.jpg?_nc_cat=105&amp;_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&amp;oh=8606053085908d3d644cb9776f6e0b7f&amp;oe=5C41C4F7\"><img class=\"alignnone\" src=\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/18033146_1308542079261039_8075095222049261746_n.jpg?_nc_cat=105&amp;_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&amp;oh=8606053085908d3d644cb9776f6e0b7f&amp;oe=5C41C4F7\" alt=\" width=\"960\" height=\"540\" \/><\/a>Fb event:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/116485265565248\/\">https:\/\/www.facebook.com\/events\/116485265565248\/<\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 19 Apr 2017 07:14:33 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 19 Apr 2017 07:14:33 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 19 Apr 2017 07:14:33 +0000","published_by":1},{"id":1384,"title":"MRI MS_upside down","slug":"mri-ms_upside-down","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong>RAMPA<\/strong>\\u00a0+<strong> Zavod Kersnikova<\/strong> \/ <span style=\\\"color: #5e0365;\\\"><strong>Jatun Risba:\\u00a0MRI MS_upside down<\/strong><\/span><\/p>\\n<p>\/\/participatory performance, 25.4.17 at 19:00<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/theworldturnedupsidedownne.files.wordpress.com\/2013\/04\/cropped-ud-front1.png\\\" width=\\\"399\\\" height=\\\"308\\\" \/><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><strong>The project \\u2018MRI MS&#8217; of performance artist Jatun Risba draws on her lived experience. It\\u2019s a story about her d\\u00e9tour of multiple sclerosis.<\/strong> With the embodiment of intermediate states of consciousness, Jatun Risba is exploring the transindividuality (Simondon), elusiveness and plasticity of the self. Each &#8216;MRI MS&#8217; performance is based on the use of a particular body or interface technology by means of which the artist highlights and maps the processes of psychic and collective individuation in the inner landscape. Her performative language <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/inter-esse\/\\\"><em>Inter-esse<\/em><\/a> (Latin for &#8220;to be in-between&#8221;; also &#8220;be beyond self&#8221;), discloses the thinking body in its liminality: breath, movements, voice and contact in the functioning of the autonomic nervous system, or at the level of the limbic system. This is the phylogenetically older part of the brains that is responsible for some vegetative functions, emotional reactions, learning and memory and for the release of endorphins, the endogenous opiates. In this liminal state of consciousness the performer establishes a dialogue with the chosen technology.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><strong>In the participatory performance &#8216;MRI MS_upside down\\u2019 the\\u00a0<em>doers<\/em> will be testing the mediating effect of perception altering on the awareness and use of the body.<\/strong> What happens when my vision is flipped upside down? What or who has been inverted? What occurs when I inhabit the gap between what I see and what (I think) I am? Stay there and then took a step backwards. And then another and then another \\u2026<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/29872236_1690952590943188_8797772905253284469_o.jpg?_nc_cat=100&amp;_nc_eui2=AeGgPGn9gwSd7z0wDqBynuhoXisIufRN4M6k0wNnvUv0Qhl1vS0fJdzIyalPD4mAWEOxhivRacMb96hrun0e9NWuFK5XrL7-rAPT0tZxol9fkg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=f1f50145add16350390f607cffb8613e&amp;oe=5DC1DF1E\\\"><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/29872236_1690952590943188_8797772905253284469_o.jpg?_nc_cat=100&amp;_nc_eui2=AeGgPGn9gwSd7z0wDqBynuhoXisIufRN4M6k0wNnvUv0Qhl1vS0fJdzIyalPD4mAWEOxhivRacMb96hrun0e9NWuFK5XrL7-rAPT0tZxol9fkg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=f1f50145add16350390f607cffb8613e&amp;oe=5DC1DF1E\\\" width=\\\"1077\\\" height=\\\"605\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p>You can follow the project on the Fb page <a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/JatunRisbaMRIMS\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">MRI MS. My Regular Imagination of Multiple Self<\/a>, where the performance will be live streamed and available for commenting.<\/p>\\n<p>Fb event page:\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/116842152200264\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">https:\/\/www.facebook.com\/events\/116842152200264\/<\/a><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong>RAMPA<\/strong>\u00a0+<strong> Zavod Kersnikova<\/strong> \/ <span style=\"color: #5e0365;\"><strong>Jatun Risba:\u00a0MRI MS_upside down<\/strong><\/span><\/p>\n<p>\/\/participatory performance, 25.4.17 at 19:00<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/theworldturnedupsidedownne.files.wordpress.com\/2013\/04\/cropped-ud-front1.png\" width=\"399\" height=\"308\" \/><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>The project \u2018MRI MS&#8217; of performance artist Jatun Risba draws on her lived experience. It\u2019s a story about her d\u00e9tour of multiple sclerosis.<\/strong> With the embodiment of intermediate states of consciousness, Jatun Risba is exploring the transindividuality (Simondon), elusiveness and plasticity of the self. Each &#8216;MRI MS&#8217; performance is based on the use of a particular body or interface technology by means of which the artist highlights and maps the processes of psychic and collective individuation in the inner landscape. Her performative language <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/inter-esse\/\"><em>Inter-esse<\/em><\/a> (Latin for &#8220;to be in-between&#8221;; also &#8220;be beyond self&#8221;), discloses the thinking body in its liminality: breath, movements, voice and contact in the functioning of the autonomic nervous system, or at the level of the limbic system. This is the phylogenetically older part of the brains that is responsible for some vegetative functions, emotional reactions, learning and memory and for the release of endorphins, the endogenous opiates. In this liminal state of consciousness the performer establishes a dialogue with the chosen technology.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>In the participatory performance &#8216;MRI MS_upside down\u2019 the\u00a0<em>doers<\/em> will be testing the mediating effect of perception altering on the awareness and use of the body.<\/strong> What happens when my vision is flipped upside down? What or who has been inverted? What occurs when I inhabit the gap between what I see and what (I think) I am? Stay there and then took a step backwards. And then another and then another \u2026<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/29872236_1690952590943188_8797772905253284469_o.jpg?_nc_cat=100&amp;_nc_eui2=AeGgPGn9gwSd7z0wDqBynuhoXisIufRN4M6k0wNnvUv0Qhl1vS0fJdzIyalPD4mAWEOxhivRacMb96hrun0e9NWuFK5XrL7-rAPT0tZxol9fkg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=f1f50145add16350390f607cffb8613e&amp;oe=5DC1DF1E\"><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/29872236_1690952590943188_8797772905253284469_o.jpg?_nc_cat=100&amp;_nc_eui2=AeGgPGn9gwSd7z0wDqBynuhoXisIufRN4M6k0wNnvUv0Qhl1vS0fJdzIyalPD4mAWEOxhivRacMb96hrun0e9NWuFK5XrL7-rAPT0tZxol9fkg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=f1f50145add16350390f607cffb8613e&amp;oe=5DC1DF1E\" width=\"1077\" height=\"605\" \/><\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>You can follow the project on the Fb page <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/JatunRisbaMRIMS\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">MRI MS. My Regular Imagination of Multiple Self<\/a>, where the performance will be live streamed and available for commenting.<\/p>\n<p>Fb event page:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/116842152200264\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/www.facebook.com\/events\/116842152200264\/<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 19 Apr 2017 19:36:11 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 19 Apr 2017 19:36:11 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 19 Apr 2017 19:36:11 +0000","published_by":1},{"id":1422,"title":"Marginalia about MRI MS_upside down","slug":"marginalia-about-mri-ms_upside-down","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>The night before the participatory performance <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/mri-ms_upside-down\/\\\">MRI MS_upside down<\/a>, \\u00a0I wore the upside down glasses for the first time.<\/p>\\n<p>The wearing time was intentionally short (15-20 min) because I wanted to preserve the alienation effect for the next eve\\u2019s experiment. I put the glasses on and started walking around the room, moving and rising up the ladder <strong>in the attempt of configuring how my body looks and feels like with a detoured vision<\/strong>. The experience was striking: my head was tense and heavy, my limbs troubled.\\u00a0I thought: \\u201cThis is going to be the hardest performance I\\u2019ve ever done, even more demanding than the 12 hours long performance\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/exercises-in-dying\/\\\"><em>Exercises in dying<\/em><\/a> as it affects the brain directly.\\u201d<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/26055561_1592319534139828_5849222568425565602_n.jpg?_nc_cat=103&amp;_nc_eui2=AeGulVSwYzG4zQAEYcqFJQxnGHBhjJImNM-d3R85uinYWtr9O7_g7J4mn9QAfuUH3O8KmRQPj8OrE--wo2_FelsHgU487aCkAHpkCD8XZy-xLQ&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=7a0d938fceb4ef59818a1cbcb189a68b&amp;oe=5D8869A6\\\"><img class=\\\"alignnone\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/26055561_1592319534139828_5849222568425565602_n.jpg?_nc_cat=103&amp;_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&amp;oh=4ccc74eab9bb98f3d316e14af60c5b36&amp;oe=5C738EA6\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"720\\\" height=\\\"960\\\" \/><img class=\\\"alignnone\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/26055561_1592319534139828_5849222568425565602_n.jpg?_nc_cat=103&amp;_nc_eui2=AeGulVSwYzG4zQAEYcqFJQxnGHBhjJImNM-d3R85uinYWtr9O7_g7J4mn9QAfuUH3O8KmRQPj8OrE--wo2_FelsHgU487aCkAHpkCD8XZy-xLQ&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=7a0d938fceb4ef59818a1cbcb189a68b&amp;oe=5D8869A6\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"720\\\" height=\\\"960\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>When the test was over\\u00a0I had a 15 minutes long phone conversation. I wanted to share\\u00a0some insecurities about the experience, but encountered difficulties in formulating comprehensive sentences. <strong>My linguistic skills\\u00a0went lacking.\\u00a0I was stuttering<\/strong> \\u2013 a dysfunction I\\u2019ve never had problems with, in everyday life \\u2013 <strong>and showing signs of dyslexia<\/strong>: inverting the position of certain letters in words, another dysfunction I am not affected by normally.<\/p>\\n<p>Nonetheless,\\u00a0my prognosis about the\\u00a0event\\u00a0MRI MS_upside down was incorrect! The research experiment ran even too smoothly, leaving no space for unexpected \\u00a0outbursts of creativity or insight. My embodied brain was already accustomed to an upside down vision of reality and the curious shock of the eve before could not be repeated again.<\/p>\\n<p>Can\\u00a0this not be taken as a tangible proof\\u00a0of<strong> <a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Neuroplasticity\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">neuroplasticity<\/a><\/strong>, <strong>the ability of the brain to modify its connections and re-wire itself<\/strong>?<\/p>\\n<p>(Written by Jatun Risba in the weeks following the performance)<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/29792096_1690948260943621_6114115285668353197_n.jpg?_nc_cat=100&amp;_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&amp;oh=b6884f82c974aceb756e42d62f793b3c&amp;oe=5C775682\\\"><img class=\\\"alignnone\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/29792096_1690948260943621_6114115285668353197_n.jpg?_nc_cat=100&amp;_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&amp;oh=b6884f82c974aceb756e42d62f793b3c&amp;oe=5C775682\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"960\\\" height=\\\"640\\\" \/><\/a><a href=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/30052510_1690948260943621_6114115285668353197_o.jpg?_nc_cat=100&amp;_nc_eui2=AeEB3x4v3HabtM-6lEEDxPixUTC6LtMlxrbzDa-2wSq2fsyscyaW7nrtWHWCGXVtoRSskDaw6QDkUAPnCEdnpdhfp5LrdcoNYgJz3exCWgKVIg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=cc583babf2b05dbb3c97402722184d36&amp;oe=5DC73EF4\\\"><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/30052510_1690948260943621_6114115285668353197_o.jpg?_nc_cat=100&amp;_nc_eui2=AeEB3x4v3HabtM-6lEEDxPixUTC6LtMlxrbzDa-2wSq2fsyscyaW7nrtWHWCGXVtoRSskDaw6QDkUAPnCEdnpdhfp5LrdcoNYgJz3exCWgKVIg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=cc583babf2b05dbb3c97402722184d36&amp;oe=5DC73EF4\\\" width=\\\"1323\\\" height=\\\"882\\\" \/><\/a><\/p>\\n<h3><em>Post scriptum\\u00a0<\/em><\/h3>\\n<p>The participatory research event \\u2018MRI MS_Upside down\\u2019 at Rampa Lab (Zavod Kersnikova) ended with a <strong>Dionysian subversion of cultural codes<\/strong>. Jatun Risba was running and falling among the gathered people in the corridors at Kersnikova 4, who were patiently waiting in front of\\u00a0 <a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/Kapelica\/\\\">Kapelica Gallery<\/a> closed doors for the inauguration of an exhibit that ended up postponed until further notice. About the action, Risba states:<\/p>\\n<blockquote><p>\\u201cArtists of self cannot turn their backs to the contradictions and opportunities that inhabit our social scape. Since they\\u2019ve trained their thinking body to awareness and inspired responsiveness, they would rather not numb impulses. They would rather not pretend not to see, listen or feel. My action that followed the \\u2018MRI MS_Upside down\\u2019 participatory event can be regarded as a hic et nunc art intervention that aimed to foster awakening and its embodiment in worldly life.&#8221;<\/p><\/blockquote>\\n<div id=\\\"fb-root\\\"><\/div>\\n<p><script async=\\\"1\\\" defer=\\\"1\\\" crossorigin=\\\"anonymous\\\" src=\\\"https:\/\/connect.facebook.net\/it_IT\/sdk.js#xfbml=1&amp;version=v7.0\\\"><\/script><\/p>\\n<div class=\\\"fb-post\\\" data-href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/JatunRisbaMRIMS\/photos\/pcb.1472618486109934\/1472612699443846\/?type=3&amp;theater\\\" data-width=\\\"580\\\">\\n<blockquote cite=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/JatunRisbaMRIMS\/photos\/a.1358740857497698\/1472612699443846\/?type=3\\\" class=\\\"fb-xfbml-parse-ignore\\\">\\n<p>Photo by Miha Fras<\/p>\\n<p>Pubblicato da <a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/JatunRisbaMRIMS\/\\\">MRI MS. My Resting In Myself Sane<\/a> su&nbsp;<a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/JatunRisbaMRIMS\/photos\/a.1358740857497698\/1472612699443846\/?type=3\\\">Gioved\\u00ec 17 agosto 2017<\/a><\/p><\/blockquote>\\n<\/div>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<hr \/>\\n<p>Production:\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/rampalab\/\\\">Rampa Lab<\/a>,\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/kersnikova4\/\\\">Zavod Kersnikova<\/a><\/p>\\n<p>Project is supported by Ministry of Culture of the Republic of Slovenia, Municipality of Ljubljana and Student Organization of the University of Ljubljana.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>The night before the participatory performance <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/mri-ms_upside-down\/\">MRI MS_upside down<\/a>, \u00a0I wore the upside down glasses for the first time.<\/p>\n<p>The wearing time was intentionally short (15-20 min) because I wanted to preserve the alienation effect for the next eve\u2019s experiment. I put the glasses on and started walking around the room, moving and rising up the ladder <strong>in the attempt of configuring how my body looks and feels like with a detoured vision<\/strong>. The experience was striking: my head was tense and heavy, my limbs troubled.\u00a0I thought: \u201cThis is going to be the hardest performance I\u2019ve ever done, even more demanding than the 12 hours long performance\u00a0<a href=\"http:\/\/artsofself.com\/exercises-in-dying\/\"><em>Exercises in dying<\/em><\/a> as it affects the brain directly.\u201d<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/26055561_1592319534139828_5849222568425565602_n.jpg?_nc_cat=103&amp;_nc_eui2=AeGulVSwYzG4zQAEYcqFJQxnGHBhjJImNM-d3R85uinYWtr9O7_g7J4mn9QAfuUH3O8KmRQPj8OrE--wo2_FelsHgU487aCkAHpkCD8XZy-xLQ&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=7a0d938fceb4ef59818a1cbcb189a68b&amp;oe=5D8869A6\"><img class=\"alignnone\" src=\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/26055561_1592319534139828_5849222568425565602_n.jpg?_nc_cat=103&amp;_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&amp;oh=4ccc74eab9bb98f3d316e14af60c5b36&amp;oe=5C738EA6\" alt=\" width=\"720\" height=\"960\" \/><img class=\"alignnone\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/26055561_1592319534139828_5849222568425565602_n.jpg?_nc_cat=103&amp;_nc_eui2=AeGulVSwYzG4zQAEYcqFJQxnGHBhjJImNM-d3R85uinYWtr9O7_g7J4mn9QAfuUH3O8KmRQPj8OrE--wo2_FelsHgU487aCkAHpkCD8XZy-xLQ&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=7a0d938fceb4ef59818a1cbcb189a68b&amp;oe=5D8869A6\" alt=\" width=\"720\" height=\"960\" \/><\/a><\/p>\n<p>When the test was over\u00a0I had a 15 minutes long phone conversation. I wanted to share\u00a0some insecurities about the experience, but encountered difficulties in formulating comprehensive sentences. <strong>My linguistic skills\u00a0went lacking.\u00a0I was stuttering<\/strong> \u2013 a dysfunction I\u2019ve never had problems with, in everyday life \u2013 <strong>and showing signs of dyslexia<\/strong>: inverting the position of certain letters in words, another dysfunction I am not affected by normally.<\/p>\n<p>Nonetheless,\u00a0my prognosis about the\u00a0event\u00a0MRI MS_upside down was incorrect! The research experiment ran even too smoothly, leaving no space for unexpected \u00a0outbursts of creativity or insight. My embodied brain was already accustomed to an upside down vision of reality and the curious shock of the eve before could not be repeated again.<\/p>\n<p>Can\u00a0this not be taken as a tangible proof\u00a0of<strong> <a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Neuroplasticity\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">neuroplasticity<\/a><\/strong>, <strong>the ability of the brain to modify its connections and re-wire itself<\/strong>?<\/p>\n<p>(Written by Jatun Risba in the weeks following the performance)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/29792096_1690948260943621_6114115285668353197_n.jpg?_nc_cat=100&amp;_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&amp;oh=b6884f82c974aceb756e42d62f793b3c&amp;oe=5C775682\"><img class=\"alignnone\" src=\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/29792096_1690948260943621_6114115285668353197_n.jpg?_nc_cat=100&amp;_nc_ht=scontent-frt3-1.xx&amp;oh=b6884f82c974aceb756e42d62f793b3c&amp;oe=5C775682\" alt=\" width=\"960\" height=\"640\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/30052510_1690948260943621_6114115285668353197_o.jpg?_nc_cat=100&amp;_nc_eui2=AeEB3x4v3HabtM-6lEEDxPixUTC6LtMlxrbzDa-2wSq2fsyscyaW7nrtWHWCGXVtoRSskDaw6QDkUAPnCEdnpdhfp5LrdcoNYgJz3exCWgKVIg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=cc583babf2b05dbb3c97402722184d36&amp;oe=5DC73EF4\"><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/30052510_1690948260943621_6114115285668353197_o.jpg?_nc_cat=100&amp;_nc_eui2=AeEB3x4v3HabtM-6lEEDxPixUTC6LtMlxrbzDa-2wSq2fsyscyaW7nrtWHWCGXVtoRSskDaw6QDkUAPnCEdnpdhfp5LrdcoNYgJz3exCWgKVIg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=cc583babf2b05dbb3c97402722184d36&amp;oe=5DC73EF4\" width=\"1323\" height=\"882\" \/><\/a><\/p>\n<h3><em>Post scriptum\u00a0<\/em><\/h3>\n<p>The participatory research event \u2018MRI MS_Upside down\u2019 at Rampa Lab (Zavod Kersnikova) ended with a <strong>Dionysian subversion of cultural codes<\/strong>. Jatun Risba was running and falling among the gathered people in the corridors at Kersnikova 4, who were patiently waiting in front of\u00a0 <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/Kapelica\/\">Kapelica Gallery<\/a> closed doors for the inauguration of an exhibit that ended up postponed until further notice. About the action, Risba states:<\/p>\n<blockquote><p>\u201cArtists of self cannot turn their backs to the contradictions and opportunities that inhabit our social scape. Since they\u2019ve trained their thinking body to awareness and inspired responsiveness, they would rather not numb impulses. They would rather not pretend not to see, listen or feel. My action that followed the \u2018MRI MS_Upside down\u2019 participatory event can be regarded as a hic et nunc art intervention that aimed to foster awakening and its embodiment in worldly life.&#8221;<\/p><\/blockquote>\n<div id=\"fb-root\"><\/div>\n<p><script async=\"1\" defer=\"1\" crossorigin=\"anonymous\" src=\"https:\/\/connect.facebook.net\/it_IT\/sdk.js#xfbml=1&amp;version=v7.0\"><\/script><\/p>\n<div class=\"fb-post\" data-href=\"https:\/\/www.facebook.com\/JatunRisbaMRIMS\/photos\/pcb.1472618486109934\/1472612699443846\/?type=3&amp;theater\" data-width=\"580\">\n<blockquote cite=\"https:\/\/www.facebook.com\/JatunRisbaMRIMS\/photos\/a.1358740857497698\/1472612699443846\/?type=3\" class=\"fb-xfbml-parse-ignore\">\n<p>Photo by Miha Fras<\/p>\n<p>Pubblicato da <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/JatunRisbaMRIMS\/\">MRI MS. My Resting In Myself Sane<\/a> su&nbsp;<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/JatunRisbaMRIMS\/photos\/a.1358740857497698\/1472612699443846\/?type=3\">Gioved\u00ec 17 agosto 2017<\/a><\/p><\/blockquote>\n<\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<hr \/>\n<p>Production:\u00a0<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/rampalab\/\">Rampa Lab<\/a>,\u00a0<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/kersnikova4\/\">Zavod Kersnikova<\/a><\/p>\n<p>Project is supported by Ministry of Culture of the Republic of Slovenia, Municipality of Ljubljana and Student Organization of the University of Ljubljana.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 17 Aug 2017 16:40:58 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 17 Aug 2017 16:40:58 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 17 Aug 2017 16:40:58 +0000","published_by":1},{"id":1443,"title":"MRI MS_techno","slug":"mri-ms_techno","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong>VSTOP PROST + RAMPA Lab \/ MRI MS_techno<\/strong><\/p>\\n<p>\/\/rave at \\u0160pitalska chapel in Celje (SLO), 13 October 2017 from 20:30-22:00<\/p>\\n<p>Art direction: Jatun Risba<\/p>\\n<p>DJ set: <a href=\\\"http:\/\/ninadragicevic.com\/\\\">Nina Dragi\\u010devi\\u0107<\/a><\/p>\\n<p><strong>\\u2018MRI MS_techno\\u2019 is ecstasy with electronic music; a variation on themes of rave parties, nonviolence and opensourceness; a service of bodies in movement that liberates and connects \\u2026<\/strong><\/p>\\n<p>FREE ENTRY. Welcome everybody!<\/p>\\n<p>More info at\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/119955268718717\\\">Fb event page<\/a><\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/29791070_1690998044271976_5711411431689217585_n.jpg?_nc_cat=109&amp;_nc_eui2=AeESN1q0ZZpHMOXM-kcvaPk_3QJ7G4axo62jzRQ9VBSaohQD1Pt0oSSfufSU6YIAv3GmecTNfgqxWF_feO5sMyKSPRVBsdeeVs7zL4BFxln3Lg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=56e08318894851deabfd152151530663&amp;oe=5D94B50E\\\"><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/29791070_1690998044271976_5711411431689217585_n.jpg?_nc_cat=109&amp;_nc_eui2=AeESN1q0ZZpHMOXM-kcvaPk_3QJ7G4axo62jzRQ9VBSaohQD1Pt0oSSfufSU6YIAv3GmecTNfgqxWF_feO5sMyKSPRVBsdeeVs7zL4BFxln3Lg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=56e08318894851deabfd152151530663&amp;oe=5D94B50E\\\" width=\\\"720\\\" height=\\\"960\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/29871683_1690999347605179_4133554388455606062_o.jpg?_nc_cat=101&amp;_nc_eui2=AeEABcbT-dSKK2YCMYfF5mOsKawQyDXtL0OSEjSGAK4hqRgwDYZk4ZYN2PSTEmbDvspe6M9oHDEn1_piJ-WDK4x_4AnKkcPbBwyHKaV2RiLL5A&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=aa1d2dc24c3d9f6cbe57be652ae62876&amp;oe=5D806C28\\\"><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/29871683_1690999347605179_4133554388455606062_o.jpg?_nc_cat=101&amp;_nc_eui2=AeEABcbT-dSKK2YCMYfF5mOsKawQyDXtL0OSEjSGAK4hqRgwDYZk4ZYN2PSTEmbDvspe6M9oHDEn1_piJ-WDK4x_4AnKkcPbBwyHKaV2RiLL5A&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=aa1d2dc24c3d9f6cbe57be652ae62876&amp;oe=5D806C28\\\" width=\\\"1111\\\" height=\\\"625\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>_ _ _<\/p>\\n<p><em>the sounds of Magnetic Resonance Imaging as a techno hymn<\/em><\/p>\\n<p><em>the thinking body is shuffling<\/em><\/p>\\n<p><em>the thinking body is dancing hardstyle<\/em><\/p>\\n<p><em>trippin &#8230;<\/em><\/p>\\n<p><em>your pupils are so wide<\/em><\/p>\\n<p><em>and your eyes are so big<\/em><\/p>\\n<p><em>when gazing at FLOSS<sup>1<\/sup><\/em><\/p>\\n<p><em>+- MRI MS is a body in motion for healthcare reform + \\u2013<\/em><\/p>\\n<p><em>MRI MS is<\/em><\/p>\\n<p><em>My Resting In Myself Sane<\/em><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><sup>1 <\/sup>FLOSS: Acronym for Free\/Libre\/Open-Source Software, a movement for the freedom to run, study, change and freely redistribute copies of software with or without changes.<\/p>\\n<p><img class=\\\"wp-image-1444 \\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2017\/10\/ImmeasurableResults_-lynn-randolph.jpg\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"540\\\" height=\\\"517\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2017\/10\/ImmeasurableResults_-lynn-randolph.jpg 900w, /content/images/wordpress\/2017\/10\/ImmeasurableResults_-lynn-randolph-300x288.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2017\/10\/ImmeasurableResults_-lynn-randolph-768x736.jpg 768w\\\" sizes=\\\"(max-width: 540px) 100vw, 540px\\\" \/>Immeasurable Results by Lynn Randolph<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong>VSTOP PROST + RAMPA Lab \/ MRI MS_techno<\/strong><\/p>\n<p>\/\/rave at \u0160pitalska chapel in Celje (SLO), 13 October 2017 from 20:30-22:00<\/p>\n<p>Art direction: Jatun Risba<\/p>\n<p>DJ set: <a href=\"http:\/\/ninadragicevic.com\/\">Nina Dragi\u010devi\u0107<\/a><\/p>\n<p><strong>\u2018MRI MS_techno\u2019 is ecstasy with electronic music; a variation on themes of rave parties, nonviolence and opensourceness; a service of bodies in movement that liberates and connects \u2026<\/strong><\/p>\n<p>FREE ENTRY. Welcome everybody!<\/p>\n<p>More info at\u00a0<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/119955268718717\">Fb event page<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/29791070_1690998044271976_5711411431689217585_n.jpg?_nc_cat=109&amp;_nc_eui2=AeESN1q0ZZpHMOXM-kcvaPk_3QJ7G4axo62jzRQ9VBSaohQD1Pt0oSSfufSU6YIAv3GmecTNfgqxWF_feO5sMyKSPRVBsdeeVs7zL4BFxln3Lg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=56e08318894851deabfd152151530663&amp;oe=5D94B50E\"><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/29791070_1690998044271976_5711411431689217585_n.jpg?_nc_cat=109&amp;_nc_eui2=AeESN1q0ZZpHMOXM-kcvaPk_3QJ7G4axo62jzRQ9VBSaohQD1Pt0oSSfufSU6YIAv3GmecTNfgqxWF_feO5sMyKSPRVBsdeeVs7zL4BFxln3Lg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=56e08318894851deabfd152151530663&amp;oe=5D94B50E\" width=\"720\" height=\"960\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/29871683_1690999347605179_4133554388455606062_o.jpg?_nc_cat=101&amp;_nc_eui2=AeEABcbT-dSKK2YCMYfF5mOsKawQyDXtL0OSEjSGAK4hqRgwDYZk4ZYN2PSTEmbDvspe6M9oHDEn1_piJ-WDK4x_4AnKkcPbBwyHKaV2RiLL5A&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=aa1d2dc24c3d9f6cbe57be652ae62876&amp;oe=5D806C28\"><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/29871683_1690999347605179_4133554388455606062_o.jpg?_nc_cat=101&amp;_nc_eui2=AeEABcbT-dSKK2YCMYfF5mOsKawQyDXtL0OSEjSGAK4hqRgwDYZk4ZYN2PSTEmbDvspe6M9oHDEn1_piJ-WDK4x_4AnKkcPbBwyHKaV2RiLL5A&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=aa1d2dc24c3d9f6cbe57be652ae62876&amp;oe=5D806C28\" width=\"1111\" height=\"625\" \/><\/a><\/p>\n<p>_ _ _<\/p>\n<p><em>the sounds of Magnetic Resonance Imaging as a techno hymn<\/em><\/p>\n<p><em>the thinking body is shuffling<\/em><\/p>\n<p><em>the thinking body is dancing hardstyle<\/em><\/p>\n<p><em>trippin &#8230;<\/em><\/p>\n<p><em>your pupils are so wide<\/em><\/p>\n<p><em>and your eyes are so big<\/em><\/p>\n<p><em>when gazing at FLOSS<sup>1<\/sup><\/em><\/p>\n<p><em>+- MRI MS is a body in motion for healthcare reform + \u2013<\/em><\/p>\n<p><em>MRI MS is<\/em><\/p>\n<p><em>My Resting In Myself Sane<\/em><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><sup>1 <\/sup>FLOSS: Acronym for Free\/Libre\/Open-Source Software, a movement for the freedom to run, study, change and freely redistribute copies of software with or without changes.<\/p>\n<p><img class=\"wp-image-1444 \" src=\"/content/images/wordpress\/2017\/10\/ImmeasurableResults_-lynn-randolph.jpg\" alt=\" width=\"540\" height=\"517\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2017\/10\/ImmeasurableResults_-lynn-randolph.jpg 900w, /content/images/wordpress\/2017\/10\/ImmeasurableResults_-lynn-randolph-300x288.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2017\/10\/ImmeasurableResults_-lynn-randolph-768x736.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 540px) 100vw, 540px\" \/>Immeasurable Results by Lynn Randolph<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 01 Oct 2017 10:55:07 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 01 Oct 2017 10:55:07 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 01 Oct 2017 10:55:07 +0000","published_by":1},{"id":1505,"title":"Ecstasy of death","slug":"ecstasy-of-death","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>October 27<sup>th<\/sup> 2017, Dika Gallery, Kamnik<\/p>\\n<p>Ecstasy of death is a suggestive miniature by Jatun Risba and Mi\\u0161a Gams.\\u00a0<strong>The performance enacts language patterns, customs, rituals, sentiments and beliefs concerning death and the process of dying in the Slovene ethnic territory.<\/strong> In order to be seen, heard, felt by the spectators. In order to be remembered, acknowledged, reflected upon and updated.<\/p>\\n<p><em><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"http:\/\/www.gorenjskiglas.si\/storyimage\/GG\/20171106\/C\/171109815\/AR\/0\/AR-171109815.jpg&amp;MaxW=640&amp;MaxH=360&amp;ImageVersion=online_L1&amp;lastmodified=DT20171109131127\\\" width=\\\"640\\\" height=\\\"360\\\" \/><\/em><\/p>\\n<p>The project was organized in partnership with the local art community of Kamnik, a medieval and Baroque city in the lap of the mountains, and <strong>performed in close proximity to the Day of Remembrance on November 1st.<\/strong> Before 1991, in the time of the Socialist Republic of Slovenia (in ex-Yugoslavia), the feast was named \\u201cdan mrtvih\\u201d, <strong>the Day of the Dead<\/strong>. On this day locals pay respects to the deceased by visiting the cemetery where they light candles and bring flowers to the graves.<\/p>\\n<p>Below you can watch a short trailer of the work.\\u00a0 More photos by Janez Zalaznik and a critical review (in Slovene) of the event are available <a href=\\\"http:\/\/domzalec.si\/prehodi-ljudske-sege-in-verovanja-v-performansu-v-galeriji-dika-kamnik\/\\\">here<\/a>.<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Prehodi - ekstaza smrti\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"326\\\" src=\\\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/JDYayhkj0Nc?feature=oembed\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>October 27<sup>th<\/sup> 2017, Dika Gallery, Kamnik<\/p>\n<p>Ecstasy of death is a suggestive miniature by Jatun Risba and Mi\u0161a Gams.\u00a0<strong>The performance enacts language patterns, customs, rituals, sentiments and beliefs concerning death and the process of dying in the Slovene ethnic territory.<\/strong> In order to be seen, heard, felt by the spectators. In order to be remembered, acknowledged, reflected upon and updated.<\/p>\n<p><em><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"http:\/\/www.gorenjskiglas.si\/storyimage\/GG\/20171106\/C\/171109815\/AR\/0\/AR-171109815.jpg&amp;MaxW=640&amp;MaxH=360&amp;ImageVersion=online_L1&amp;lastmodified=DT20171109131127\" width=\"640\" height=\"360\" \/><\/em><\/p>\n<p>The project was organized in partnership with the local art community of Kamnik, a medieval and Baroque city in the lap of the mountains, and <strong>performed in close proximity to the Day of Remembrance on November 1st.<\/strong> Before 1991, in the time of the Socialist Republic of Slovenia (in ex-Yugoslavia), the feast was named \u201cdan mrtvih\u201d, <strong>the Day of the Dead<\/strong>. On this day locals pay respects to the deceased by visiting the cemetery where they light candles and bring flowers to the graves.<\/p>\n<p>Below you can watch a short trailer of the work.\u00a0 More photos by Janez Zalaznik and a critical review (in Slovene) of the event are available <a href=\"http:\/\/domzalec.si\/prehodi-ljudske-sege-in-verovanja-v-performansu-v-galeriji-dika-kamnik\/\">here<\/a>.<\/p>\n<p><iframe title=\"Prehodi - ekstaza smrti\" width=\"580\" height=\"326\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/JDYayhkj0Nc?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 10 Nov 2017 17:56:45 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 10 Nov 2017 17:56:45 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 10 Nov 2017 17:56:45 +0000","published_by":1},{"id":1474,"title":"Jaz kot prevara (The I as scam)","slug":"jaz-kot-prevara-the-i-as-scam","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<div id=\\\"js_4e\\\" class=\\\"_5pbx userContent _3576\\\" data-ft=\\\"{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}\\\">\\n<p>If you are familiar with Slovene language, you can take a read of the article <em>Jaz kot prevara<\/em> (The I as scam) written by Bla\\u017e Lukan\\u00a0about Jatun Risba&#8217;s performance\\u00a0<a class=\\\"profileLink\\\" href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/Exercisesindying\/?fref=mentions\\\" data-hovercard=\\\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=1448976155174611&amp;extragetparams=%7B%22fref%22%3A%22mentions%22%7D\\\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\\\"1\\\">Exercises in Dying<\/a>\\u00a0. The piece was published in\\u00a0<a class=\\\"profileLink\\\" href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/revijadialogi\/?fref=mentions\\\" data-hovercard=\\\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=840328382749770&amp;extragetparams=%7B%22fref%22%3A%22mentions%22%7D\\\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\\\"1\\\">Revija Dialogi\\u00a0<\/a>(3\/4, 2017):<\/p>\\n<p><iframe style=\\\"border: none; overflow: hidden;\\\" src=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FExercisesindying%2Fposts%2F1848041138601442&amp;width=500\\\" width=\\\"500\\\" height=\\\"720\\\" frameborder=\\\"0\\\" scrolling=\\\"no\\\"><\/iframe><\/p>\\n<\/div>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<div id=\"js_4e\" class=\"_5pbx userContent _3576\" data-ft=\"{&quot;tn&quot;:&quot;K&quot;}\">\n<p>If you are familiar with Slovene language, you can take a read of the article <em>Jaz kot prevara<\/em> (The I as scam) written by Bla\u017e Lukan\u00a0about Jatun Risba&#8217;s performance\u00a0<a class=\"profileLink\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/Exercisesindying\/?fref=mentions\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=1448976155174611&amp;extragetparams=%7B%22fref%22%3A%22mentions%22%7D\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\">Exercises in Dying<\/a>\u00a0. The piece was published in\u00a0<a class=\"profileLink\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/revijadialogi\/?fref=mentions\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=840328382749770&amp;extragetparams=%7B%22fref%22%3A%22mentions%22%7D\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\">Revija Dialogi\u00a0<\/a>(3\/4, 2017):<\/p>\n<p><iframe style=\"border: none; overflow: hidden;\" src=\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FExercisesindying%2Fposts%2F1848041138601442&amp;width=500\" width=\"500\" height=\"720\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n<\/div>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 27 Dec 2017 10:11:12 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 27 Dec 2017 10:11:12 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 27 Dec 2017 10:11:12 +0000","published_by":1},{"id":1478,"title":"MRI MS_Vanitas. Life in motion","slug":"mri-ms_vanitas","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<h2><span style=\\\"color: #5e0365;\\\"><strong>Jatun Risba: MRI MS_Vanitas. Life in motion\\u00a0<\/strong><\/span><\/h2>\\n<p>(<a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/rampalab\/\\\">Rampa Lab<\/a>, <a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/kersnikova4\/\\\">Zavod Kersnikova<\/a>, Ljubljana, 18.12.2017)<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/25396002_735546703322871_7594158080423729246_n.jpg?_nc_cat=102&amp;_nc_eui2=AeG3qr7biNgeiKgi9H3xvW_3_DfmBrQObdtq5OMmF5PV0tlSVtPjqAbt_7ZCy4Q9VKHjlC6GECagO7kVUbN7AuKnlrD8jEtqA6hJdhyHFz7Txw&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=b3f7d93383b2a475a456801774342e22&amp;oe=5D820BE1\\\"><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/25396002_735546703322871_7594158080423729246_n.jpg?_nc_cat=102&amp;_nc_eui2=AeG3qr7biNgeiKgi9H3xvW_3_DfmBrQObdtq5OMmF5PV0tlSVtPjqAbt_7ZCy4Q9VKHjlC6GECagO7kVUbN7AuKnlrD8jEtqA6hJdhyHFz7Txw&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=b3f7d93383b2a475a456801774342e22&amp;oe=5D820BE1\\\" width=\\\"720\\\" height=\\\"960\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p><em>Vanitas vanitatum et omnia vanitas.<\/em> (Vanity of vanities, all (is) vanity; Ecclesiastes)<\/p>\\n<p><strong>\\u00a0<\/strong><strong>\\u2192<span style=\\\"color: #5e0365;\\\"> SEE, PLAY WITH, DISRUPT AND APPROPRIATE (PARTS OF) THIS ASSEMBLAGE <\/span><\/strong><\/p>\\n<h3><a href=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/25396002_735546703322871_7594158080423729246_n.jpg?_nc_cat=102&amp;oh=0b5c82136ee65805f08de31ffa7dac15&amp;oe=5C1E16E1\\\"><img class=\\\"alignleft\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/25396002_735546703322871_7594158080423729246_n.jpg?_nc_cat=102&amp;oh=0b5c82136ee65805f08de31ffa7dac15&amp;oe=5C1E16E1\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"720\\\" height=\\\"960\\\" \/><\/a><\/h3>\\n<h3><u>About:<\/u><\/h3>\\n<p>\\u2018MRI MS_Vanitas. Life in motion\\u2019 is the final elaboration of Jatun Risba\\u2019s art project <strong><em>MRI MS. My Regular Imagining of Multiple Self<\/em><\/strong> during its incubation at RAMPA Lab, Zavod Kersnikova in 2017. It is conceived as a mixed-media interactive assemblage with various tools and things for looking at and understanding the world. The edible human brains were formed with the use of rapid prototyping techniques, while the use of ordinary, found objects (\\u201creadymades\\u201d) reflects previous trends in manufacturing and artistic production.<\/p>\\n<p>As suggested by the title, the artwork is considered within the <strong>art genre of vanitas<\/strong>: memento mori representations, which remind the viewer of the evanescence of all matter reality. In contrast to vanitas still lifes, \\u2018MRI MS_Vanitas\\u2019 is conceived in a way to be <strong>\\u201cin motion\\u201d<\/strong>: the brain is melting, the candle is burning, the liquids are blobbing while the user is losing his or her sight in an endless game of reflections.<strong> Under observation here, beside the memento mori, are the complex and dynamic relations of particular objects to imagery and to the individuals and societies who both shape and are shaped by them.<\/strong> A performative autopoietic feedback loop (Fischer-Lichte, 2008) is established between objects and their users (makers).<\/p>\\n<p>\\u2018MRI MS_Vanitas\\u2019 is deliberately <strong>set in a transitory &#8216;non-place&#8217;<\/strong> (Marc Aug\\u00e9, 2000) &#8211; in the entry hall of a public building. There the rejected body of objects gets revived by offering to the casual passersby an opportunity to discover curiosity and attention and gather silence. The mirrors, the magnifying glasses, the artist book, the self \\u2026 can then become something we look at, as well as into, in different, unique ways. What for?<\/p>\\n<p><strong>\\u2018MRI MS_Vanitas\\u2019 implies an appropriation of the \\u201cart that works\\u201d<\/strong> (Mustapha Khayati, 1966) <strong>which is realized through the appropriation of art (and life) itself<\/strong>. We can muse at its futility, mull over its grandness. We can \\u2026<\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone wp-image-1750 size-full\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2017\/12\/vanitasbrain.jpg\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"1024\\\" height=\\\"768\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2017\/12\/vanitasbrain.jpg 1024w, /content/images/wordpress\/2017\/12\/vanitasbrain-300x225.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2017\/12\/vanitasbrain-768x576.jpg 768w\\\" sizes=\\\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\\\" \/><\/p>\\n<h3><u>Context:<\/u><\/h3>\\n<p>Jatun Risba works as performance and intermedia artist, third theatre practitioner and writer. The long-term art project &#8216;MRI MS&#8217; (2015-) is based on her lived experience as a woman and her d\\u00e9tournement of Multiple Sclerosis into an exercise of Multiple Skills. Each &#8216;MRI MS&#8217; situation is based on the use of a particular body or interface technology by means of which the artist highlights and maps the process of psychic and collective individuation. After a long-durational deconstruction and revelation of the self (in the 12-hrs <em>Inter-esse <\/em>performance \\u2018Exercises in dying\\u2019) and after a mind hacking distortion of reality with the use of special glasses (in the participatory research event \\u2018MRI MS_Upside down\\u2019) the artist further develops the motifs of transitoriness and in-betweenness but through a different medium. More information about her work at <a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/JatunRisbaMRIMS\/\\\">www.facebook.com\/JatunRisbaMRIMS<\/a><\/p>\\n<p>The full video of the performative installation MRI MS_Vanitas. Life in Motion is available <a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/100006026448777\/videos\/735549413322600\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">here<\/a>.<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<h2><span style=\"color: #5e0365;\"><strong>Jatun Risba: MRI MS_Vanitas. Life in motion\u00a0<\/strong><\/span><\/h2>\n<p>(<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/rampalab\/\">Rampa Lab<\/a>, <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/kersnikova4\/\">Zavod Kersnikova<\/a>, Ljubljana, 18.12.2017)<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/25396002_735546703322871_7594158080423729246_n.jpg?_nc_cat=102&amp;_nc_eui2=AeG3qr7biNgeiKgi9H3xvW_3_DfmBrQObdtq5OMmF5PV0tlSVtPjqAbt_7ZCy4Q9VKHjlC6GECagO7kVUbN7AuKnlrD8jEtqA6hJdhyHFz7Txw&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=b3f7d93383b2a475a456801774342e22&amp;oe=5D820BE1\"><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/25396002_735546703322871_7594158080423729246_n.jpg?_nc_cat=102&amp;_nc_eui2=AeG3qr7biNgeiKgi9H3xvW_3_DfmBrQObdtq5OMmF5PV0tlSVtPjqAbt_7ZCy4Q9VKHjlC6GECagO7kVUbN7AuKnlrD8jEtqA6hJdhyHFz7Txw&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=b3f7d93383b2a475a456801774342e22&amp;oe=5D820BE1\" width=\"720\" height=\"960\" \/><\/a><\/p>\n<p><em>Vanitas vanitatum et omnia vanitas.<\/em> (Vanity of vanities, all (is) vanity; Ecclesiastes)<\/p>\n<p><strong>\u00a0<\/strong><strong>\u2192<span style=\"color: #5e0365;\"> SEE, PLAY WITH, DISRUPT AND APPROPRIATE (PARTS OF) THIS ASSEMBLAGE <\/span><\/strong><\/p>\n<h3><a href=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/25396002_735546703322871_7594158080423729246_n.jpg?_nc_cat=102&amp;oh=0b5c82136ee65805f08de31ffa7dac15&amp;oe=5C1E16E1\"><img class=\"alignleft\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/25396002_735546703322871_7594158080423729246_n.jpg?_nc_cat=102&amp;oh=0b5c82136ee65805f08de31ffa7dac15&amp;oe=5C1E16E1\" alt=\" width=\"720\" height=\"960\" \/><\/a><\/h3>\n<h3><u>About:<\/u><\/h3>\n<p>\u2018MRI MS_Vanitas. Life in motion\u2019 is the final elaboration of Jatun Risba\u2019s art project <strong><em>MRI MS. My Regular Imagining of Multiple Self<\/em><\/strong> during its incubation at RAMPA Lab, Zavod Kersnikova in 2017. It is conceived as a mixed-media interactive assemblage with various tools and things for looking at and understanding the world. The edible human brains were formed with the use of rapid prototyping techniques, while the use of ordinary, found objects (\u201creadymades\u201d) reflects previous trends in manufacturing and artistic production.<\/p>\n<p>As suggested by the title, the artwork is considered within the <strong>art genre of vanitas<\/strong>: memento mori representations, which remind the viewer of the evanescence of all matter reality. In contrast to vanitas still lifes, \u2018MRI MS_Vanitas\u2019 is conceived in a way to be <strong>\u201cin motion\u201d<\/strong>: the brain is melting, the candle is burning, the liquids are blobbing while the user is losing his or her sight in an endless game of reflections.<strong> Under observation here, beside the memento mori, are the complex and dynamic relations of particular objects to imagery and to the individuals and societies who both shape and are shaped by them.<\/strong> A performative autopoietic feedback loop (Fischer-Lichte, 2008) is established between objects and their users (makers).<\/p>\n<p>\u2018MRI MS_Vanitas\u2019 is deliberately <strong>set in a transitory &#8216;non-place&#8217;<\/strong> (Marc Aug\u00e9, 2000) &#8211; in the entry hall of a public building. There the rejected body of objects gets revived by offering to the casual passersby an opportunity to discover curiosity and attention and gather silence. The mirrors, the magnifying glasses, the artist book, the self \u2026 can then become something we look at, as well as into, in different, unique ways. What for?<\/p>\n<p><strong>\u2018MRI MS_Vanitas\u2019 implies an appropriation of the \u201cart that works\u201d<\/strong> (Mustapha Khayati, 1966) <strong>which is realized through the appropriation of art (and life) itself<\/strong>. We can muse at its futility, mull over its grandness. We can \u2026<\/p>\n<p><img class=\"alignnone wp-image-1750 size-full\" src=\"/content/images/wordpress\/2017\/12\/vanitasbrain.jpg\" alt=\" width=\"1024\" height=\"768\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2017\/12\/vanitasbrain.jpg 1024w, /content/images/wordpress\/2017\/12\/vanitasbrain-300x225.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2017\/12\/vanitasbrain-768x576.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" \/><\/p>\n<h3><u>Context:<\/u><\/h3>\n<p>Jatun Risba works as performance and intermedia artist, third theatre practitioner and writer. The long-term art project &#8216;MRI MS&#8217; (2015-) is based on her lived experience as a woman and her d\u00e9tournement of Multiple Sclerosis into an exercise of Multiple Skills. Each &#8216;MRI MS&#8217; situation is based on the use of a particular body or interface technology by means of which the artist highlights and maps the process of psychic and collective individuation. After a long-durational deconstruction and revelation of the self (in the 12-hrs <em>Inter-esse <\/em>performance \u2018Exercises in dying\u2019) and after a mind hacking distortion of reality with the use of special glasses (in the participatory research event \u2018MRI MS_Upside down\u2019) the artist further develops the motifs of transitoriness and in-betweenness but through a different medium. More information about her work at <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/JatunRisbaMRIMS\/\">www.facebook.com\/JatunRisbaMRIMS<\/a><\/p>\n<p>The full video of the performative installation MRI MS_Vanitas. Life in Motion is available <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/100006026448777\/videos\/735549413322600\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">here<\/a>.<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 27 Dec 2017 11:28:00 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 27 Dec 2017 11:28:00 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 27 Dec 2017 11:28:00 +0000","published_by":1},{"id":1497,"title":"Fresh beginnings and My Resting In Myself Sane","slug":"fresh-beginnings-and-my-resting-in-myself-sane","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>In December 2017, the long-term art project <a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/mri-ms\/\\\">MRI MS<\/a> (2015-) has reached a turning point. With the work <strong><a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/mri-ms_vanitas-life-in-motion\/\\\">MRI MS_Vanitas. Life in motion<\/a>\\u00a0<\/strong>the deconstruction of the author\\u2019s self was considered completed. After that, the project&#8217;s name MRI MS is being spelled-out\\u00a0 <strong>\\u201cMy Resting In Myself Sane&#8221;<\/strong>.<\/p>\\n<p>Photos of MRI MS_Vanitas by Miha Godec.<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/42659931_1911588132212965_6587116463415361536_o.jpg?_nc_cat=101&amp;_nc_eui2=AeHqdoApofg6CyrZQdOXFL5e7dZikZlse95LrxpyR5aBBOfUB3ywbfpol1x87oNGt2Y909UeR-qxhtwbgWs1WTTrloDHvWVyB2I-8NXWyNseCg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=d7fcfeb299501bd5b89b028cd845ac90&amp;oe=5D93B1A2\\\"><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/42659931_1911588132212965_6587116463415361536_o.jpg?_nc_cat=101&amp;_nc_eui2=AeHqdoApofg6CyrZQdOXFL5e7dZikZlse95LrxpyR5aBBOfUB3ywbfpol1x87oNGt2Y909UeR-qxhtwbgWs1WTTrloDHvWVyB2I-8NXWyNseCg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=d7fcfeb299501bd5b89b028cd845ac90&amp;oe=5D93B1A2\\\" width=\\\"1857\\\" height=\\\"1238\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/42519434_1911588102212968_5428115823443050496_o.jpg?_nc_cat=104&amp;_nc_eui2=AeHBwWL5JDFIrNyG4hs2QOdcBWhWXVVkk28peHlSksTVbKcSf2XAEQ7B99mmFf-qz6wW5iHm5GhUCPCTE15bahmeKJyaBcNdkpnyjj8LgBfY0Q&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=be097e33aa34bed146f0a28e000107a6&amp;oe=5D841E7F\\\"><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/42519434_1911588102212968_5428115823443050496_o.jpg?_nc_cat=104&amp;_nc_eui2=AeHBwWL5JDFIrNyG4hs2QOdcBWhWXVVkk28peHlSksTVbKcSf2XAEQ7B99mmFf-qz6wW5iHm5GhUCPCTE15bahmeKJyaBcNdkpnyjj8LgBfY0Q&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=be097e33aa34bed146f0a28e000107a6&amp;oe=5D841E7F\\\" width=\\\"1776\\\" height=\\\"1184\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/42530784_1911587978879647_77888987099824128_o.jpg?_nc_cat=103&amp;_nc_eui2=AeHf--QYb6SWpnmsxL41yGFJo8A2DNc3mSln_7jaR4NxYv7QcfCs67KtB63iBZZtdQHvVkuirYS-kwVvX3CmL1MM4hZDQsO74C0okkZA68U3JA&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=2643f75b78e1ae85c43187b0b44a5574&amp;oe=5DC2D014\\\"><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/42530784_1911587978879647_77888987099824128_o.jpg?_nc_cat=103&amp;_nc_eui2=AeHf--QYb6SWpnmsxL41yGFJo8A2DNc3mSln_7jaR4NxYv7QcfCs67KtB63iBZZtdQHvVkuirYS-kwVvX3CmL1MM4hZDQsO74C0okkZA68U3JA&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=2643f75b78e1ae85c43187b0b44a5574&amp;oe=5DC2D014\\\" width=\\\"1695\\\" height=\\\"1130\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/42533433_1911588362212942_3926294347057725440_o.jpg?_nc_cat=109&amp;_nc_eui2=AeFcmfLyuPsTGkpmoJsV0LNY5O5EWfhk29ehQR552MIrRC5Y3LtTbdBLMGQJ-AA9SJ6lRQL5VJbBjqKnTCBTH8UnyKDnyCjvC1EX_Gfbrt1FGA&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=c73250a7b63e7ac21ce1e757ccf5424f&amp;oe=5DC34EF6\\\"><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/42533433_1911588362212942_3926294347057725440_o.jpg?_nc_cat=109&amp;_nc_eui2=AeFcmfLyuPsTGkpmoJsV0LNY5O5EWfhk29ehQR552MIrRC5Y3LtTbdBLMGQJ-AA9SJ6lRQL5VJbBjqKnTCBTH8UnyKDnyCjvC1EX_Gfbrt1FGA&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=c73250a7b63e7ac21ce1e757ccf5424f&amp;oe=5DC34EF6\\\" width=\\\"1904\\\" height=\\\"1270\\\" \/><\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>In December 2017, the long-term art project <a href=\"http:\/\/artsofself.com\/mri-ms\/\">MRI MS<\/a> (2015-) has reached a turning point. With the work <strong><a href=\"http:\/\/artsofself.com\/mri-ms_vanitas-life-in-motion\/\">MRI MS_Vanitas. Life in motion<\/a>\u00a0<\/strong>the deconstruction of the author\u2019s self was considered completed. After that, the project&#8217;s name MRI MS is being spelled-out\u00a0 <strong>\u201cMy Resting In Myself Sane&#8221;<\/strong>.<\/p>\n<p>Photos of MRI MS_Vanitas by Miha Godec.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/42659931_1911588132212965_6587116463415361536_o.jpg?_nc_cat=101&amp;_nc_eui2=AeHqdoApofg6CyrZQdOXFL5e7dZikZlse95LrxpyR5aBBOfUB3ywbfpol1x87oNGt2Y909UeR-qxhtwbgWs1WTTrloDHvWVyB2I-8NXWyNseCg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=d7fcfeb299501bd5b89b028cd845ac90&amp;oe=5D93B1A2\"><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/42659931_1911588132212965_6587116463415361536_o.jpg?_nc_cat=101&amp;_nc_eui2=AeHqdoApofg6CyrZQdOXFL5e7dZikZlse95LrxpyR5aBBOfUB3ywbfpol1x87oNGt2Y909UeR-qxhtwbgWs1WTTrloDHvWVyB2I-8NXWyNseCg&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=d7fcfeb299501bd5b89b028cd845ac90&amp;oe=5D93B1A2\" width=\"1857\" height=\"1238\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/42519434_1911588102212968_5428115823443050496_o.jpg?_nc_cat=104&amp;_nc_eui2=AeHBwWL5JDFIrNyG4hs2QOdcBWhWXVVkk28peHlSksTVbKcSf2XAEQ7B99mmFf-qz6wW5iHm5GhUCPCTE15bahmeKJyaBcNdkpnyjj8LgBfY0Q&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=be097e33aa34bed146f0a28e000107a6&amp;oe=5D841E7F\"><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/42519434_1911588102212968_5428115823443050496_o.jpg?_nc_cat=104&amp;_nc_eui2=AeHBwWL5JDFIrNyG4hs2QOdcBWhWXVVkk28peHlSksTVbKcSf2XAEQ7B99mmFf-qz6wW5iHm5GhUCPCTE15bahmeKJyaBcNdkpnyjj8LgBfY0Q&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=be097e33aa34bed146f0a28e000107a6&amp;oe=5D841E7F\" width=\"1776\" height=\"1184\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/42530784_1911587978879647_77888987099824128_o.jpg?_nc_cat=103&amp;_nc_eui2=AeHf--QYb6SWpnmsxL41yGFJo8A2DNc3mSln_7jaR4NxYv7QcfCs67KtB63iBZZtdQHvVkuirYS-kwVvX3CmL1MM4hZDQsO74C0okkZA68U3JA&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=2643f75b78e1ae85c43187b0b44a5574&amp;oe=5DC2D014\"><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/42530784_1911587978879647_77888987099824128_o.jpg?_nc_cat=103&amp;_nc_eui2=AeHf--QYb6SWpnmsxL41yGFJo8A2DNc3mSln_7jaR4NxYv7QcfCs67KtB63iBZZtdQHvVkuirYS-kwVvX3CmL1MM4hZDQsO74C0okkZA68U3JA&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=2643f75b78e1ae85c43187b0b44a5574&amp;oe=5DC2D014\" width=\"1695\" height=\"1130\" \/><\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/42533433_1911588362212942_3926294347057725440_o.jpg?_nc_cat=109&amp;_nc_eui2=AeFcmfLyuPsTGkpmoJsV0LNY5O5EWfhk29ehQR552MIrRC5Y3LtTbdBLMGQJ-AA9SJ6lRQL5VJbBjqKnTCBTH8UnyKDnyCjvC1EX_Gfbrt1FGA&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=c73250a7b63e7ac21ce1e757ccf5424f&amp;oe=5DC34EF6\"><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/42533433_1911588362212942_3926294347057725440_o.jpg?_nc_cat=109&amp;_nc_eui2=AeFcmfLyuPsTGkpmoJsV0LNY5O5EWfhk29ehQR552MIrRC5Y3LtTbdBLMGQJ-AA9SJ6lRQL5VJbBjqKnTCBTH8UnyKDnyCjvC1EX_Gfbrt1FGA&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=c73250a7b63e7ac21ce1e757ccf5424f&amp;oe=5DC34EF6\" width=\"1904\" height=\"1270\" \/><\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Wed, 31 Jan 2018 18:16:32 +0000","created_by":1,"updated_at":"Wed, 31 Jan 2018 18:16:32 +0000","updated_by":1,"published_at":"Wed, 31 Jan 2018 18:16:32 +0000","published_by":1},{"id":1557,"title":"MRI MS is landing in Salento","slug":"mri-ms-is-landing-in-salento","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Recently, Jatun Risba spent 4 days in Salento, the &#8220;heel&#8221; of the Italian &#8220;boot&#8221;,\\u00a0\\u00a0for a quick survey of the territory and its majestic material culture. Her first encounter with this land, its ancient folk traditions and its open, hospitable inhabitants, was extremely inspiring and rewarding.\\u00a0<strong>From September 2018 on, she will undertake an Artist in Residence program at <a href=\\\"https:\/\/steamatelier.eu\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">STEAM Atelier<\/a> in Lecce <\/strong>that will be divided into slots spread over a <strong>minim<\/strong><span class=\\\"text_exposed_show\\\"><strong>um of 12 months<\/strong>.<\/span><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\">The residency will allow Jatun to continue the field research about traditional possession rituals and passage rites, a study she had started in Ethiopia back in 2015, as well as to create and present new developments of her life-long Intermedia Art project <\/span><a style=\\\"font-size: 1rem;\\\" href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/mri-ms\/\\\">MRI MS. My Resting In Myself Sane.<\/a><\/p>\\n<div class=\\\"text_exposed_show\\\">\\n<p><iframe style=\\\"border: none; overflow: hidden;\\\" src=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FSTEAMAtelier%2Fposts%2F2157997444419543&amp;width=500\\\" width=\\\"500\\\" height=\\\"889\\\" frameborder=\\\"0\\\" scrolling=\\\"no\\\"><\/iframe><\/p>\\n<p>Before each new Art event, an open steam lab (promoted by <a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/STEAMAtelier\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">STEAM Atelier<\/a> &amp; <a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/FabLabKnos\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Fab Lab Lecce Knos<\/a>) will be held, during which the basis of <strong>the technological know-how employed in the project will be openly shared and collectivized with the local community.<\/strong> This is how people attending the workshops will immediately become an active part of the project and its organization in a <strong>decentralized modality of work<\/strong>.<\/p>\\n<p>Salento is the land of the <strong>Taranta, the Dance of the Spider, an ancient dancing healing ritual.<\/strong> During her recent short stay in Apulia, Jatun spent almost two full days in\\u00a0<span class=\\\"_5afx\\\"><span class=\\\"_58cl _5afz\\\" aria-label=\\\"hashtag\\\">Galatina,<\/span><\/span>\\u00a0the birthplace of the phenomenon of Tarantism. To\\u00a0get an idea of what tarantism was about, here is <strong>the documentary La taranta produced by Gianfranco Mingozzi<\/strong>:<\/p>\\n<p><iframe title=\\\"Tarantula (La Taranta) - documentario di Gianfranco Mingozzi (1962)\\\" width=\\\"580\\\" height=\\\"435\\\" src=\\\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/wmbXOdI1yhE?feature=oembed\\\" frameborder=\\\"0\\\" allow=\\\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\\\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\\n<p>The recordings from the docu-film were made inside the <strong>Chapel of St Paul in Galatina<\/strong>, the place where the first manifestationts of taranta occurred. The narrative of <em>taranta<\/em> tells us that it is only San Paolo (the Saint depicted on the altar in the photo bellow), who can release the &#8220;tarantata&#8221; from the malady caused by the spider bite and it is to San Paolo that the victim appeals for release during her ritual dancing.<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/37017925_844597089084498_6487568866774876160_n.jpg?_nc_cat=0&amp;oh=d761e6c8141a4e801c9a11f3974e6dd7&amp;oe=5BDF28B4\\\"><img class=\\\"alignleft\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/37017925_844597089084498_6487568866774876160_n.jpg?_nc_cat=0&amp;oh=d761e6c8141a4e801c9a11f3974e6dd7&amp;oe=5BDF28B4\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"340\\\" height=\\\"444\\\" \/><\/a><a href=\\\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/37013236_844597095751164_971286667644108800_n.jpg?_nc_cat=0&amp;oh=38b47c00dd650abafc4e12d9f94389dd&amp;oe=5BEC6229\\\"><img class=\\\"alignnone\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/37013236_844597095751164_971286667644108800_n.jpg?_nc_cat=0&amp;oh=38b47c00dd650abafc4e12d9f94389dd&amp;oe=5BEC6229\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"340\\\" height=\\\"555\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>However, the material culture of our time offers us a much different milieu in which to operate and <strong>the remedies for establishing an empowering life within a healthy community, should differ drastically from the ones used in pre-industrial agricultural societies. <\/strong>But how and what for?<\/p>\\n<p>Like the Fb pages <a href=\\\"https:\/\/steamatelier.eu\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">STEAM Atelier<\/a> and <span class=\\\"text_exposed_show\\\"><a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/mri-ms\/\\\">MRI MS. My Resting In Myself Sane<\/a><\/span> in order to be informed about the future steps of this inspiring journey. <strong>\\u00a0&#8220;Ahi!&#8221;<\/strong><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Recently, Jatun Risba spent 4 days in Salento, the &#8220;heel&#8221; of the Italian &#8220;boot&#8221;,\u00a0\u00a0for a quick survey of the territory and its majestic material culture. Her first encounter with this land, its ancient folk traditions and its open, hospitable inhabitants, was extremely inspiring and rewarding.\u00a0<strong>From September 2018 on, she will undertake an Artist in Residence program at <a href=\"https:\/\/steamatelier.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">STEAM Atelier<\/a> in Lecce <\/strong>that will be divided into slots spread over a <strong>minim<\/strong><span class=\"text_exposed_show\"><strong>um of 12 months<\/strong>.<\/span><span style=\"font-size: 1rem;\">The residency will allow Jatun to continue the field research about traditional possession rituals and passage rites, a study she had started in Ethiopia back in 2015, as well as to create and present new developments of her life-long Intermedia Art project <\/span><a style=\"font-size: 1rem;\" href=\"http:\/\/artsofself.com\/mri-ms\/\">MRI MS. My Resting In Myself Sane.<\/a><\/p>\n<div class=\"text_exposed_show\">\n<p><iframe style=\"border: none; overflow: hidden;\" src=\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FSTEAMAtelier%2Fposts%2F2157997444419543&amp;width=500\" width=\"500\" height=\"889\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n<p>Before each new Art event, an open steam lab (promoted by <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/STEAMAtelier\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">STEAM Atelier<\/a> &amp; <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/FabLabKnos\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Fab Lab Lecce Knos<\/a>) will be held, during which the basis of <strong>the technological know-how employed in the project will be openly shared and collectivized with the local community.<\/strong> This is how people attending the workshops will immediately become an active part of the project and its organization in a <strong>decentralized modality of work<\/strong>.<\/p>\n<p>Salento is the land of the <strong>Taranta, the Dance of the Spider, an ancient dancing healing ritual.<\/strong> During her recent short stay in Apulia, Jatun spent almost two full days in\u00a0<span class=\"_5afx\"><span class=\"_58cl _5afz\" aria-label=\"hashtag\">Galatina,<\/span><\/span>\u00a0the birthplace of the phenomenon of Tarantism. To\u00a0get an idea of what tarantism was about, here is <strong>the documentary La taranta produced by Gianfranco Mingozzi<\/strong>:<\/p>\n<p><iframe title=\"Tarantula (La Taranta) - documentario di Gianfranco Mingozzi (1962)\" width=\"580\" height=\"435\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/wmbXOdI1yhE?feature=oembed\" frameborder=\"0\" allow=\"accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture\" allowfullscreen><\/iframe><\/p>\n<p>The recordings from the docu-film were made inside the <strong>Chapel of St Paul in Galatina<\/strong>, the place where the first manifestationts of taranta occurred. The narrative of <em>taranta<\/em> tells us that it is only San Paolo (the Saint depicted on the altar in the photo bellow), who can release the &#8220;tarantata&#8221; from the malady caused by the spider bite and it is to San Paolo that the victim appeals for release during her ritual dancing.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/37017925_844597089084498_6487568866774876160_n.jpg?_nc_cat=0&amp;oh=d761e6c8141a4e801c9a11f3974e6dd7&amp;oe=5BDF28B4\"><img class=\"alignleft\" src=\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/37017925_844597089084498_6487568866774876160_n.jpg?_nc_cat=0&amp;oh=d761e6c8141a4e801c9a11f3974e6dd7&amp;oe=5BDF28B4\" alt=\" width=\"340\" height=\"444\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/37013236_844597095751164_971286667644108800_n.jpg?_nc_cat=0&amp;oh=38b47c00dd650abafc4e12d9f94389dd&amp;oe=5BEC6229\"><img class=\"alignnone\" src=\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/37013236_844597095751164_971286667644108800_n.jpg?_nc_cat=0&amp;oh=38b47c00dd650abafc4e12d9f94389dd&amp;oe=5BEC6229\" alt=\" width=\"340\" height=\"555\" \/><\/a><\/p>\n<p>However, the material culture of our time offers us a much different milieu in which to operate and <strong>the remedies for establishing an empowering life within a healthy community, should differ drastically from the ones used in pre-industrial agricultural societies. <\/strong>But how and what for?<\/p>\n<p>Like the Fb pages <a href=\"https:\/\/steamatelier.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">STEAM Atelier<\/a> and <span class=\"text_exposed_show\"><a href=\"http:\/\/artsofself.com\/mri-ms\/\">MRI MS. My Resting In Myself Sane<\/a><\/span> in order to be informed about the future steps of this inspiring journey. <strong>\u00a0&#8220;Ahi!&#8221;<\/strong><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 12 Jul 2018 13:42:57 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 12 Jul 2018 13:42:57 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 12 Jul 2018 13:42:57 +0000","published_by":1},{"id":1574,"title":"Jatun Risba","slug":"jatun-risba","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><a href=\\\"http:\/\/artsofself.com\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/JATUN-RISBA-CV_ENG_July2018.pdf\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\"><img class=\\\"alignnone\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/16797737_1333046956752449_3584589666219627507_o.jpg?_nc_cat=0&amp;oh=1842371a7bcc2041484899296ef24c09&amp;oe=5BEAC61E\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"2048\\\" height=\\\"1365\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p><strong>Curriculum Vitae<\/strong>: <a href=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/07\/CVonepageJuly2019.pdf\\\">CV July 2019<\/a><\/p>\\n<p><strong>Artist statement:\\u00a0<\/strong> <a href=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/02\/Artist-Statement_Jatun-Risba_February2019.pdf\\\">Jatun Risba<\/a><\/p>\\n<p><strong>Portfolio:<\/strong>\\u00a0<a href=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/01\/RISBAportfolio_interactive_April2018ENG.pdf\\\">Interactive_April2018<\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><a href=\"http:\/\/artsofself.com\/wp-content\/uploads\/2018\/07\/JATUN-RISBA-CV_ENG_July2018.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img class=\"alignnone\" src=\"https:\/\/scontent-frt3-1.xx.fbcdn.net\/v\/t31.0-8\/16797737_1333046956752449_3584589666219627507_o.jpg?_nc_cat=0&amp;oh=1842371a7bcc2041484899296ef24c09&amp;oe=5BEAC61E\" alt=\" width=\"2048\" height=\"1365\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Curriculum Vitae<\/strong>: <a href=\"/content/images/wordpress\/2019\/07\/CVonepageJuly2019.pdf\">CV July 2019<\/a><\/p>\n<p><strong>Artist statement:\u00a0<\/strong> <a href=\"/content/images/wordpress\/2019\/02\/Artist-Statement_Jatun-Risba_February2019.pdf\">Jatun Risba<\/a><\/p>\n<p><strong>Portfolio:<\/strong>\u00a0<a href=\"/content/images/wordpress\/2019\/01\/RISBAportfolio_interactive_April2018ENG.pdf\">Interactive_April2018<\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 12 Jul 2018 22:35:44 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 12 Jul 2018 22:35:44 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 12 Jul 2018 22:35:44 +0000","published_by":1},{"id":1600,"title":"Not an Adolescent Girl","slug":"not-an-adolescent-girl","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<div class=\\\"m_-9170536431445514163gmail_signature\\\" dir=\\\"ltr\\\">\\n<div dir=\\\"ltr\\\">\\n<div dir=\\\"ltr\\\">\\n<div dir=\\\"ltr\\\"><a href=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/40197087_235007027188377_1007369813179236352_n.png?_nc_cat=111&amp;_nc_eui2=AeFp4Tr55XuvBQpKFUSt6Jng35ztP65aXVDvL6qljRXN8UuGniCJGmVjoU3-ZgHMpddxKYsRuqc0hszGbrdCG0Lad10KtQutnGLN2McBRavHIw&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=97f165930f155f7d1253d731463bbf78&amp;oe=5D787167\\\"><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/40197087_235007027188377_1007369813179236352_n.png?_nc_cat=111&amp;_nc_eui2=AeFp4Tr55XuvBQpKFUSt6Jng35ztP65aXVDvL6qljRXN8UuGniCJGmVjoU3-ZgHMpddxKYsRuqc0hszGbrdCG0Lad10KtQutnGLN2McBRavHIw&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=97f165930f155f7d1253d731463bbf78&amp;oe=5D787167\\\" width=\\\"960\\\" height=\\\"960\\\" \/><\/a><\/div>\\n<\/div>\\n<\/div>\\n<div dir=\\\"ltr\\\">\\n<div dir=\\\"ltr\\\">\\n<div>\\n<div><\/div>\\n<\/div>\\n<\/div>\\n<\/div>\\n<\/div>\\n<div><\/div>\\n<div>Vivid eyes in a place<\/div>\\n<div>\\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 space<\/div>\\n<div><\/div>\\n<div>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<\/div>\\n<div><\/div>\\n<div><\/div>\\n<div>\\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 \\u00a0 wide open &#8230;<\/div>\\n<div><\/div>\\n<div><\/div>\\n<div><\/div>\\n<div>\\n<div><\/div>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\"><strong>A<\/strong> <\/span><strong style=\\\"font-size: 1rem;\\\">new Arts of Self wor<\/strong><strong>k<span style=\\\"font-size: 1rem;\\\"> by <\/span>Jatun Risba<\/strong><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\"> <strong>that nurtures and nourishes the spirits of oppressed adolescent girls beyond past and present.\\u00a0<\/strong><\/span><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\">The first presentation of the project will occur at <\/span><a href=\\\"https:\/\/ladiyfeststrasbourg.wordpress.com\\\">LaDIY*fest<\/a> in Strasbourg, France<span style=\\\"font-size: 1rem;\\\"> as follows:<\/span><\/p>\\n<\/div>\\n<div class=\\\"m_-9170536431445514163gmail_signature\\\" dir=\\\"ltr\\\">\\n<div dir=\\\"ltr\\\">\\n<div dir=\\\"ltr\\\">\\n<div dir=\\\"ltr\\\">\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<div>\\n<p><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\">+\\u00a0PRESENTATION (art installation)\\u00a0\\u00a0<\/span><b style=\\\"font-size: 1rem;\\\">When\\u00a0<\/b><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\">:\\u00a0 30th of August from 7 pm\\u00a0\\u00a0<\/span><b style=\\\"font-size: 1rem;\\\">Where<\/b><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\">\\u00a0: <a href=\\\"https:\/\/www.google.fr\/maps\/place\/1+Rue+Merci%C3%A8re,+67000+Strasbourg\/@48.5812564,7.7469775,17z\/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x4796c852fa3fd3ed:0x1f00843b512a2e5e!8m2!3d48.5812564!4d7.7491662\\\">1 rue Merci\\u00e8re<\/a><\/span><\/p>\\n<p><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\">+ WORKSHOP\\u00a0<\/span><b style=\\\"font-size: 1rem;\\\">\\u00a0When<\/b><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\">\\u00a0: 31st of August\\u00a0 from 6 pm\\u00a0&gt; 7.30 pm\\u00a0<\/span><b style=\\\"font-size: 1rem;\\\">Where<\/b><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\">\\u00a0: <a href=\\\"https:\/\/www.google.fr\/maps\/place\/1+Rue+Merci%C3%A8re,+67000+Strasbourg\/@48.5812564,7.7469775,17z\/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x4796c852fa3fd3ed:0x1f00843b512a2e5e!8m2!3d48.5812564!4d7.7491662\\\">1 rue Merci\\u00e8re<\/a><\/span><\/p>\\n<\/div>\\n<div>\\n<div>+\\u00a0PERFORMANCE (live actio)<b>\\u00a0Whe<\/b><strong>n<\/strong> : 1st of September from 7pm\\u00a0<b>Where<\/b>\\u00a0: 10 amant-e-s d\\u2019Or<\/div>\\n<div><\/div>\\n<\/div>\\n<\/div>\\n<\/div>\\n<\/div>\\n<\/div>\\n<div>\\n<div>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<\/div>\\n<div><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\">The aim of the workshop is to collectively\\u00a0<\/span><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\"><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\">address the demons of adolescence\\u00a0\\u2212\\u00a0powers, energies, social constructs and behavioral\\u00a0patterns\\u00a0\\u2212\\u00a0we\\u00a0were subjected to in our puberty. After an open dialogue about our teenage experiences, the participants will go\\u00a0through the process of Feeding your demons,<\/span><\/span><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\"><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\">\\u00a0developed by Lama Tsultrim Allione,\\u00a0in order to\\u00a0embody, feed and free the manifested energies.<\/span><\/span><\/div>\\n<div>\\n<div><\/div>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<div>\\n<p><img class=\\\"ajT\\\" style=\\\"font-size: 1rem;\\\" src=\\\"https:\/\/ssl.gstatic.com\/ui\/v1\/icons\/mail\/images\/cleardot.gif\\\" \/><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\">The <\/span><strong style=\\\"font-size: 1rem;\\\">live actio will be streamed<\/strong><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\"> on the project&#8217;s <\/span><a style=\\\"font-size: 1rem;\\\" href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/NotAnAdolescentGirl\/\\\">fb page<\/a><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\">. Like the page to easily follow the updates of the project.\\u00a0<\/span><\/p>\\n<\/div>\\n<\/div>\\n<\/div>\\n<div tabindex=\\\"0\\\" role=\\\"button\\\" data-tooltip=\\\"Show trimmed content\\\" aria-label=\\\"Show trimmed content\\\"><\/div>\\n<div tabindex=\\\"0\\\" role=\\\"button\\\" data-tooltip=\\\"Show trimmed content\\\" aria-label=\\\"Show trimmed content\\\"><\/div>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<div class=\"m_-9170536431445514163gmail_signature\" dir=\"ltr\">\n<div dir=\"ltr\">\n<div dir=\"ltr\">\n<div dir=\"ltr\"><a href=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/40197087_235007027188377_1007369813179236352_n.png?_nc_cat=111&amp;_nc_eui2=AeFp4Tr55XuvBQpKFUSt6Jng35ztP65aXVDvL6qljRXN8UuGniCJGmVjoU3-ZgHMpddxKYsRuqc0hszGbrdCG0Lad10KtQutnGLN2McBRavHIw&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=97f165930f155f7d1253d731463bbf78&amp;oe=5D787167\"><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/40197087_235007027188377_1007369813179236352_n.png?_nc_cat=111&amp;_nc_eui2=AeFp4Tr55XuvBQpKFUSt6Jng35ztP65aXVDvL6qljRXN8UuGniCJGmVjoU3-ZgHMpddxKYsRuqc0hszGbrdCG0Lad10KtQutnGLN2McBRavHIw&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=97f165930f155f7d1253d731463bbf78&amp;oe=5D787167\" width=\"960\" height=\"960\" \/><\/a><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div dir=\"ltr\">\n<div dir=\"ltr\">\n<div>\n<div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div>Vivid eyes in a place<\/div>\n<div>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 space<\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 wide open &#8230;<\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div><\/div>\n<div>\n<div><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"font-size: 1rem;\"><strong>A<\/strong> <\/span><strong style=\"font-size: 1rem;\">new Arts of Self wor<\/strong><strong>k<span style=\"font-size: 1rem;\"> by <\/span>Jatun Risba<\/strong><span style=\"font-size: 1rem;\"> <strong>that nurtures and nourishes the spirits of oppressed adolescent girls beyond past and present.\u00a0<\/strong><\/span><span style=\"font-size: 1rem;\">The first presentation of the project will occur at <\/span><a href=\"https:\/\/ladiyfeststrasbourg.wordpress.com\">LaDIY*fest<\/a> in Strasbourg, France<span style=\"font-size: 1rem;\"> as follows:<\/span><\/p>\n<\/div>\n<div class=\"m_-9170536431445514163gmail_signature\" dir=\"ltr\">\n<div dir=\"ltr\">\n<div dir=\"ltr\">\n<div dir=\"ltr\">\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div>\n<p><span style=\"font-size: 1rem;\">+\u00a0PRESENTATION (art installation)\u00a0\u00a0<\/span><b style=\"font-size: 1rem;\">When\u00a0<\/b><span style=\"font-size: 1rem;\">:\u00a0 30th of August from 7 pm\u00a0\u00a0<\/span><b style=\"font-size: 1rem;\">Where<\/b><span style=\"font-size: 1rem;\">\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.google.fr\/maps\/place\/1+Rue+Merci%C3%A8re,+67000+Strasbourg\/@48.5812564,7.7469775,17z\/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x4796c852fa3fd3ed:0x1f00843b512a2e5e!8m2!3d48.5812564!4d7.7491662\">1 rue Merci\u00e8re<\/a><\/span><\/p>\n<p><span style=\"font-size: 1rem;\">+ WORKSHOP\u00a0<\/span><b style=\"font-size: 1rem;\">\u00a0When<\/b><span style=\"font-size: 1rem;\">\u00a0: 31st of August\u00a0 from 6 pm\u00a0&gt; 7.30 pm\u00a0<\/span><b style=\"font-size: 1rem;\">Where<\/b><span style=\"font-size: 1rem;\">\u00a0: <a href=\"https:\/\/www.google.fr\/maps\/place\/1+Rue+Merci%C3%A8re,+67000+Strasbourg\/@48.5812564,7.7469775,17z\/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x4796c852fa3fd3ed:0x1f00843b512a2e5e!8m2!3d48.5812564!4d7.7491662\">1 rue Merci\u00e8re<\/a><\/span><\/p>\n<\/div>\n<div>\n<div>+\u00a0PERFORMANCE (live actio)<b>\u00a0Whe<\/b><strong>n<\/strong> : 1st of September from 7pm\u00a0<b>Where<\/b>\u00a0: 10 amant-e-s d\u2019Or<\/div>\n<div><\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div>\n<div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<\/div>\n<div><span style=\"font-size: 1rem;\">The aim of the workshop is to collectively\u00a0<\/span><span style=\"font-size: 1rem;\"><span style=\"font-size: 1rem;\">address the demons of adolescence\u00a0\u2212\u00a0powers, energies, social constructs and behavioral\u00a0patterns\u00a0\u2212\u00a0we\u00a0were subjected to in our puberty. After an open dialogue about our teenage experiences, the participants will go\u00a0through the process of Feeding your demons,<\/span><\/span><span style=\"font-size: 1rem;\"><span style=\"font-size: 1rem;\">\u00a0developed by Lama Tsultrim Allione,\u00a0in order to\u00a0embody, feed and free the manifested energies.<\/span><\/span><\/div>\n<div>\n<div><\/div>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<div>\n<p><img class=\"ajT\" style=\"font-size: 1rem;\" src=\"https:\/\/ssl.gstatic.com\/ui\/v1\/icons\/mail\/images\/cleardot.gif\" \/><span style=\"font-size: 1rem;\">The <\/span><strong style=\"font-size: 1rem;\">live actio will be streamed<\/strong><span style=\"font-size: 1rem;\"> on the project&#8217;s <\/span><a style=\"font-size: 1rem;\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/NotAnAdolescentGirl\/\">fb page<\/a><span style=\"font-size: 1rem;\">. Like the page to easily follow the updates of the project.\u00a0<\/span><\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div tabindex=\"0\" role=\"button\" data-tooltip=\"Show trimmed content\" aria-label=\"Show trimmed content\"><\/div>\n<div tabindex=\"0\" role=\"button\" data-tooltip=\"Show trimmed content\" aria-label=\"Show trimmed content\"><\/div>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 27 Aug 2018 09:46:46 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 27 Aug 2018 09:46:46 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 27 Aug 2018 09:46:46 +0000","published_by":1},{"id":1627,"title":"PERFORMERKA KOT UMETNICA SEBSTVA","slug":"performerka-kot-umetnica-sebstva","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong>The text &#8220;Performerka kot umetnica sebstva&#8221; (Rethinking the performer as an Artist of Self) by Jatun Risba\\u00a0<\/strong>was included in the MA thesis in Acting &#8220;Performans in Umetnost Sebstva (Po\\u010divaj v miru)&#8221; by \\u017dan Perko (Supervisor: Branko \\u0160turbej) at the Academy for Theatre, Radio, Film, TV (<a href=\\\"https:\/\/www.agrft.uni-lj.si\/\\\">AGRFT<\/a>) in Ljubljana.<\/p>\\n<p>Read an extract from the text below or find the full article at <a href=\\\"https:\/\/independent.academia.edu\/JatunRisba\/Thesis-Chapters\\\">academia.edu.\\u00a0<\/a><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<h3><span style=\\\"color: #5e0365;\\\">PERFORMERKA KOT UMETNICA SEBSTVA<\/span><\/h3>\\n<p><em>Jatun Risba deluje kot sodobna umetnica in raziskovalka spremenjenih ravni zavesti. Je u\\u010denka Eugenia Barbe in dobra poznavalka tretjega gledali\\u0161\\u010da. Umetnosti sebstva (Arts of Self) so iniciativa, ki namerava prevetriti dispozitiv sodobne umetnosti ter v njem in zunaj njega ustvariti nov, \\u00bbtretji\\u00ab prostor, za razvoj in organizacijo umetnic sebstva. Umetnosti sebstva v kulturni prostor vna\\u0161ajo ve\\u010djo mero kompleksnosti in eti\\u010dne odgovornosti, za dobrobit in ko-evolucijo (coevolution) vseh bitij. Na moj poziv je pripravila strnjen opis korpusa umetnosti sebstva z refleksijo o prilo\\u017enostih, ki jih omenjena metodologija prina\\u0161a (tudi) na podro\\u010dje uprizoritvenih umetnosti. Besedilo datira v leto 2018.<\/em> <em>Zapisani izrazi v slovni\\u010dni obliki \\u017eenskega spola veljajo za vse spole.<\/em><\/p>\\n<p><strong>Umetnice sebstva so posameznice, ki jih ni strah biti Nih\\u010de;\\u00a0 <\/strong><\/p>\\n<p>Umetnice sebstva so po-sam-eznice, ki so na svoji poti samospoznavanja in osamosvajanja, voljne \\u017eiveti &#8216;brez&#8217; (pri\\u010dakovanj, prisile, mask \\u2026), &#8216;onkraj&#8217; (dobrega in zla, identitetnih fanatizmov, dualizma \\u2026), &#8216;zunaj&#8217; (dru\\u017ebenih konvencij, meja razuma, con udobja \\u2026 ), &#8216;znotraj&#8217; (konflikta, paradoksa, liminalnega \\u2026) in &#8216;na robu'(dovoljenega, sprejemljivega, poznanega \\u2026);<\/p>\\n<p>ki ljubijo \\u010das, ko vdihnejo in potihnejo v svoje razmi\\u0161ljujo\\u010de telo (embodied mind) \\u2013 takrat ga sprostijo (release) ter se mu prepustijo (letting-go); ko dopustijo, da slednje neustra\\u0161no spregovori: v gibu, v glasu, v besedi, s prezenco \\u2026 <strong>ker je ONO na delu; medtem racijo <\/strong>(korteks)<strong> nedejavno, a \\u010duje\\u010dno, bdi. <\/strong><\/p>\\n<p><strong>ONO = sebstvo; predindividualno razmi\\u0161ljujo\\u010de telo v stanju prevzetosti <\/strong>(<em>persuasione<\/em>).<\/p>\\n<p>Neoperativno stanje zavesti umetnice sebstva je plod nevsakdanje (izredne) kvalitete ob\\u010dutja.\\u00a0 Pretok zavesti variira glede na stopnjo \\u010dlovekove pripravljenosti. Umetnica sebstva, ki deluje kot performerka, senzibilne dra\\u017eljaje (impulze) interne in eksterne narave sprotno prevaja v vidno in \\u010dutno materijo. Vsebina in oblika prevoda (aktualizacija impulza) sta rezultat zdru\\u017eitve umetnice sebstva (njene materialne in duhovne kulture,\\u00a0 osebne zgodovine in biolo\\u0161ke sestave) s snovnostjo specifi\\u010dnih, tukaj-zdaj okoli\\u0161\\u010din.<\/p>\\n<figure id=\\\"attachment_1634\\\" aria-describedby=\\\"caption-attachment-1634\\\" style=\\\"width: 652px\\\" class=\\\"wp-caption alignnone\\\"><img class=\\\"wp-image-1634 size-full\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2018\/09\/zanutaj.png\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"652\\\" height=\\\"368\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2018\/09\/zanutaj.png 652w, /content/images/wordpress\/2018\/09\/zanutaj-300x169.png 300w\\\" sizes=\\\"(max-width: 652px) 100vw, 652px\\\" \/><figcaption id=\\\"caption-attachment-1634\\\" class=\\\"wp-caption-text\\\">Training with \\u017dan Perko (left) and Jatun Risba at AGRFT, Ljubljana<\/figcaption><\/figure>\\n<p><span style=\\\"color: #5e0365;\\\"><strong>O pripravni\\u0161tvu umetnic sebstva<\/strong><\/span><\/p>\\n<p>V vajeni\\u0161ki fazi se opisani proces prevajanja (resoniranja) impulzov izreka v nebrzdani opitosti (divji, neukro\\u010deni trans). Izvajalka se prepu\\u0161\\u010da spro\\u0161\\u010danju energijskih zamotkov: telesnih, \\u010dustvenih, mentalnih \\u2026 Na ta na\\u010din razkriva in transformira svoja skladi\\u0161\\u010da emocij in pre\\u017eivetih travm ter ustvarja prostor za nove vsebine in bolj sintropi\\u010dno urejeno konfiguracijo organizma. Spremenjeno stanje zavesti oziroma trans deluje kot katalizator visokofrekven\\u010dnih energij, ki podpirajo zdravljenje in osvobajanje. \\u00a0Z uporabo transa umetnica sebstva spontano in samostojno ozave\\u0161\\u010da, preobra\\u010da in nevtralizira svojo patolo\\u0161ko (nasilno) obliko biti.<\/p>\\n<p>Za\\u010detni trening umetnosti sebstva temelji na vajah v umiranju ega (transcendentiranje iluzornih podob samega sebe) skozi gib, glas, misli in zaznavanje. Razmi\\u0161ljujo\\u010de telo umetnice sebstva je potrebno pripraviti in privaditi na sprejemanje bolj kompleksnih in bolj subtilnih kvalitet bivanja. U\\u010denje umetnosti sebstva poteka preko treningov in dela na sebi. Oboje zahteva pripravljenost soo\\u010danja s samim s seboj (svojimi miselnimi, vedenjskimi, \\u010dustvenimi vzorci in telesnimi blokadami). Z redno kultivacijo sebstva, se sposobnost prevajanja (artikuliranja) impulzov v \\u010dutno prepoznavne oblike (o)krepi. Ko vajenka \\u00bbudoma\\u010di\\u00ab stanje transa do te mere, da za\\u010dne z njim zavestno upravljati, se njena faza pripravni\\u0161tva zaklju\\u010di. Umetnica sebstva lahko zatem samostojno raziskuje in uporablja potencialnost te oblike \\u017eivljenja in pripadajo\\u010dega umetni\\u0161kega (performativnega) jezika.<\/p>\\n<p>Tekom prakse umetnica sebstva ozavesti lego svojih vrelcev \\u017eivljenjske energij (<em>chi<\/em>) in udoma\\u010di njihovo delovanje. Umetnost sebstva je oblika \\u017eivljenja, ki je usmerjena k razkrivanju resnice (<em>al\\u00e9theia<\/em>). Razlika med vajenko in mojstrico umetnosti sebstva se ka\\u017ee v kvaliteti do\\u017eivljanja \\u00bbonega\\u00ab: stanja pred-individualnosti oziroma sebstva.\\u00a0 Gre za ravni \\u010dlove\\u0161ke zavesti, ki jih na Zahodu najpogosteje ozna\\u010dujemo kot &#8216;spremenjena stanja zavesti&#8217; (ASC: altered states of consciousness). Na Vzhodu je tradicija (materialna kultura) uporabe in raziskovanja meditativnih stanj \\u010dlove\\u0161ke zavesti bogatej\\u0161a. Budizem pozna kar osem razli\\u010dnih stanj oziroma oblik meditativne zavesti (<em>rupajhana<\/em>). V Hinduizmu je najvi\\u0161je stanje meditativne zavesti\\u00a0 dose\\u017eeno ob spoju sebstva z vseprisotno Enostjo (<em>atman<\/em>).<\/p>\\n<p>Vsakdo je umetnica sebstva, potencialno. Da bi \\u010dlovek svojo prirojeno potencialnost (dynamis) udejanjil (energheia), potrebuje pot (tao). Trening umetnosti sebstva nudi razli\\u010dne poti k tej izredni,\\u00a0 celostni kvaliteti in obliki \\u017eivljenja.<\/p>\\n<p>(&#8230;)<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong>The text &#8220;Performerka kot umetnica sebstva&#8221; (Rethinking the performer as an Artist of Self) by Jatun Risba\u00a0<\/strong>was included in the MA thesis in Acting &#8220;Performans in Umetnost Sebstva (Po\u010divaj v miru)&#8221; by \u017dan Perko (Supervisor: Branko \u0160turbej) at the Academy for Theatre, Radio, Film, TV (<a href=\"https:\/\/www.agrft.uni-lj.si\/\">AGRFT<\/a>) in Ljubljana.<\/p>\n<p>Read an extract from the text below or find the full article at <a href=\"https:\/\/independent.academia.edu\/JatunRisba\/Thesis-Chapters\">academia.edu.\u00a0<\/a><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<h3><span style=\"color: #5e0365;\">PERFORMERKA KOT UMETNICA SEBSTVA<\/span><\/h3>\n<p><em>Jatun Risba deluje kot sodobna umetnica in raziskovalka spremenjenih ravni zavesti. Je u\u010denka Eugenia Barbe in dobra poznavalka tretjega gledali\u0161\u010da. Umetnosti sebstva (Arts of Self) so iniciativa, ki namerava prevetriti dispozitiv sodobne umetnosti ter v njem in zunaj njega ustvariti nov, \u00bbtretji\u00ab prostor, za razvoj in organizacijo umetnic sebstva. Umetnosti sebstva v kulturni prostor vna\u0161ajo ve\u010djo mero kompleksnosti in eti\u010dne odgovornosti, za dobrobit in ko-evolucijo (coevolution) vseh bitij. Na moj poziv je pripravila strnjen opis korpusa umetnosti sebstva z refleksijo o prilo\u017enostih, ki jih omenjena metodologija prina\u0161a (tudi) na podro\u010dje uprizoritvenih umetnosti. Besedilo datira v leto 2018.<\/em> <em>Zapisani izrazi v slovni\u010dni obliki \u017eenskega spola veljajo za vse spole.<\/em><\/p>\n<p><strong>Umetnice sebstva so posameznice, ki jih ni strah biti Nih\u010de;\u00a0 <\/strong><\/p>\n<p>Umetnice sebstva so po-sam-eznice, ki so na svoji poti samospoznavanja in osamosvajanja, voljne \u017eiveti &#8216;brez&#8217; (pri\u010dakovanj, prisile, mask \u2026), &#8216;onkraj&#8217; (dobrega in zla, identitetnih fanatizmov, dualizma \u2026), &#8216;zunaj&#8217; (dru\u017ebenih konvencij, meja razuma, con udobja \u2026 ), &#8216;znotraj&#8217; (konflikta, paradoksa, liminalnega \u2026) in &#8216;na robu'(dovoljenega, sprejemljivega, poznanega \u2026);<\/p>\n<p>ki ljubijo \u010das, ko vdihnejo in potihnejo v svoje razmi\u0161ljujo\u010de telo (embodied mind) \u2013 takrat ga sprostijo (release) ter se mu prepustijo (letting-go); ko dopustijo, da slednje neustra\u0161no spregovori: v gibu, v glasu, v besedi, s prezenco \u2026 <strong>ker je ONO na delu; medtem racijo <\/strong>(korteks)<strong> nedejavno, a \u010duje\u010dno, bdi. <\/strong><\/p>\n<p><strong>ONO = sebstvo; predindividualno razmi\u0161ljujo\u010de telo v stanju prevzetosti <\/strong>(<em>persuasione<\/em>).<\/p>\n<p>Neoperativno stanje zavesti umetnice sebstva je plod nevsakdanje (izredne) kvalitete ob\u010dutja.\u00a0 Pretok zavesti variira glede na stopnjo \u010dlovekove pripravljenosti. Umetnica sebstva, ki deluje kot performerka, senzibilne dra\u017eljaje (impulze) interne in eksterne narave sprotno prevaja v vidno in \u010dutno materijo. Vsebina in oblika prevoda (aktualizacija impulza) sta rezultat zdru\u017eitve umetnice sebstva (njene materialne in duhovne kulture,\u00a0 osebne zgodovine in biolo\u0161ke sestave) s snovnostjo specifi\u010dnih, tukaj-zdaj okoli\u0161\u010din.<\/p>\n<figure id=\"attachment_1634\" aria-describedby=\"caption-attachment-1634\" style=\"width: 652px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img class=\"wp-image-1634 size-full\" src=\"/content/images/wordpress\/2018\/09\/zanutaj.png\" alt=\" width=\"652\" height=\"368\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2018\/09\/zanutaj.png 652w, /content/images/wordpress\/2018\/09\/zanutaj-300x169.png 300w\" sizes=\"(max-width: 652px) 100vw, 652px\" \/><figcaption id=\"caption-attachment-1634\" class=\"wp-caption-text\">Training with \u017dan Perko (left) and Jatun Risba at AGRFT, Ljubljana<\/figcaption><\/figure>\n<p><span style=\"color: #5e0365;\"><strong>O pripravni\u0161tvu umetnic sebstva<\/strong><\/span><\/p>\n<p>V vajeni\u0161ki fazi se opisani proces prevajanja (resoniranja) impulzov izreka v nebrzdani opitosti (divji, neukro\u010deni trans). Izvajalka se prepu\u0161\u010da spro\u0161\u010danju energijskih zamotkov: telesnih, \u010dustvenih, mentalnih \u2026 Na ta na\u010din razkriva in transformira svoja skladi\u0161\u010da emocij in pre\u017eivetih travm ter ustvarja prostor za nove vsebine in bolj sintropi\u010dno urejeno konfiguracijo organizma. Spremenjeno stanje zavesti oziroma trans deluje kot katalizator visokofrekven\u010dnih energij, ki podpirajo zdravljenje in osvobajanje. \u00a0Z uporabo transa umetnica sebstva spontano in samostojno ozave\u0161\u010da, preobra\u010da in nevtralizira svojo patolo\u0161ko (nasilno) obliko biti.<\/p>\n<p>Za\u010detni trening umetnosti sebstva temelji na vajah v umiranju ega (transcendentiranje iluzornih podob samega sebe) skozi gib, glas, misli in zaznavanje. Razmi\u0161ljujo\u010de telo umetnice sebstva je potrebno pripraviti in privaditi na sprejemanje bolj kompleksnih in bolj subtilnih kvalitet bivanja. U\u010denje umetnosti sebstva poteka preko treningov in dela na sebi. Oboje zahteva pripravljenost soo\u010danja s samim s seboj (svojimi miselnimi, vedenjskimi, \u010dustvenimi vzorci in telesnimi blokadami). Z redno kultivacijo sebstva, se sposobnost prevajanja (artikuliranja) impulzov v \u010dutno prepoznavne oblike (o)krepi. Ko vajenka \u00bbudoma\u010di\u00ab stanje transa do te mere, da za\u010dne z njim zavestno upravljati, se njena faza pripravni\u0161tva zaklju\u010di. Umetnica sebstva lahko zatem samostojno raziskuje in uporablja potencialnost te oblike \u017eivljenja in pripadajo\u010dega umetni\u0161kega (performativnega) jezika.<\/p>\n<p>Tekom prakse umetnica sebstva ozavesti lego svojih vrelcev \u017eivljenjske energij (<em>chi<\/em>) in udoma\u010di njihovo delovanje. Umetnost sebstva je oblika \u017eivljenja, ki je usmerjena k razkrivanju resnice (<em>al\u00e9theia<\/em>). Razlika med vajenko in mojstrico umetnosti sebstva se ka\u017ee v kvaliteti do\u017eivljanja \u00bbonega\u00ab: stanja pred-individualnosti oziroma sebstva.\u00a0 Gre za ravni \u010dlove\u0161ke zavesti, ki jih na Zahodu najpogosteje ozna\u010dujemo kot &#8216;spremenjena stanja zavesti&#8217; (ASC: altered states of consciousness). Na Vzhodu je tradicija (materialna kultura) uporabe in raziskovanja meditativnih stanj \u010dlove\u0161ke zavesti bogatej\u0161a. Budizem pozna kar osem razli\u010dnih stanj oziroma oblik meditativne zavesti (<em>rupajhana<\/em>). V Hinduizmu je najvi\u0161je stanje meditativne zavesti\u00a0 dose\u017eeno ob spoju sebstva z vseprisotno Enostjo (<em>atman<\/em>).<\/p>\n<p>Vsakdo je umetnica sebstva, potencialno. Da bi \u010dlovek svojo prirojeno potencialnost (dynamis) udejanjil (energheia), potrebuje pot (tao). Trening umetnosti sebstva nudi razli\u010dne poti k tej izredni,\u00a0 celostni kvaliteti in obliki \u017eivljenja.<\/p>\n<p>(&#8230;)<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 23 Sep 2018 08:47:27 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 23 Sep 2018 08:47:27 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 23 Sep 2018 08:47:27 +0000","published_by":1},{"id":1677,"title":"Looking Back to See the Future","slug":"looking-back-see-future","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong>Activities in UK<\/strong><\/p>\\n<p>In November 2018 Jatun Risba moved to London and started a self-directed research residency at <a href=\\\"http:\/\/www.thisisliveart.co.uk\/about\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Live Arts Development Agency &#8211; LADA<\/a> about the use, role and technique of Trance in Contemporary Live Arts, as well as a Diploma course in hypnotherapy with Dr. John Butler at the <a href=\\\"https:\/\/hypnotherapytraininginternational.com\/hypnotherapy-training-courses\/complete-training\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">HTI. Hypnotherapy Training International<\/a>.<\/p>\\n<p><a href=\\\"http:\/\/www.thisisliveart.co.uk\/cache\/images\/uploads\/blog\/lada+name212_570_468.jpg\\\"><img class=\\\"alignnone\\\" src=\\\"http:\/\/www.thisisliveart.co.uk\/cache\/images\/uploads\/blog\/lada+name212_570_468.jpg\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"293\\\" height=\\\"421\\\" \/><\/a><a href=\\\"https:\/\/scontent-lht6-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/43640533_911603765717163_3685621705687957504_n.jpg?_nc_cat=100&amp;_nc_ht=scontent-lht6-1.xx&amp;oh=a4089cb1854d0ad2c4a6420ed73fbd97&amp;oe=5CB32A48\\\"><img class=\\\"alignnone\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-lht6-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/43640533_911603765717163_3685621705687957504_n.jpg?_nc_cat=100&amp;_nc_ht=scontent-lht6-1.xx&amp;oh=a4089cb1854d0ad2c4a6420ed73fbd97&amp;oe=5CB32A48\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"320\\\" height=\\\"240\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p><strong>Activities in Italy<\/strong><\/p>\\n<p>In February 2019 the work <a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/NotAnAdolescentGirl\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Not an Adolescent Girl<\/a> will be part of the art exhibition Stand for Girls, curated by Elisabetta Longari, at Fabbrica del Vapore, Milano.\\u00a0In July and August 2019, Risba will be an Artist in Residence at the <a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/STEAMAtelier\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">STEAM Atelier\\u00a0<\/a>in Lecce for a field research about taranta and the production of a new performance-based intermedia work \\u2018Heallo\\u2019. Jatun Risba was invited to participate at the <a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/artperformingfestival\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Artperformingfestival<\/a>, curated by Gianni Nappa, that will be held at PAN Palazzo delle Arti Napoli between the 20th of July and the 2nd of August 2019.<\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone wp-image-1682 size-full\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/01\/40973650_237915233564223_2938301957439225856_n.jpg\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"960\\\" height=\\\"540\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/01\/40973650_237915233564223_2938301957439225856_n.jpg 960w, /content/images/wordpress\/2019\/01\/40973650_237915233564223_2938301957439225856_n-300x169.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2019\/01\/40973650_237915233564223_2938301957439225856_n-768x432.jpg 768w\\\" sizes=\\\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\\\" \/><\/p>\\n<p><strong>Activities in France<\/strong><\/p>\\n<p>Jatun will return to Strasbourg, France in March to give a performative lecture at the University of Fine Arts about trance and to lead a workshop of Interesse dance.<\/p>\\n<p><strong>Activities in Slovenia<\/strong><\/p>\\n<p>In November 2019, the work \\u2018Heallo\\u2019 will be launched at the 20th edition of the Festival of Contemporary Art Practices\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/pixxelpoint\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">PIXXELPOINT 2019<\/a>, curated by Peter Purg, in Nova Gorica.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong>Activities in UK<\/strong><\/p>\n<p>In November 2018 Jatun Risba moved to London and started a self-directed research residency at <a href=\"http:\/\/www.thisisliveart.co.uk\/about\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Live Arts Development Agency &#8211; LADA<\/a> about the use, role and technique of Trance in Contemporary Live Arts, as well as a Diploma course in hypnotherapy with Dr. John Butler at the <a href=\"https:\/\/hypnotherapytraininginternational.com\/hypnotherapy-training-courses\/complete-training\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">HTI. Hypnotherapy Training International<\/a>.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.thisisliveart.co.uk\/cache\/images\/uploads\/blog\/lada+name212_570_468.jpg\"><img class=\"alignnone\" src=\"http:\/\/www.thisisliveart.co.uk\/cache\/images\/uploads\/blog\/lada+name212_570_468.jpg\" alt=\" width=\"293\" height=\"421\" \/><\/a><a href=\"https:\/\/scontent-lht6-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/43640533_911603765717163_3685621705687957504_n.jpg?_nc_cat=100&amp;_nc_ht=scontent-lht6-1.xx&amp;oh=a4089cb1854d0ad2c4a6420ed73fbd97&amp;oe=5CB32A48\"><img class=\"alignnone\" src=\"https:\/\/scontent-lht6-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/43640533_911603765717163_3685621705687957504_n.jpg?_nc_cat=100&amp;_nc_ht=scontent-lht6-1.xx&amp;oh=a4089cb1854d0ad2c4a6420ed73fbd97&amp;oe=5CB32A48\" alt=\" width=\"320\" height=\"240\" \/><\/a><\/p>\n<p><strong>Activities in Italy<\/strong><\/p>\n<p>In February 2019 the work <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/NotAnAdolescentGirl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Not an Adolescent Girl<\/a> will be part of the art exhibition Stand for Girls, curated by Elisabetta Longari, at Fabbrica del Vapore, Milano.\u00a0In July and August 2019, Risba will be an Artist in Residence at the <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/STEAMAtelier\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">STEAM Atelier\u00a0<\/a>in Lecce for a field research about taranta and the production of a new performance-based intermedia work \u2018Heallo\u2019. Jatun Risba was invited to participate at the <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/artperformingfestival\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Artperformingfestival<\/a>, curated by Gianni Nappa, that will be held at PAN Palazzo delle Arti Napoli between the 20th of July and the 2nd of August 2019.<\/p>\n<p><img class=\"alignnone wp-image-1682 size-full\" src=\"/content/images/wordpress\/2019\/01\/40973650_237915233564223_2938301957439225856_n.jpg\" alt=\" width=\"960\" height=\"540\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2019\/01\/40973650_237915233564223_2938301957439225856_n.jpg 960w, /content/images/wordpress\/2019\/01\/40973650_237915233564223_2938301957439225856_n-300x169.jpg 300w, /content/images/wordpress\/2019\/01\/40973650_237915233564223_2938301957439225856_n-768x432.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" \/><\/p>\n<p><strong>Activities in France<\/strong><\/p>\n<p>Jatun will return to Strasbourg, France in March to give a performative lecture at the University of Fine Arts about trance and to lead a workshop of Interesse dance.<\/p>\n<p><strong>Activities in Slovenia<\/strong><\/p>\n<p>In November 2019, the work \u2018Heallo\u2019 will be launched at the 20th edition of the Festival of Contemporary Art Practices\u00a0<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/pixxelpoint\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">PIXXELPOINT 2019<\/a>, curated by Peter Purg, in Nova Gorica.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Mon, 28 Jan 2019 10:10:09 +0000","created_by":1,"updated_at":"Mon, 28 Jan 2019 10:10:09 +0000","updated_by":1,"published_at":"Mon, 28 Jan 2019 10:10:09 +0000","published_by":1},{"id":1697,"title":"Fortune PRESS RELEASE","slug":"fortune-press-release","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><em><strong>FOR IMMEDIATE RELEASE<\/strong><\/em><\/span><\/p>\\n<p>Jatun Risba\\u2019s actio &#8216;Fortune&#8217; enriches the gaming exhibition <a href=\\\"https:\/\/www.icelondon.uk.com\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">ICE London 2019<\/a>. <strong>The work raises the question: \\u201cCan we devise and play games where all are winners?\\u201d<\/strong><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><em><strong>EXCEL LONDON, UK, \\u2013 February 5,6 &amp; 7, 2019 \\u2013<\/strong><\/em><\/span><\/p>\\n<p><strong>At the exhibition ICE London 2019, the world\\u2019s largest gathering of Gaming professionals, Jatun Risba will hunt and share a fortune with a durational art piece that stops time.<\/strong><\/p>\\n<p><strong><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\">T<\/span><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\">h<\/span><\/strong><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\"><strong>e artist Jatun <\/strong><\/span><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\"><strong>Risba will perform &#8216;Fortune&#8217; every day starting 11:00 and continuing until the public closure of the show<\/strong> (at 18:00 on Tue\/Wed and at 16:00 on Thu).<\/span><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\">\\u00a0<\/span><span style=\\\"font-size: 1rem;\\\">T<\/span>he total duration of the work, divided into the three days of gaming exhibition, will amount to 19 hours of performance.<\/p>\\n<p>Jatun Risba will wear a gold full-body catsuit and will carry a black travel case in the hands. The costume and the physical actions will capture visitors\\u2019 attention. After identifying \\u201cthe right spot\\u201d, Jatun Risba will collapse onto the floor, open the travel case over the head and wash the face off under a stream of casino chips. The artist will then remain lying still on the floor, immobile, like a showpiece for the rest of day.<\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/cdn.onlineunitedstatescasinos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/ICE-London-2019.jpg\\\" width=\\\"735\\\" height=\\\"350\\\" \/><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong><em>ABOUT THE WORK<\/em><\/strong><\/span><\/p>\\n<p>In the work &#8216;Fortune&#8217; Jatun Risba ponders \\u2013 : \\u201c<em>What is a fortune? Your thinking-body is gold, yet you take it for granted or overidentify with it. Attachment to external goods causes a loss of sight and balance. How can you cultivate a fortune within? What is the path to your treasure house of infinity?\\u201d<\/em><\/p>\\n<p>The work stages an opposition between the material appeal of (shiny, vertical and tactile) casino currency and the detached anonymity of money. Both currencies have no intrinsic value in themselves, yet have a tremendous impact on our lives.<strong> The actio &#8216;Fortune&#8217; explores how we can embody, create and share a fortune in healthy and responsible ways?<\/strong><\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong><em>ABOUT THE ARTIST<\/em><\/strong><\/span><\/p>\\n<p><strong>Jatun Risba is a London based Slovenian artist who has extensively exhibited, lectured and performed internationally<\/strong>: in Slovenia, Italy, France, Bulgaria, Spain, USA, Mexico; &#8216;<strong>Fortune&#8217; is the first work presented in United Kingdom.<\/strong> Jatun Risba uses the pronoun \\u201cki\\u201d which acknowledges and honours the beingness of all (living) matter. More information about Risba\\u2019s work can be found at <a href=\\\"http:\/\/www.artsofself.com\\\">www.artsofself.com<\/a>.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong><em>CONTACT INFORMATION<\/em><\/strong><\/span><\/p>\\n<p>Telephone\/WhatsApp: +386-51-776-933 (Jatun Risba)<br \/>\\nEmail Address: jatun.risba@gmail.com<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><span style=\"color: #5e038c;\"><em><strong>FOR IMMEDIATE RELEASE<\/strong><\/em><\/span><\/p>\n<p>Jatun Risba\u2019s actio &#8216;Fortune&#8217; enriches the gaming exhibition <a href=\"https:\/\/www.icelondon.uk.com\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">ICE London 2019<\/a>. <strong>The work raises the question: \u201cCan we devise and play games where all are winners?\u201d<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><em><strong>EXCEL LONDON, UK, \u2013 February 5,6 &amp; 7, 2019 \u2013<\/strong><\/em><\/span><\/p>\n<p><strong>At the exhibition ICE London 2019, the world\u2019s largest gathering of Gaming professionals, Jatun Risba will hunt and share a fortune with a durational art piece that stops time.<\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"font-size: 1rem;\">T<\/span><span style=\"font-size: 1rem;\">h<\/span><\/strong><span style=\"font-size: 1rem;\"><strong>e artist Jatun <\/strong><\/span><span style=\"font-size: 1rem;\"><strong>Risba will perform &#8216;Fortune&#8217; every day starting 11:00 and continuing until the public closure of the show<\/strong> (at 18:00 on Tue\/Wed and at 16:00 on Thu).<\/span><span style=\"font-size: 1rem;\">\u00a0<\/span><span style=\"font-size: 1rem;\">T<\/span>he total duration of the work, divided into the three days of gaming exhibition, will amount to 19 hours of performance.<\/p>\n<p>Jatun Risba will wear a gold full-body catsuit and will carry a black travel case in the hands. The costume and the physical actions will capture visitors\u2019 attention. After identifying \u201cthe right spot\u201d, Jatun Risba will collapse onto the floor, open the travel case over the head and wash the face off under a stream of casino chips. The artist will then remain lying still on the floor, immobile, like a showpiece for the rest of day.<\/p>\n<p><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/cdn.onlineunitedstatescasinos.com\/wp-content\/uploads\/2019\/01\/ICE-London-2019.jpg\" width=\"735\" height=\"350\" \/><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong><em>ABOUT THE WORK<\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p>In the work &#8216;Fortune&#8217; Jatun Risba ponders \u2013 : \u201c<em>What is a fortune? Your thinking-body is gold, yet you take it for granted or overidentify with it. Attachment to external goods causes a loss of sight and balance. How can you cultivate a fortune within? What is the path to your treasure house of infinity?\u201d<\/em><\/p>\n<p>The work stages an opposition between the material appeal of (shiny, vertical and tactile) casino currency and the detached anonymity of money. Both currencies have no intrinsic value in themselves, yet have a tremendous impact on our lives.<strong> The actio &#8216;Fortune&#8217; explores how we can embody, create and share a fortune in healthy and responsible ways?<\/strong><\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong><em>ABOUT THE ARTIST<\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p><strong>Jatun Risba is a London based Slovenian artist who has extensively exhibited, lectured and performed internationally<\/strong>: in Slovenia, Italy, France, Bulgaria, Spain, USA, Mexico; &#8216;<strong>Fortune&#8217; is the first work presented in United Kingdom.<\/strong> Jatun Risba uses the pronoun \u201cki\u201d which acknowledges and honours the beingness of all (living) matter. More information about Risba\u2019s work can be found at <a href=\"http:\/\/www.artsofself.com\">www.artsofself.com<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong><em>CONTACT INFORMATION<\/em><\/strong><\/span><\/p>\n<p>Telephone\/WhatsApp: +386-51-776-933 (Jatun Risba)<br \/>\nEmail Address: jatun.risba@gmail.com<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sat, 02 Feb 2019 12:33:23 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sat, 02 Feb 2019 12:33:23 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sat, 02 Feb 2019 12:33:23 +0000","published_by":1},{"id":1712,"title":"Interview about the actio Fortune","slug":"interview-fortune","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Article about the actio Fortune has been published on <a href=\\\"https:\/\/medium.com\/@medard.krzisnik\/can-game-industry-develop-games-promoting-reciprocity-and-common-good-f8a9f0cac78f\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Medium<\/a> by\\u00a0<span style=\\\"font-size: 1rem;\\\">Medard Kri\\u017ei\\u0161nik.<\/span><\/p>\\n<p><iframe style=\\\"border: none; overflow: hidden;\\\" src=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fpermalink.php%3Fstory_fbid%3D985619764982229%26id%3D100006026448777&amp;width=500\\\" width=\\\"500\\\" height=\\\"509\\\" frameborder=\\\"0\\\" scrolling=\\\"no\\\"><span data-mce-type=\\\"bookmark\\\" style=\\\"display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;\\\" class=\\\"mce_SELRES_start\\\">\\ufeff<\/span><\/iframe><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Article about the actio Fortune has been published on <a href=\"https:\/\/medium.com\/@medard.krzisnik\/can-game-industry-develop-games-promoting-reciprocity-and-common-good-f8a9f0cac78f\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Medium<\/a> by\u00a0<span style=\"font-size: 1rem;\">Medard Kri\u017ei\u0161nik.<\/span><\/p>\n<p><iframe style=\"border: none; overflow: hidden;\" src=\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fpermalink.php%3Fstory_fbid%3D985619764982229%26id%3D100006026448777&amp;width=500\" width=\"500\" height=\"509\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\"><span data-mce-type=\"bookmark\" style=\"display: inline-block; width: 0px; overflow: hidden; line-height: 0;\" class=\"mce_SELRES_start\">\ufeff<\/span><\/iframe><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 03 Mar 2019 06:50:13 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 03 Mar 2019 06:50:13 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 03 Mar 2019 06:50:13 +0000","published_by":1},{"id":1715,"title":"Interview on trance and performance art","slug":"interview-on-trance-and-performance-art","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>Lujane Pagganwala is a BA student of Fine Art at The International School (TIS) in Pakistan\\u00a0whose thesis research is investigating the role of consciousness in performance art. For the sake of her dissertation, she held an <strong>interview with Jatun Risba about trance and performance art.<\/strong><\/p>\\n<p><strong><span style=\\\"color: #5e038c;\\\">&#8211; Could you explain performance art in your own terms and what it is to you (through your experiences as well)?\\u00a0<\/span><\/strong><br \/>\\nPerformance Art is an artistic practice where the actions of an individual or a group at a particular place and in a particular time constitute the artwork. The word \\u201cperformance\\u201d has been used as an umbrella term for all sorts of (creative) practices, where corporeality is involved. The widespread, cross-disciplinary use of the term \\u2018performance\\u2019 has frequently generated confusion or resulted in a great amount of mediocre works of dubious artistic value. In part, this happens because the vocabulary with which we attribute meaning and value to performance art is still not articulated and sophisticated enough.<\/p>\\n<p><strong>We are lacking a<em> techne<\/em> (the knowledge of principles) of performance art. That is why many performance artists, including me, are drifted towards the fields of theatre and spirituality.<\/strong> Theatre anthropology: the study of the performer&#8217;s pre-expressive scenic behaviour in different traditions, provides concrete tools and principles about how to achieve a dilated body or how to master the performer\\u2019s presence. Spiritual practices like meditation, the cultivation of kindness or fasting, offer ways to go beyond the mundane and enter into the zone of transcendental experiences and deep connectedness.<strong> I believe that the care of self, based on a rigorous spiritual and physical training, is a pre-requisite for meaningful performance art work.<\/strong><\/p>\\n<figure style=\\\"width: 255px\\\" class=\\\"wp-caption alignnone\\\"><img class=\\\"size-medium\\\" src=\\\"http:\/\/www.odinteatretarchives.com\/thearchives\/cache\/preview\/904dacee433c41b0000132b53dd8d12f.jpg\\\" width=\\\"255\\\" height=\\\"390\\\" \/><figcaption class=\\\"wp-caption-text\\\">photo by Bernd Uhlig 9th ISTA, International School of Theatre Anthropology, Ume\\u00e5 (Sweden) 1995 I Made Djimat<\/figcaption><\/figure>\\n<p>The public unfolding of the thinking-body in a challenging situation and in a trance-state of consciousness, constitutes the central pillar of my performance art. I have been using the Latin term \\u201cactio\\u201d instead of \\u201cperformance\\u201d when describing my work since summer 2018 as the latest has become too general and misleading in and outside the field of art. I am using the word actio to denote a process or act with civil or spiritual implications.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>&#8211; What charges you to perform?<\/strong><\/span><br \/>\\nI do performance-based work because of the drive to share insights, embodied experiences and meanings with others, and by doing so, help to create a more resilient, loving and inclusive world. In my art practice I create uncommon encounters, performative events and sensuous situations as I believe in the power of lived experience. <strong>My aim is to create spaces of communion with unknown others and the more-than-human world, where life-enriching behaviours can be expressed\\u00a0and practised.<\/strong><\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>&#8211; Are your performances really personal to you?<\/strong><\/span><br \/>\\nNo, never. First of all, I see the entire idea of personality as a discursive construct of (post)modern times. The conception of individuals as distinct, autonomous subjects is part of the ideology of consumerism and has served to legitimate and fuel capitalism, globalization and technocentrism. The personality-based perspective has detached us from both nature and community, where the major resources are available to anyone, usually free of charge.<\/p>\\n<figure style=\\\"width: 780px\\\" class=\\\"wp-caption alignnone\\\"><img class=\\\"size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/572132484_780x439.jpg\\\" width=\\\"780\\\" height=\\\"438\\\" \/><figcaption class=\\\"wp-caption-text\\\">KnowThyself, art intervention by Jatun Risba in the EU parliament in Strasbourg<\/figcaption><\/figure>\\n<p>In addition to that, having a woman body and being an economically precarious individual, other mechanisms have to be considered when addressing privateness. <strong>There is a tendency to trivialise and reposition the actions and words of underprivileged individuals and social groups into the domestic\/private sphere. This manoeuvre discredits their civil and political impact and massage the status quo of political and economic impairment.<\/strong> Every time the work of marginalized people is described as \\u2018personal\\u2019, the truth about who our ancestors were and who we are gets neglected.<\/p>\\n<p>About my art, the less of myself is present (the more dilated my consciousness), the better the work. My art practice is all about self-witdrawal. It is an exercise in overcoming the selfish ego-centeredness and finding the courage and humility of being interconnected with the lives of the human and more than human around us. I cannot escape from my history and ancestors, but trance (an exploded state of consciousness) enables me to make a step further and reach a zone where I can touch the perspective of eternity &#8211; <em>sub specie aeternitatis<\/em>.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>&#8211; While you are performing do you feel like you trance out?<\/strong><\/span><br \/>\\nBeing in trance is not something that \\u201cstrikes me\\u201d, that occurs unexpectedly. <strong>For me, entering in the state of trance or hyper-awareness is a precondition for art and a sort of ethical obligation. It allows me to tap into the collective, where thought and time are suspended.<\/strong> The trance state I am speaking about and practising is a controlled one.<\/p>\\n<figure style=\\\"width: 960px\\\" class=\\\"wp-caption alignnone\\\"><a href=\\\"https:\/\/www.gillmanbarracks.com\/files\/image\/11-03-Divine-Horsemen-1.jpg\\\"><img src=\\\"https:\/\/www.gillmanbarracks.com\/files\/image\/11-03-Divine-Horsemen-1.jpg\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"960\\\" height=\\\"720\\\" \/><\/a><figcaption class=\\\"wp-caption-text\\\">Maya Deren, Divine Horsemen: The Living Gods of Haiti, 1985, film still. Courtesy the artist.<\/figcaption><\/figure>\\n<p>Often people have the idea that trance is one thing and that every kind of trance will produce the same kinds of effects, and that\\u2019s just simply not true. To clarify my words, I can introduce the horse metaphor used by indigenous, shamanistic societies in regards to spirit possession. The spirit is said to mount the host (who is likened to a horse or some other beast of burden). The horse can take possession and control of the host and carry her on a wild ride. In this case we are dealing with \\u201cprimitive trance\\u201d and the expression \\u201ctrance out\\u201d makes me think of this quality of trance.<\/p>\\n<p>However, with training, the host is able to take the reins of her life into her hand. In this case I talk about \\u201ccontrolled trance\\u201d. You surrender yourself completely to the unpredictability of the trance experience but maintain a watchful eye on the process. This means that you are hyper-present, both internally and externally, which is a different process than \\u201cspacing out\\u201d.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>&#8211; Do you think other performance artists experience this too? (if yes, why?)<\/strong><\/span><br \/>\\n<strong>Many artists, not only performance art practitioners, experience or aim to experience an exploded state of consciousness while doing art.<\/strong> I can support this statement by quoting the British painter Alan Davie who said that one should empty oneself and let the painting made itself at the right moment, and that an image \\u2018must happen in spite of me rather than because of me\\u2019. To me his words describe the ultimate feeling of being in the flow and such transportation is possible only when experiencing trance.<\/p>\\n<figure style=\\\"width: 800px\\\" class=\\\"wp-caption alignnone\\\"><a href=\\\"https:\/\/apollo.imgix.net\/content\/uploads\/2014\/04\/Alan-Davie-by-Lukas-Gimpel.jpg?auto=compress,enhance,format&amp;crop=faces,entropy,edges&amp;fit=crop&amp;w=800&amp;h=532\\\"><img src=\\\"https:\/\/apollo.imgix.net\/content\/uploads\/2014\/04\/Alan-Davie-by-Lukas-Gimpel.jpg?auto=compress,enhance,format&amp;crop=faces,entropy,edges&amp;fit=crop&amp;w=800&amp;h=532\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"800\\\" height=\\\"532\\\" \/><\/a><figcaption class=\\\"wp-caption-text\\\">Alan Davie. Photo: Lukas Gimpel<\/figcaption><\/figure>\\n<p>The visual artist Matt Mullican, who regularly does performances in a hypnotic-trance state, offers another valuable account on the issue. \\u201cI\\u2019m drawing pictures and I\\u2019m writing words but clearly I\\u2019m accessing the trance state here, because it\\u2019s just crazy what\\u2019s coming up. (\\u2026) A writer, a composer, a painter, a dancer, an actor \\u2013 they all do this. (\\u2026) in a way they are putting themselves in an alternative state of mind just through the concentration of working. But everybody does this (\\u2026) when talking on the phone, driving a car (\\u2026) when you are multi-tasking. When your brain is doing lots of things at once, how can you carry on all those parallel activities?\\u201d. (Matt Mullican: That Person\\u2019s Workbook, 2007, pg. 738)<\/p>\\n<p>I am tempted to say that the idea of art itself grew out of a transcendental experience. Famous performance artists who work with trance are Ron Athey, Marina Abramovi\\u0107, Martin O\\u2019Brien, Lone Twin \\u2026 <strong>All physically demanding practices bring you into a \\u201csurvivalist trance\\u201d as trance is a natural mechanism of the thinking-body to cope with extreme fatigue.<\/strong> Repetitive movements, words and sounds produce a narrowing of attention that also leads to trance.<\/p>\\n<figure style=\\\"width: 570px\\\" class=\\\"wp-caption alignnone\\\"><img class=\\\"size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/www.artscatalyst.org\/sites\/default\/files\/styles\/project_image\/public\/images\/15-May\/Image%20307%201%201_0.jpg?itok=AWVa-nVz\\\" width=\\\"570\\\" height=\\\"380\\\" \/><figcaption class=\\\"wp-caption-text\\\">Performance by Martin O&#8217;Brien, Taste of Flesh \/ Bite Me I&#8217;m Yours, 2015<\/figcaption><\/figure>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>&#8211; What do you think is the link between performance art and experiencing such transportation?<\/strong><\/span><br \/>\\nThere is no direct link between performance art and trance. <strong>I think that all (art) activities can transmute into a trance-like experience under certain circumstances. It depends on the use of your body-mind as well as on your motivation and preparation (training)<\/strong>. In my opinion art shall recuperate its ancestral role as a spiritual agency \\u2013 an agnostic one \\u2013 and by doing so, offer and hold a space for transcendental experiences of the self.<\/p>\\n<p><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><strong>&#8211; Do you think science could explain this phenomenon?<\/strong><\/span><br \/>\\nScience can surely provide an insight about the changes in the electrical oscillations that occur in the brain during trance. A good amount of research has been done on this matter in the last decades. Dr. Richard Davidson is the neuroscientist who started studying the effects of meditation on the body-mind with Buddhist monks who are long-term meditation practitioners. Through his researches he learned things about neuroplasticity, which were very new at the time for the entire field of neuroscience. To give another, less known example of scientific studies on trance, the anthropologist Dr. Felicitas Goodman conducted laboratory tests with EEG in the 1990\\u2019s that captured relevant differences in the electric activity of the brain between meditative and ecstatic trance states of consciousness.<\/p>\\n<figure style=\\\"width: 1000px\\\" class=\\\"wp-caption alignnone\\\"><a href=\\\"https:\/\/static1.squarespace.com\/static\/5938c1239de4bb30d52e103a\/t\/5954607220099ea4c7e2bf3a\/1500521326692\/WLBIB_monk_EEG08_2849.jpg\\\"><img class=\\\"size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/static1.squarespace.com\/static\/5938c1239de4bb30d52e103a\/t\/5954607220099ea4c7e2bf3a\/1500521326692\/WLBIB_monk_EEG08_2849.jpg\\\" width=\\\"1000\\\" height=\\\"505\\\" \/><\/a><figcaption class=\\\"wp-caption-text\\\">Richard Davidson, Photo by Jeff Miller, University of Wisconsin\\u2013Madison<\/figcaption><\/figure>\\n<p>Nevertheless, we are still far from understanding the effects of trance on our thinking-bodies and maybe we will never be able to fully comprehend them scientifically. <strong>The methodology of science has to become less dogmatic to begin with. Only then, I think, science will manage to embrace trance and other subtle phenomena on a deeper and vaster scale.<\/strong><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>Lujane Pagganwala is a BA student of Fine Art at The International School (TIS) in Pakistan\u00a0whose thesis research is investigating the role of consciousness in performance art. For the sake of her dissertation, she held an <strong>interview with Jatun Risba about trance and performance art.<\/strong><\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #5e038c;\">&#8211; Could you explain performance art in your own terms and what it is to you (through your experiences as well)?\u00a0<\/span><\/strong><br \/>\nPerformance Art is an artistic practice where the actions of an individual or a group at a particular place and in a particular time constitute the artwork. The word \u201cperformance\u201d has been used as an umbrella term for all sorts of (creative) practices, where corporeality is involved. The widespread, cross-disciplinary use of the term \u2018performance\u2019 has frequently generated confusion or resulted in a great amount of mediocre works of dubious artistic value. In part, this happens because the vocabulary with which we attribute meaning and value to performance art is still not articulated and sophisticated enough.<\/p>\n<p><strong>We are lacking a<em> techne<\/em> (the knowledge of principles) of performance art. That is why many performance artists, including me, are drifted towards the fields of theatre and spirituality.<\/strong> Theatre anthropology: the study of the performer&#8217;s pre-expressive scenic behaviour in different traditions, provides concrete tools and principles about how to achieve a dilated body or how to master the performer\u2019s presence. Spiritual practices like meditation, the cultivation of kindness or fasting, offer ways to go beyond the mundane and enter into the zone of transcendental experiences and deep connectedness.<strong> I believe that the care of self, based on a rigorous spiritual and physical training, is a pre-requisite for meaningful performance art work.<\/strong><\/p>\n<figure style=\"width: 255px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img class=\"size-medium\" src=\"http:\/\/www.odinteatretarchives.com\/thearchives\/cache\/preview\/904dacee433c41b0000132b53dd8d12f.jpg\" width=\"255\" height=\"390\" \/><figcaption class=\"wp-caption-text\">photo by Bernd Uhlig 9th ISTA, International School of Theatre Anthropology, Ume\u00e5 (Sweden) 1995 I Made Djimat<\/figcaption><\/figure>\n<p>The public unfolding of the thinking-body in a challenging situation and in a trance-state of consciousness, constitutes the central pillar of my performance art. I have been using the Latin term \u201cactio\u201d instead of \u201cperformance\u201d when describing my work since summer 2018 as the latest has become too general and misleading in and outside the field of art. I am using the word actio to denote a process or act with civil or spiritual implications.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>&#8211; What charges you to perform?<\/strong><\/span><br \/>\nI do performance-based work because of the drive to share insights, embodied experiences and meanings with others, and by doing so, help to create a more resilient, loving and inclusive world. In my art practice I create uncommon encounters, performative events and sensuous situations as I believe in the power of lived experience. <strong>My aim is to create spaces of communion with unknown others and the more-than-human world, where life-enriching behaviours can be expressed\u00a0and practised.<\/strong><\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>&#8211; Are your performances really personal to you?<\/strong><\/span><br \/>\nNo, never. First of all, I see the entire idea of personality as a discursive construct of (post)modern times. The conception of individuals as distinct, autonomous subjects is part of the ideology of consumerism and has served to legitimate and fuel capitalism, globalization and technocentrism. The personality-based perspective has detached us from both nature and community, where the major resources are available to anyone, usually free of charge.<\/p>\n<figure style=\"width: 780px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img class=\"size-medium\" src=\"https:\/\/i.vimeocdn.com\/video\/572132484_780x439.jpg\" width=\"780\" height=\"438\" \/><figcaption class=\"wp-caption-text\">KnowThyself, art intervention by Jatun Risba in the EU parliament in Strasbourg<\/figcaption><\/figure>\n<p>In addition to that, having a woman body and being an economically precarious individual, other mechanisms have to be considered when addressing privateness. <strong>There is a tendency to trivialise and reposition the actions and words of underprivileged individuals and social groups into the domestic\/private sphere. This manoeuvre discredits their civil and political impact and massage the status quo of political and economic impairment.<\/strong> Every time the work of marginalized people is described as \u2018personal\u2019, the truth about who our ancestors were and who we are gets neglected.<\/p>\n<p>About my art, the less of myself is present (the more dilated my consciousness), the better the work. My art practice is all about self-witdrawal. It is an exercise in overcoming the selfish ego-centeredness and finding the courage and humility of being interconnected with the lives of the human and more than human around us. I cannot escape from my history and ancestors, but trance (an exploded state of consciousness) enables me to make a step further and reach a zone where I can touch the perspective of eternity &#8211; <em>sub specie aeternitatis<\/em>.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>&#8211; While you are performing do you feel like you trance out?<\/strong><\/span><br \/>\nBeing in trance is not something that \u201cstrikes me\u201d, that occurs unexpectedly. <strong>For me, entering in the state of trance or hyper-awareness is a precondition for art and a sort of ethical obligation. It allows me to tap into the collective, where thought and time are suspended.<\/strong> The trance state I am speaking about and practising is a controlled one.<\/p>\n<figure style=\"width: 960px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/www.gillmanbarracks.com\/files\/image\/11-03-Divine-Horsemen-1.jpg\"><img src=\"https:\/\/www.gillmanbarracks.com\/files\/image\/11-03-Divine-Horsemen-1.jpg\" alt=\" width=\"960\" height=\"720\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Maya Deren, Divine Horsemen: The Living Gods of Haiti, 1985, film still. Courtesy the artist.<\/figcaption><\/figure>\n<p>Often people have the idea that trance is one thing and that every kind of trance will produce the same kinds of effects, and that\u2019s just simply not true. To clarify my words, I can introduce the horse metaphor used by indigenous, shamanistic societies in regards to spirit possession. The spirit is said to mount the host (who is likened to a horse or some other beast of burden). The horse can take possession and control of the host and carry her on a wild ride. In this case we are dealing with \u201cprimitive trance\u201d and the expression \u201ctrance out\u201d makes me think of this quality of trance.<\/p>\n<p>However, with training, the host is able to take the reins of her life into her hand. In this case I talk about \u201ccontrolled trance\u201d. You surrender yourself completely to the unpredictability of the trance experience but maintain a watchful eye on the process. This means that you are hyper-present, both internally and externally, which is a different process than \u201cspacing out\u201d.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>&#8211; Do you think other performance artists experience this too? (if yes, why?)<\/strong><\/span><br \/>\n<strong>Many artists, not only performance art practitioners, experience or aim to experience an exploded state of consciousness while doing art.<\/strong> I can support this statement by quoting the British painter Alan Davie who said that one should empty oneself and let the painting made itself at the right moment, and that an image \u2018must happen in spite of me rather than because of me\u2019. To me his words describe the ultimate feeling of being in the flow and such transportation is possible only when experiencing trance.<\/p>\n<figure style=\"width: 800px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/apollo.imgix.net\/content\/uploads\/2014\/04\/Alan-Davie-by-Lukas-Gimpel.jpg?auto=compress,enhance,format&amp;crop=faces,entropy,edges&amp;fit=crop&amp;w=800&amp;h=532\"><img src=\"https:\/\/apollo.imgix.net\/content\/uploads\/2014\/04\/Alan-Davie-by-Lukas-Gimpel.jpg?auto=compress,enhance,format&amp;crop=faces,entropy,edges&amp;fit=crop&amp;w=800&amp;h=532\" alt=\" width=\"800\" height=\"532\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Alan Davie. Photo: Lukas Gimpel<\/figcaption><\/figure>\n<p>The visual artist Matt Mullican, who regularly does performances in a hypnotic-trance state, offers another valuable account on the issue. \u201cI\u2019m drawing pictures and I\u2019m writing words but clearly I\u2019m accessing the trance state here, because it\u2019s just crazy what\u2019s coming up. (\u2026) A writer, a composer, a painter, a dancer, an actor \u2013 they all do this. (\u2026) in a way they are putting themselves in an alternative state of mind just through the concentration of working. But everybody does this (\u2026) when talking on the phone, driving a car (\u2026) when you are multi-tasking. When your brain is doing lots of things at once, how can you carry on all those parallel activities?\u201d. (Matt Mullican: That Person\u2019s Workbook, 2007, pg. 738)<\/p>\n<p>I am tempted to say that the idea of art itself grew out of a transcendental experience. Famous performance artists who work with trance are Ron Athey, Marina Abramovi\u0107, Martin O\u2019Brien, Lone Twin \u2026 <strong>All physically demanding practices bring you into a \u201csurvivalist trance\u201d as trance is a natural mechanism of the thinking-body to cope with extreme fatigue.<\/strong> Repetitive movements, words and sounds produce a narrowing of attention that also leads to trance.<\/p>\n<figure style=\"width: 570px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img class=\"size-medium\" src=\"https:\/\/www.artscatalyst.org\/sites\/default\/files\/styles\/project_image\/public\/images\/15-May\/Image%20307%201%201_0.jpg?itok=AWVa-nVz\" width=\"570\" height=\"380\" \/><figcaption class=\"wp-caption-text\">Performance by Martin O&#8217;Brien, Taste of Flesh \/ Bite Me I&#8217;m Yours, 2015<\/figcaption><\/figure>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>&#8211; What do you think is the link between performance art and experiencing such transportation?<\/strong><\/span><br \/>\nThere is no direct link between performance art and trance. <strong>I think that all (art) activities can transmute into a trance-like experience under certain circumstances. It depends on the use of your body-mind as well as on your motivation and preparation (training)<\/strong>. In my opinion art shall recuperate its ancestral role as a spiritual agency \u2013 an agnostic one \u2013 and by doing so, offer and hold a space for transcendental experiences of the self.<\/p>\n<p><span style=\"color: #5e038c;\"><strong>&#8211; Do you think science could explain this phenomenon?<\/strong><\/span><br \/>\nScience can surely provide an insight about the changes in the electrical oscillations that occur in the brain during trance. A good amount of research has been done on this matter in the last decades. Dr. Richard Davidson is the neuroscientist who started studying the effects of meditation on the body-mind with Buddhist monks who are long-term meditation practitioners. Through his researches he learned things about neuroplasticity, which were very new at the time for the entire field of neuroscience. To give another, less known example of scientific studies on trance, the anthropologist Dr. Felicitas Goodman conducted laboratory tests with EEG in the 1990\u2019s that captured relevant differences in the electric activity of the brain between meditative and ecstatic trance states of consciousness.<\/p>\n<figure style=\"width: 1000px\" class=\"wp-caption alignnone\"><a href=\"https:\/\/static1.squarespace.com\/static\/5938c1239de4bb30d52e103a\/t\/5954607220099ea4c7e2bf3a\/1500521326692\/WLBIB_monk_EEG08_2849.jpg\"><img class=\"size-medium\" src=\"https:\/\/static1.squarespace.com\/static\/5938c1239de4bb30d52e103a\/t\/5954607220099ea4c7e2bf3a\/1500521326692\/WLBIB_monk_EEG08_2849.jpg\" width=\"1000\" height=\"505\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-caption-text\">Richard Davidson, Photo by Jeff Miller, University of Wisconsin\u2013Madison<\/figcaption><\/figure>\n<p>Nevertheless, we are still far from understanding the effects of trance on our thinking-bodies and maybe we will never be able to fully comprehend them scientifically. <strong>The methodology of science has to become less dogmatic to begin with. Only then, I think, science will manage to embrace trance and other subtle phenomena on a deeper and vaster scale.<\/strong><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 03 Mar 2019 13:41:52 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 03 Mar 2019 13:41:52 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 03 Mar 2019 13:41:52 +0000","published_by":1},{"id":1727,"title":"INTRODUCTORY COURSE OF HYPNOTIC DANCE","slug":"introductory-course-of-hypnotic-dance","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/52974053_781536988884164_7560777960211349504_n.jpg?_nc_cat=107&amp;_nc_oc=AQmkrcbu6qZT6zO2l80LDGdDehHOZBDIwHvdG6M7OKPn9UwXZBuFL8kBIJUBdiei-4o&amp;_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&amp;oh=b677a021e34f403b3c23c730e7e8d94f&amp;oe=5DB7238F\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\"><img class=\\\"alignnone\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/52974053_781536988884164_7560777960211349504_n.jpg?_nc_cat=107&amp;_nc_oc=AQmkrcbu6qZT6zO2l80LDGdDehHOZBDIwHvdG6M7OKPn9UwXZBuFL8kBIJUBdiei-4o&amp;_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&amp;oh=b677a021e34f403b3c23c730e7e8d94f&amp;oe=5DB7238F\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"960\\\" height=\\\"676\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>Join the first course of Hypnotic Dance in the lovely city of Strasbourg, France on Saturday 23rd and Sunday 24th of March. The course will be held \\u2013 same schedule and costs \\u2013 the coming weekend (30th &amp; 31st of March) in Milan.\\u00a0Reserve your place at jatun.risba@gmail.com.<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><a href=\"https:\/\/scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/52974053_781536988884164_7560777960211349504_n.jpg?_nc_cat=107&amp;_nc_oc=AQmkrcbu6qZT6zO2l80LDGdDehHOZBDIwHvdG6M7OKPn9UwXZBuFL8kBIJUBdiei-4o&amp;_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&amp;oh=b677a021e34f403b3c23c730e7e8d94f&amp;oe=5DB7238F\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img class=\"alignnone\" src=\"https:\/\/scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/52974053_781536988884164_7560777960211349504_n.jpg?_nc_cat=107&amp;_nc_oc=AQmkrcbu6qZT6zO2l80LDGdDehHOZBDIwHvdG6M7OKPn9UwXZBuFL8kBIJUBdiei-4o&amp;_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&amp;oh=b677a021e34f403b3c23c730e7e8d94f&amp;oe=5DB7238F\" alt=\" width=\"960\" height=\"676\" \/><\/a><\/p>\n<p>Join the first course of Hypnotic Dance in the lovely city of Strasbourg, France on Saturday 23rd and Sunday 24th of March. The course will be held \u2013 same schedule and costs \u2013 the coming weekend (30th &amp; 31st of March) in Milan.\u00a0Reserve your place at jatun.risba@gmail.com.<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 08 Mar 2019 16:17:27 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 08 Mar 2019 16:17:27 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 08 Mar 2019 16:17:27 +0000","published_by":1},{"id":1761,"title":"STAND FOR GIRLS","slug":"stand-for-girls","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong><span style=\\\"color: #5e038c;\\\">&#8220;Not an Adolescent Girl&#8221; in Milan<\/span><\/strong><\/p>\\n<p><strong>Jatun Risba&#8217;s work Not an adolescent girl was on display<\/strong>, from 23rd February to 12th March,\\u00a0<strong>at\\u00a0 Fabbrica del Vapore in Milan as part of the international art exhibition Stand for Girls, curated by Elisabetta Longari.<\/strong> The exhibition was promoted by the project Indifesa \\u2013\\u00a0 Art against gender violence.<\/p>\\n<p>Participating artists:\\u00a0Eleonora Antonioni, Guia Besana, Marco Delogu, Paola Di Bello, Sarah Dubois, Anna Ginsburg, Barbara Giorgis, Claudia Giraudo, Meri Gorni, Marianne Heier, Maria Jannelli, Tatiana Kocmur, Hyun-Jin Kwak, Paola Mattioli, Silvia Pastoricchio, Giuseppe Renda, Jatun Risba, Sabrina Rocca, Sabina Sala, Gregg Segal, Anna Skoromnaya, Laura Trentin, Silvia Truppi, Giovanna Villani, Lucrezia Zaffarano.<\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone wp-image-1763 size-large\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/06\/foto1-1024x576.jpeg\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"625\\\" height=\\\"352\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/06\/foto1-1024x576.jpeg 1024w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/foto1-300x169.jpeg 300w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/foto1-768x432.jpeg 768w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/foto1-1536x864.jpeg 1536w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/foto1-1200x675.jpeg 1200w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/foto1.jpeg 1600w\\\" sizes=\\\"(max-width: 625px) 100vw, 625px\\\" \/><\/p>\\n<p>Not an Adolescent Girl installation<\/p>\\n<p><strong><span style=\\\"color: #5e038c;\\\"><img class=\\\"alignnone wp-image-1762 size-large\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/06\/invitoActio-896x1024.jpeg\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"625\\\" height=\\\"714\\\" \/><\/span><\/strong><\/p>\\n<p>Jatun Risba showcased the actio Not an adolescent girl, as an after event of the exhibit, on the 28th March 2019.<\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone wp-image-1764 size-full\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/06\/collage.png\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"1234\\\" height=\\\"1624\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/06\/collage.png 1234w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/collage-228x300.png 228w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/collage-778x1024.png 778w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/collage-768x1011.png 768w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/collage-1167x1536.png 1167w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/collage-1200x1579.png 1200w\\\" sizes=\\\"(max-width: 1234px) 100vw, 1234px\\\" \/><\/p>\\n<p>Not an Adolescent Girl actio<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong><span style=\"color: #5e038c;\">&#8220;Not an Adolescent Girl&#8221; in Milan<\/span><\/strong><\/p>\n<p><strong>Jatun Risba&#8217;s work Not an adolescent girl was on display<\/strong>, from 23rd February to 12th March,\u00a0<strong>at\u00a0 Fabbrica del Vapore in Milan as part of the international art exhibition Stand for Girls, curated by Elisabetta Longari.<\/strong> The exhibition was promoted by the project Indifesa \u2013\u00a0 Art against gender violence.<\/p>\n<p>Participating artists:\u00a0Eleonora Antonioni, Guia Besana, Marco Delogu, Paola Di Bello, Sarah Dubois, Anna Ginsburg, Barbara Giorgis, Claudia Giraudo, Meri Gorni, Marianne Heier, Maria Jannelli, Tatiana Kocmur, Hyun-Jin Kwak, Paola Mattioli, Silvia Pastoricchio, Giuseppe Renda, Jatun Risba, Sabrina Rocca, Sabina Sala, Gregg Segal, Anna Skoromnaya, Laura Trentin, Silvia Truppi, Giovanna Villani, Lucrezia Zaffarano.<\/p>\n<p><img class=\"alignnone wp-image-1763 size-large\" src=\"/content/images/wordpress\/2019\/06\/foto1-1024x576.jpeg\" alt=\" width=\"625\" height=\"352\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2019\/06\/foto1-1024x576.jpeg 1024w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/foto1-300x169.jpeg 300w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/foto1-768x432.jpeg 768w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/foto1-1536x864.jpeg 1536w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/foto1-1200x675.jpeg 1200w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/foto1.jpeg 1600w\" sizes=\"(max-width: 625px) 100vw, 625px\" \/><\/p>\n<p>Not an Adolescent Girl installation<\/p>\n<p><strong><span style=\"color: #5e038c;\"><img class=\"alignnone wp-image-1762 size-large\" src=\"/content/images/wordpress\/2019\/06\/invitoActio-896x1024.jpeg\" alt=\" width=\"625\" height=\"714\" \/><\/span><\/strong><\/p>\n<p>Jatun Risba showcased the actio Not an adolescent girl, as an after event of the exhibit, on the 28th March 2019.<\/p>\n<p><img class=\"alignnone wp-image-1764 size-full\" src=\"/content/images/wordpress\/2019\/06\/collage.png\" alt=\" width=\"1234\" height=\"1624\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2019\/06\/collage.png 1234w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/collage-228x300.png 228w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/collage-778x1024.png 778w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/collage-768x1011.png 768w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/collage-1167x1536.png 1167w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/collage-1200x1579.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1234px) 100vw, 1234px\" \/><\/p>\n<p>Not an Adolescent Girl actio<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 20 Jun 2019 10:58:46 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 20 Jun 2019 10:58:46 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 20 Jun 2019 10:58:46 +0000","published_by":1},{"id":1769,"title":"Performance lecture Trance in Art","slug":"performance-lecture-trance-in-art","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><span><strong>On the 18th of March, Jatun Risba held a performance lecture &#8220;Trance in Art&#8221; at the University of Strasbourg.\\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\\n<p><span>The lecture was part of the Interdisciplinary Seminar &#8220;Choremanies: gestural, emotional and sonic contagions&#8221; that looked at\\u00a0<\/span><span> the dance epidemic of 1518 from different angles and accross disciplines (history, history of medicine, studies of emotions, neuroscience, history of dance and performative practices). Through a series of professional guest interventions, the seminar allowed first-year Master of Arts students to question the discourses, norms and social practices that are emerging through this historical episode. <\/span><\/p>\\n<p><span>Choremanies Seminar Organizers: Janig B\\u00e9goc, Johanna Renard and Guillaume Sint\\u00e8s.<\/span><\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone wp-image-1770 size-full\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/06\/FOTO3.jpeg\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"1600\\\" height=\\\"1200\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/06\/FOTO3.jpeg 1600w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/FOTO3-300x225.jpeg 300w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/FOTO3-1024x768.jpeg 1024w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/FOTO3-768x576.jpeg 768w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/FOTO3-1536x1152.jpeg 1536w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/FOTO3-1200x900.jpeg 1200w\\\" sizes=\\\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\\\" \/>Self-hypnosis demonstration during the performance lecture by Jatun Risba<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><span><strong>On the 18th of March, Jatun Risba held a performance lecture &#8220;Trance in Art&#8221; at the University of Strasbourg.\u00a0<\/strong><\/span><\/p>\n<p><span>The lecture was part of the Interdisciplinary Seminar &#8220;Choremanies: gestural, emotional and sonic contagions&#8221; that looked at\u00a0<\/span><span> the dance epidemic of 1518 from different angles and accross disciplines (history, history of medicine, studies of emotions, neuroscience, history of dance and performative practices). Through a series of professional guest interventions, the seminar allowed first-year Master of Arts students to question the discourses, norms and social practices that are emerging through this historical episode. <\/span><\/p>\n<p><span>Choremanies Seminar Organizers: Janig B\u00e9goc, Johanna Renard and Guillaume Sint\u00e8s.<\/span><\/p>\n<p><img class=\"alignnone wp-image-1770 size-full\" src=\"/content/images/wordpress\/2019\/06\/FOTO3.jpeg\" alt=\" width=\"1600\" height=\"1200\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2019\/06\/FOTO3.jpeg 1600w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/FOTO3-300x225.jpeg 300w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/FOTO3-1024x768.jpeg 1024w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/FOTO3-768x576.jpeg 768w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/FOTO3-1536x1152.jpeg 1536w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/FOTO3-1200x900.jpeg 1200w\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" \/>Self-hypnosis demonstration during the performance lecture by Jatun Risba<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 20 Jun 2019 14:29:02 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 20 Jun 2019 14:29:02 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 20 Jun 2019 14:29:02 +0000","published_by":1},{"id":1776,"title":"Mother (Mati)","slug":"mother","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><em>\\u201cThere was something formless and perfect<\/em><br \/>\\n<em>before the universe was born.<\/em><br \/>\\n<em>It is serene. Empty.<\/em><br \/>\\n<em>Solitary. Unchanging.<\/em><br \/>\\n<em>Infinite. Eternally present.<\/em><br \/>\\n<em>It is the mother of the universe\\u2026\\u201d<\/em><br \/>\\n(Lao Tzu: Tao Te Ching, Chapter 25,translated by Stephen Mitchell)<\/p>\\n<p><iframe style=\\\"border: none; overflow: hidden;\\\" src=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/video.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2F100006026448777%2Fvideos%2F1061352317408973%2F&amp;show_text=0&amp;width=560\\\" width=\\\"560\\\" height=\\\"315\\\" frameborder=\\\"0\\\" scrolling=\\\"no\\\" allowfullscreen=\\\"allowfullscreen\\\"><\/iframe><\/p>\\n<p><strong>Mother is a site-specific installation that consists of a triangular spacial intervention made with orange marking tape.<\/strong> A wooden\\u00a0<span class=\\\"text_exposed_show\\\">lounge chair of the same colour is placed in the middle of the triangle and offers a spot for chilling, connecting with nature and rebooting. <\/span> Instructions for hypnotic relaxation are provided. Mother was realized\\u00a0by Jatun Risba with the help of many others, including Adrijan Bandelj, Mimica Bandelj, Matja\\u017e Vodeb, Lea Jazbec, Miha Godec &#8230; in May 2019 at LIVADA Urban Living Lab (ULL) \\u2014 an outdoor teaching laboratory in Ljubljana, Slovenia. <strong>The artwork is 100% biodegradable and is going to decompose naturally within few weeks and months. Her emptiness will persist. <\/strong><\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/65040765_1063489773861894_2089410819665166336_o.jpg?_nc_cat=106&amp;_nc_oc=AQkIZTXTEMGb7dA_NsAYytFvsUfQ5WiOlJvZwXenWLMxPrDUMZtlZNEj9J8tG4W2xp8&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=0acfcf34b7e582091644908469476862&amp;oe=5D82913F\\\" width=\\\"2048\\\" height=\\\"1443\\\" \/><\/p>\\n<p>More pics and videos of the work are available <a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/profile.php?id=100006026448777&amp;sk=media_set&amp;set=a.1061344097409795&amp;type=3\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">here<\/a>.<\/p>\\n<p>&nbsp;<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><em>\u201cThere was something formless and perfect<\/em><br \/>\n<em>before the universe was born.<\/em><br \/>\n<em>It is serene. Empty.<\/em><br \/>\n<em>Solitary. Unchanging.<\/em><br \/>\n<em>Infinite. Eternally present.<\/em><br \/>\n<em>It is the mother of the universe\u2026\u201d<\/em><br \/>\n(Lao Tzu: Tao Te Ching, Chapter 25,translated by Stephen Mitchell)<\/p>\n<p><iframe style=\"border: none; overflow: hidden;\" src=\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/video.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2F100006026448777%2Fvideos%2F1061352317408973%2F&amp;show_text=0&amp;width=560\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Mother is a site-specific installation that consists of a triangular spacial intervention made with orange marking tape.<\/strong> A wooden\u00a0<span class=\"text_exposed_show\">lounge chair of the same colour is placed in the middle of the triangle and offers a spot for chilling, connecting with nature and rebooting. <\/span> Instructions for hypnotic relaxation are provided. Mother was realized\u00a0by Jatun Risba with the help of many others, including Adrijan Bandelj, Mimica Bandelj, Matja\u017e Vodeb, Lea Jazbec, Miha Godec &#8230; in May 2019 at LIVADA Urban Living Lab (ULL) \u2014 an outdoor teaching laboratory in Ljubljana, Slovenia. <strong>The artwork is 100% biodegradable and is going to decompose naturally within few weeks and months. Her emptiness will persist. <\/strong><\/p>\n<p><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/65040765_1063489773861894_2089410819665166336_o.jpg?_nc_cat=106&amp;_nc_oc=AQkIZTXTEMGb7dA_NsAYytFvsUfQ5WiOlJvZwXenWLMxPrDUMZtlZNEj9J8tG4W2xp8&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=0acfcf34b7e582091644908469476862&amp;oe=5D82913F\" width=\"2048\" height=\"1443\" \/><\/p>\n<p>More pics and videos of the work are available <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/profile.php?id=100006026448777&amp;sk=media_set&amp;set=a.1061344097409795&amp;type=3\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">here<\/a>.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 21 Jun 2019 08:52:43 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 21 Jun 2019 08:52:43 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 21 Jun 2019 08:52:43 +0000","published_by":1},{"id":1775,"title":"Augmented Attention Lab at Sensorium Festival","slug":"aal","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>In June Jatun Risba participated at the <a href=\\\"https:\/\/www.sensorium.is\/lab\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Augmented Attention Lab<\/a> (AAL) at the\\u00a0<a class=\\\"profileLink\\\" href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/sensoriumis\/?__tn__=K-R&amp;eid=ARBesgYp9rhhMTXwOju9aKli1e-7pZWLUs3umPHYObjI3aysVVNCt2O0RZaX34onWAHqLo_EFKcjey-B&amp;fref=mentions&amp;__xts__%5B0%5D=68.ARAfUkuEv0SohzjW8jQVPmzK4BoCKOYEVxBPrIsAX-RfsL0MQG_VHwChK-QkLCmAJdLgx0WS3Q7cCwR_FC_GJPNVDkKoFKqz_nZ1iZuA9IiG48B0NToGXod6tosgZR7hJuk3AsVcAcwt8eTmWnI0lYKIf-YWUzmNAUGqjlEGlt-JJrQSPckSwNOOYwKD7Wm3gqv0JnX5v4bpuZpG\\\" data-hovercard=\\\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=958656940836367&amp;extragetparams=%7B%22__tn__%22%3A%22%2CdK-R-R%22%2C%22eid%22%3A%22ARBesgYp9rhhMTXwOju9aKli1e-7pZWLUs3umPHYObjI3aysVVNCt2O0RZaX34onWAHqLo_EFKcjey-B%22%2C%22fref%22%3A%22mentions%22%7D\\\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\\\"1\\\">Sensorium Festival<\/a>\\u00a0in Bratislava. The LAB\\u00a0generated an impressive gathering of artists, scholars, researchers and beautiful human beings who share a common interest in sensory and bodily expansion throught the use of (interactive) technologies. The LAB was organized by artists and researchers\\u00a0<a class=\\\"profileLink\\\" title=\\\"Jonathan Reus\\\" href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/reus.co?__tn__=K-R&amp;eid=ARCrJFz7xKbMOl8PrFLMNPKmQ53ktORJQ0cCrg9X5Z_wqNHGgysjbfghyJAPtIOu9J8yFIpf-3EzXvw9&amp;fref=mentions&amp;__xts__%5B0%5D=68.ARAfUkuEv0SohzjW8jQVPmzK4BoCKOYEVxBPrIsAX-RfsL0MQG_VHwChK-QkLCmAJdLgx0WS3Q7cCwR_FC_GJPNVDkKoFKqz_nZ1iZuA9IiG48B0NToGXod6tosgZR7hJuk3AsVcAcwt8eTmWnI0lYKIf-YWUzmNAUGqjlEGlt-JJrQSPckSwNOOYwKD7Wm3gqv0JnX5v4bpuZpG\\\" data-hovercard=\\\"\/ajax\/hovercard\/user.php?id=2044518&amp;extragetparams=%7B%22__tn__%22%3A%22%2CdK-R-R%22%2C%22eid%22%3A%22ARCrJFz7xKbMOl8PrFLMNPKmQ53ktORJQ0cCrg9X5Z_wqNHGgysjbfghyJAPtIOu9J8yFIpf-3EzXvw9%22%2C%22fref%22%3A%22mentions%22%7D\\\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\\\"1\\\">Jonathan Reus<\/a>\\u00a0and\\u00a0<a class=\\\"profileLink\\\" title=\\\"Sissel Marie Tonn\\\" href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/sisselmarie?__tn__=K-R&amp;eid=ARDt-hv0Col2OXGNFJhnphU_2Vttd4ObNYiaGyQC8ZqL4dj6plbTDQA680n7ozp2sVHDjOA3DSITlsLQ&amp;fref=mentions&amp;__xts__%5B0%5D=68.ARAfUkuEv0SohzjW8jQVPmzK4BoCKOYEVxBPrIsAX-RfsL0MQG_VHwChK-QkLCmAJdLgx0WS3Q7cCwR_FC_GJPNVDkKoFKqz_nZ1iZuA9IiG48B0NToGXod6tosgZR7hJuk3AsVcAcwt8eTmWnI0lYKIf-YWUzmNAUGqjlEGlt-JJrQSPckSwNOOYwKD7Wm3gqv0JnX5v4bpuZpG\\\" data-hovercard=\\\"\/ajax\/hovercard\/user.php?id=715641547&amp;extragetparams=%7B%22__tn__%22%3A%22%2CdK-R-R%22%2C%22eid%22%3A%22ARDt-hv0Col2OXGNFJhnphU_2Vttd4ObNYiaGyQC8ZqL4dj6plbTDQA680n7ozp2sVHDjOA3DSITlsLQ%22%2C%22fref%22%3A%22mentions%22%7D\\\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\\\"1\\\">Sissel Marie Tonn<\/a>.<\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/64545364_10155903839856548_7842153744652304384_o.jpg?_nc_cat=106&amp;_nc_eui2=AeFL7hjXI3VL-XxRqn0zHkhf_oA2sWr-kIxmKd8zYWDnpJO0EjuV-7fgm66Mq-tyQH_-JTxpHNn0bM3pVOjt_b4WxWJ7GouZbkw3AApnyIBkhg&amp;_nc_oc=AQm9AIM5idTtNWHAHbffS_kmAIjBu_JrIoEueJgIweJVk6JFlqJZ5RXd89ULLHhwwYc&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=cad776e1627a78e8daac1637f091cada&amp;oe=5DBCEF8F\\\" width=\\\"2048\\\" height=\\\"1149\\\" \/><\/p>\\n<p>During the workshop week Risba joined forces with artist <a href=\\\"https:\/\/sites.google.com\/tochka.nl\/index\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Kazue Monno<\/a> and developed a wearable prototype Snake&#8217;s Umwelt (on the picture below).<\/p>\\n<p><iframe style=\\\"border: none; overflow: hidden;\\\" src=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fpermalink.php%3Fstory_fbid%3D1062233943987477%26id%3D100006026448777&amp;width=500\\\" width=\\\"500\\\" height=\\\"743\\\" frameborder=\\\"0\\\" scrolling=\\\"no\\\"><\/iframe><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>In June Jatun Risba participated at the <a href=\"https:\/\/www.sensorium.is\/lab\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Augmented Attention Lab<\/a> (AAL) at the\u00a0<a class=\"profileLink\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sensoriumis\/?__tn__=K-R&amp;eid=ARBesgYp9rhhMTXwOju9aKli1e-7pZWLUs3umPHYObjI3aysVVNCt2O0RZaX34onWAHqLo_EFKcjey-B&amp;fref=mentions&amp;__xts__%5B0%5D=68.ARAfUkuEv0SohzjW8jQVPmzK4BoCKOYEVxBPrIsAX-RfsL0MQG_VHwChK-QkLCmAJdLgx0WS3Q7cCwR_FC_GJPNVDkKoFKqz_nZ1iZuA9IiG48B0NToGXod6tosgZR7hJuk3AsVcAcwt8eTmWnI0lYKIf-YWUzmNAUGqjlEGlt-JJrQSPckSwNOOYwKD7Wm3gqv0JnX5v4bpuZpG\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/page.php?id=958656940836367&amp;extragetparams=%7B%22__tn__%22%3A%22%2CdK-R-R%22%2C%22eid%22%3A%22ARBesgYp9rhhMTXwOju9aKli1e-7pZWLUs3umPHYObjI3aysVVNCt2O0RZaX34onWAHqLo_EFKcjey-B%22%2C%22fref%22%3A%22mentions%22%7D\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\">Sensorium Festival<\/a>\u00a0in Bratislava. The LAB\u00a0generated an impressive gathering of artists, scholars, researchers and beautiful human beings who share a common interest in sensory and bodily expansion throught the use of (interactive) technologies. The LAB was organized by artists and researchers\u00a0<a class=\"profileLink\" title=\"Jonathan Reus\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/reus.co?__tn__=K-R&amp;eid=ARCrJFz7xKbMOl8PrFLMNPKmQ53ktORJQ0cCrg9X5Z_wqNHGgysjbfghyJAPtIOu9J8yFIpf-3EzXvw9&amp;fref=mentions&amp;__xts__%5B0%5D=68.ARAfUkuEv0SohzjW8jQVPmzK4BoCKOYEVxBPrIsAX-RfsL0MQG_VHwChK-QkLCmAJdLgx0WS3Q7cCwR_FC_GJPNVDkKoFKqz_nZ1iZuA9IiG48B0NToGXod6tosgZR7hJuk3AsVcAcwt8eTmWnI0lYKIf-YWUzmNAUGqjlEGlt-JJrQSPckSwNOOYwKD7Wm3gqv0JnX5v4bpuZpG\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/user.php?id=2044518&amp;extragetparams=%7B%22__tn__%22%3A%22%2CdK-R-R%22%2C%22eid%22%3A%22ARCrJFz7xKbMOl8PrFLMNPKmQ53ktORJQ0cCrg9X5Z_wqNHGgysjbfghyJAPtIOu9J8yFIpf-3EzXvw9%22%2C%22fref%22%3A%22mentions%22%7D\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\">Jonathan Reus<\/a>\u00a0and\u00a0<a class=\"profileLink\" title=\"Sissel Marie Tonn\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/sisselmarie?__tn__=K-R&amp;eid=ARDt-hv0Col2OXGNFJhnphU_2Vttd4ObNYiaGyQC8ZqL4dj6plbTDQA680n7ozp2sVHDjOA3DSITlsLQ&amp;fref=mentions&amp;__xts__%5B0%5D=68.ARAfUkuEv0SohzjW8jQVPmzK4BoCKOYEVxBPrIsAX-RfsL0MQG_VHwChK-QkLCmAJdLgx0WS3Q7cCwR_FC_GJPNVDkKoFKqz_nZ1iZuA9IiG48B0NToGXod6tosgZR7hJuk3AsVcAcwt8eTmWnI0lYKIf-YWUzmNAUGqjlEGlt-JJrQSPckSwNOOYwKD7Wm3gqv0JnX5v4bpuZpG\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/user.php?id=715641547&amp;extragetparams=%7B%22__tn__%22%3A%22%2CdK-R-R%22%2C%22eid%22%3A%22ARDt-hv0Col2OXGNFJhnphU_2Vttd4ObNYiaGyQC8ZqL4dj6plbTDQA680n7ozp2sVHDjOA3DSITlsLQ%22%2C%22fref%22%3A%22mentions%22%7D\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\">Sissel Marie Tonn<\/a>.<\/p>\n<p><img class=\"alignnone size-medium\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/64545364_10155903839856548_7842153744652304384_o.jpg?_nc_cat=106&amp;_nc_eui2=AeFL7hjXI3VL-XxRqn0zHkhf_oA2sWr-kIxmKd8zYWDnpJO0EjuV-7fgm66Mq-tyQH_-JTxpHNn0bM3pVOjt_b4WxWJ7GouZbkw3AApnyIBkhg&amp;_nc_oc=AQm9AIM5idTtNWHAHbffS_kmAIjBu_JrIoEueJgIweJVk6JFlqJZ5RXd89ULLHhwwYc&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=cad776e1627a78e8daac1637f091cada&amp;oe=5DBCEF8F\" width=\"2048\" height=\"1149\" \/><\/p>\n<p>During the workshop week Risba joined forces with artist <a href=\"https:\/\/sites.google.com\/tochka.nl\/index\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Kazue Monno<\/a> and developed a wearable prototype Snake&#8217;s Umwelt (on the picture below).<\/p>\n<p><iframe style=\"border: none; overflow: hidden;\" src=\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fpermalink.php%3Fstory_fbid%3D1062233943987477%26id%3D100006026448777&amp;width=500\" width=\"500\" height=\"743\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Fri, 21 Jun 2019 10:54:23 +0000","created_by":1,"updated_at":"Fri, 21 Jun 2019 10:54:23 +0000","updated_by":1,"published_at":"Fri, 21 Jun 2019 10:54:23 +0000","published_by":1},{"id":1783,"title":"Dancing Crowds: Mania, Ecstasy, Collectivity","slug":"dancing-crowds","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong>On 14th of June, Jatun Risba participated at the roundtable discussion\\u00a0<a class=\\\"_7gyi\\\" href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/1093188524224747\/?acontext=%7B%22action_history%22%3A%22null%22%7D&amp;__tn__=%2Cd%2CP-R&amp;eid=ARC3KjPUpTEsG2f3B7TqN5g0o2-l5alGyt8o3IRSS8j-gaVBBLW5zcxwM2ucNRt8js2s_-jppjE1zQp2\\\" data-hovercard=\\\"\/ajax\/hovercard\/event.php?id=1093188524224747&amp;extragetparams=%7B%22__tn__%22%3A%22%2Cd%2CP-R%22%2C%22eid%22%3A%22ARC3KjPUpTEsG2f3B7TqN5g0o2-l5alGyt8o3IRSS8j-gaVBBLW5zcxwM2ucNRt8js2s_-jppjE1zQp2%22%7D\\\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\\\"1\\\">Dancing Crowds: Mania, Ecstasy, Collectivity<\/a>\\u00a0at <a href=\\\"http:\/\/www.flabfestival.com\\\">F\\u00b0LAB<\/a> &#8211; Festival for Performing Arts in Frankfurt.\\u00a0<\/strong><\/p>\\n<p>The roundtable Dancing crowds explored what it means to be a body in revolt, dancing. From the neo-shamanistic traditions in contemporary choreography to radical self-healing, and from choreographic politics of care to urgent and unrelenting dance parties, bodies in motion signal restlessness and a vibrant potential for transformation.<\/p>\\n<p><strong>Panellists <a href=\\\"https:\/\/kcl.academia.edu\/K%C3%A9linaGotman\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">K\\u00e9lina Gotman<\/a><\/strong> (theater and dance scholar, UK), <a href=\\\"https:\/\/hamishmacpherson.co.uk\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\"><strong>Hamish McPherson<\/strong> <\/a>(choreographer and dance scholar, UK),<a href=\\\"https:\/\/bogomirdoringer.info\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\"><strong> Bogomir Doringer<\/strong><\/a> (film-maker and curator, Netherlands \/ Austria), <strong>Jatun Risba<\/strong> (performance artist, Slovenia \/ UK) and\\u00a0<a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/CompagnieJusteIci\/?ref=profile_intro_card\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\"><strong>Audrey Gary<\/strong><\/a> (director and choreographer, France) <strong>discussed: what is a body in protest? How have artists and thinkers imagined alternative collectivities and the vital possibilities of self-organisation for reappropriating the gestures and practices of love and insurgency?<\/strong> In doing so, the panel aimed to relate the protesting body in art to the body functioning in the social community and ask how alternative forms of embodiment allow us to reimagine the \\u2018body politic\\u2019.<\/p>\\n<p><img class=\\\"alignnone wp-image-1785 size-full\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/06\/flyer.png\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"1920\\\" height=\\\"881\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/06\/flyer.png 1920w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/flyer-300x138.png 300w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/flyer-1024x470.png 1024w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/flyer-768x352.png 768w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/flyer-1536x705.png 1536w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/flyer-1200x551.png 1200w\\\" sizes=\\\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\\\" \/><\/p>\\n<p><strong>The following day, on 15th of June, Jatun Risba facilitated the workshop\\u00a0<span class=\\\"text_exposed_show\\\">\\u00a0\\u201cPossession dance: an immersion in, out and beyond self\\u201d<\/span><\/strong><span class=\\\"text_exposed_show\\\"> for MA students of theatre and performance at the\\u00a0<\/span><span class=\\\"fwn fcg\\\"><span class=\\\"fcg\\\">\\u00a0Goethe-Universit\\u00e4t Frankfurt.<\/span><\/span><\/p>\\n<p>Both events were organized as part of the Friedrich-H\\u00f6lderlin Guest Professorship for General and Comparative Dramaturgy at the Goethe University Frankfurt.<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong>On 14th of June, Jatun Risba participated at the roundtable discussion\u00a0<a class=\"_7gyi\" href=\"https:\/\/www.facebook.com\/events\/1093188524224747\/?acontext=%7B%22action_history%22%3A%22null%22%7D&amp;__tn__=%2Cd%2CP-R&amp;eid=ARC3KjPUpTEsG2f3B7TqN5g0o2-l5alGyt8o3IRSS8j-gaVBBLW5zcxwM2ucNRt8js2s_-jppjE1zQp2\" data-hovercard=\"\/ajax\/hovercard\/event.php?id=1093188524224747&amp;extragetparams=%7B%22__tn__%22%3A%22%2Cd%2CP-R%22%2C%22eid%22%3A%22ARC3KjPUpTEsG2f3B7TqN5g0o2-l5alGyt8o3IRSS8j-gaVBBLW5zcxwM2ucNRt8js2s_-jppjE1zQp2%22%7D\" data-hovercard-prefer-more-content-show=\"1\">Dancing Crowds: Mania, Ecstasy, Collectivity<\/a>\u00a0at <a href=\"http:\/\/www.flabfestival.com\">F\u00b0LAB<\/a> &#8211; Festival for Performing Arts in Frankfurt.\u00a0<\/strong><\/p>\n<p>The roundtable Dancing crowds explored what it means to be a body in revolt, dancing. From the neo-shamanistic traditions in contemporary choreography to radical self-healing, and from choreographic politics of care to urgent and unrelenting dance parties, bodies in motion signal restlessness and a vibrant potential for transformation.<\/p>\n<p><strong>Panellists <a href=\"https:\/\/kcl.academia.edu\/K%C3%A9linaGotman\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">K\u00e9lina Gotman<\/a><\/strong> (theater and dance scholar, UK), <a href=\"https:\/\/hamishmacpherson.co.uk\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Hamish McPherson<\/strong> <\/a>(choreographer and dance scholar, UK),<a href=\"https:\/\/bogomirdoringer.info\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong> Bogomir Doringer<\/strong><\/a> (film-maker and curator, Netherlands \/ Austria), <strong>Jatun Risba<\/strong> (performance artist, Slovenia \/ UK) and\u00a0<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/CompagnieJusteIci\/?ref=profile_intro_card\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><strong>Audrey Gary<\/strong><\/a> (director and choreographer, France) <strong>discussed: what is a body in protest? How have artists and thinkers imagined alternative collectivities and the vital possibilities of self-organisation for reappropriating the gestures and practices of love and insurgency?<\/strong> In doing so, the panel aimed to relate the protesting body in art to the body functioning in the social community and ask how alternative forms of embodiment allow us to reimagine the \u2018body politic\u2019.<\/p>\n<p><img class=\"alignnone wp-image-1785 size-full\" src=\"/content/images/wordpress\/2019\/06\/flyer.png\" alt=\" width=\"1920\" height=\"881\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2019\/06\/flyer.png 1920w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/flyer-300x138.png 300w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/flyer-1024x470.png 1024w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/flyer-768x352.png 768w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/flyer-1536x705.png 1536w, /content/images/wordpress\/2019\/06\/flyer-1200x551.png 1200w\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" \/><\/p>\n<p><strong>The following day, on 15th of June, Jatun Risba facilitated the workshop\u00a0<span class=\"text_exposed_show\">\u00a0\u201cPossession dance: an immersion in, out and beyond self\u201d<\/span><\/strong><span class=\"text_exposed_show\"> for MA students of theatre and performance at the\u00a0<\/span><span class=\"fwn fcg\"><span class=\"fcg\">\u00a0Goethe-Universit\u00e4t Frankfurt.<\/span><\/span><\/p>\n<p>Both events were organized as part of the Friedrich-H\u00f6lderlin Guest Professorship for General and Comparative Dramaturgy at the Goethe University Frankfurt.<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 23 Jun 2019 05:39:22 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 23 Jun 2019 05:39:22 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 23 Jun 2019 05:39:22 +0000","published_by":1},{"id":1791,"title":"A summer in movement...","slug":"summer2019","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>We are glad to announce that<strong> Jatun Risba will spend their summer in S of italy, doing a 2-months artist-in-residence program at <a href=\\\"http:\/\/steamatelier.eu\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">STEAM Atelier<\/a> in Lecce (LE) under the title: &#8220;The care of self and dancing comunities in the contemporary, technological world&#8221;<\/strong>. During this period, the artist will develop, in coproduction with the hosting organization, two new intermedia works: <strong>Mpasturavacche and Heallo.<\/strong><\/p>\\n<p>The immersive one-to-one performance <strong>Mpasturavacche will be first presented at the <a href=\\\"http:\/\/www.artperformingfestival.it\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Artperforming festival<\/a> at Galatina (LE) on the 5th of July and then again, in the first days of August, at the artist-run festival <a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/outsideininsideoutinsideoutoutsidein\/\\\">OutsideininsideoutinsideoutoutsideiN<\/a><\/strong>\\u00a0on the border between Germany and Czech Republic.<\/p>\\n<figure style=\\\"width: 720px\\\" class=\\\"wp-caption alignnone\\\"><img class=\\\"size-medium\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/65210164_1062224203988451_1517069666848079872_n.jpg?_nc_cat=101&amp;_nc_oc=AQkDBFpI9ZnrpZ5UeS-5n_oy_ImRMZWJEkdg9JVR0FSDHoz8lyz_8pZ-lOTfZGKbCB4&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=b1593ea64015262ba94580ff43294340&amp;oe=5D796C6D\\\" width=\\\"720\\\" height=\\\"960\\\" \/><figcaption class=\\\"wp-caption-text\\\">the prototype developed during the first working session on the project Mpasturavacche<\/figcaption><\/figure>\\n<p>Risba will take part also in the Artperforming festival in Napoli. <strong>Starting on the 27th July morning, the artist will enact the work <a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/Exercisesindying\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Excercises in Dying<\/a> for 24-hrs, in a different set-up and agenda than in the year 2017.<\/strong><\/p>\\n<p><strong>The intermedia work Heallo, which takes the form of a technology and sensory <\/strong>augmented happening, will <strong>be developed throughout the whole period of the residence\\u00a0<\/strong>at STEAM\\u00a0 Atelier in collaboration with a number of professionals working in different fields<strong> and launched at the art festival <a href=\\\"http:\/\/www.pixxelpoint.org\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Pixxelpoint 2019<\/a>\\u00a0on the 21st of November in Nova Gorica, Slovenia. In parallel to the work on Heallo, Risba will use their residency in Salento (Apuglia) to do a field study\\u00a0of the ancient dance ritual of \\u201c<a href=\\\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Tarantism\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Tarantismo<\/a>\\u201d<\/strong>, a social and anthropological phenomena that is now celebrated, through spectacularization, at \\u201c<a href=\\\"https:\/\/www.lanottedellataranta.it\/en\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">La notte della Taranta<\/a>\\u201d festival.<\/p>\\n<p><strong>Finally, in the last days of August, Risba will travel to Strasbourg to attend the<a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/laDIYfestSTRAS\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\"> ladiyFEST #2<\/a><\/strong>, the festival ki* attended already last year with the actio, installation and workshop <a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/NotAnAdolescentGirl\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Not an Adolescent Girl<\/a>. This year, the artist<strong>\\u00a0will enact the intermedia performance Mpasturavacche and facilitate a somatic workshop &#8220;Possession dance. In, out and beyond self&#8221;.<\/strong><\/p>\\n<p>*Jatun Risba uses the pronoun ki, to set an impartial tone where\\u00a0the existence of all living beings within an animate is acknowledged and praised.<\/p>\\n<p><iframe style=\\\"border: none; overflow: hidden;\\\" src=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fpermalink.php%3Fstory_fbid%3D1059945260883012%26id%3D100006026448777&amp;width=500\\\" width=\\\"500\\\" height=\\\"531\\\" frameborder=\\\"0\\\" scrolling=\\\"no\\\"><\/iframe><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>We are glad to announce that<strong> Jatun Risba will spend their summer in S of italy, doing a 2-months artist-in-residence program at <a href=\"http:\/\/steamatelier.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">STEAM Atelier<\/a> in Lecce (LE) under the title: &#8220;The care of self and dancing comunities in the contemporary, technological world&#8221;<\/strong>. During this period, the artist will develop, in coproduction with the hosting organization, two new intermedia works: <strong>Mpasturavacche and Heallo.<\/strong><\/p>\n<p>The immersive one-to-one performance <strong>Mpasturavacche will be first presented at the <a href=\"http:\/\/www.artperformingfestival.it\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Artperforming festival<\/a> at Galatina (LE) on the 5th of July and then again, in the first days of August, at the artist-run festival <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/outsideininsideoutinsideoutoutsidein\/\">OutsideininsideoutinsideoutoutsideiN<\/a><\/strong>\u00a0on the border between Germany and Czech Republic.<\/p>\n<figure style=\"width: 720px\" class=\"wp-caption alignnone\"><img class=\"size-medium\" src=\"https:\/\/scontent-frx5-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/65210164_1062224203988451_1517069666848079872_n.jpg?_nc_cat=101&amp;_nc_oc=AQkDBFpI9ZnrpZ5UeS-5n_oy_ImRMZWJEkdg9JVR0FSDHoz8lyz_8pZ-lOTfZGKbCB4&amp;_nc_ht=scontent-frx5-1.xx&amp;oh=b1593ea64015262ba94580ff43294340&amp;oe=5D796C6D\" width=\"720\" height=\"960\" \/><figcaption class=\"wp-caption-text\">the prototype developed during the first working session on the project Mpasturavacche<\/figcaption><\/figure>\n<p>Risba will take part also in the Artperforming festival in Napoli. <strong>Starting on the 27th July morning, the artist will enact the work <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/Exercisesindying\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Excercises in Dying<\/a> for 24-hrs, in a different set-up and agenda than in the year 2017.<\/strong><\/p>\n<p><strong>The intermedia work Heallo, which takes the form of a technology and sensory <\/strong>augmented happening, will <strong>be developed throughout the whole period of the residence\u00a0<\/strong>at STEAM\u00a0 Atelier in collaboration with a number of professionals working in different fields<strong> and launched at the art festival <a href=\"http:\/\/www.pixxelpoint.org\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Pixxelpoint 2019<\/a>\u00a0on the 21st of November in Nova Gorica, Slovenia. In parallel to the work on Heallo, Risba will use their residency in Salento (Apuglia) to do a field study\u00a0of the ancient dance ritual of \u201c<a href=\"https:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Tarantism\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Tarantismo<\/a>\u201d<\/strong>, a social and anthropological phenomena that is now celebrated, through spectacularization, at \u201c<a href=\"https:\/\/www.lanottedellataranta.it\/en\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">La notte della Taranta<\/a>\u201d festival.<\/p>\n<p><strong>Finally, in the last days of August, Risba will travel to Strasbourg to attend the<a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/laDIYfestSTRAS\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"> ladiyFEST #2<\/a><\/strong>, the festival ki* attended already last year with the actio, installation and workshop <a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/NotAnAdolescentGirl\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Not an Adolescent Girl<\/a>. This year, the artist<strong>\u00a0will enact the intermedia performance Mpasturavacche and facilitate a somatic workshop &#8220;Possession dance. In, out and beyond self&#8221;.<\/strong><\/p>\n<p>*Jatun Risba uses the pronoun ki, to set an impartial tone where\u00a0the existence of all living beings within an animate is acknowledged and praised.<\/p>\n<p><iframe style=\"border: none; overflow: hidden;\" src=\"https:\/\/www.facebook.com\/plugins\/post.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2Fpermalink.php%3Fstory_fbid%3D1059945260883012%26id%3D100006026448777&amp;width=500\" width=\"500\" height=\"531\" frameborder=\"0\" scrolling=\"no\"><\/iframe><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 23 Jun 2019 11:08:55 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 23 Jun 2019 11:08:55 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 23 Jun 2019 11:08:55 +0000","published_by":1},{"id":1800,"title":"Mpasturavacche","slug":"mpasturavacche","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><strong>On the 5th of July 2019,\\u00a0 Jatun Risba is going to do the first presentation of the one-to-one performance &#8220;Mpasturavacche&#8221; at the Artperforming festival in Galatina (LE)<\/strong>. The work has been realized during the art residency of the author at <a href=\\\"http:\/\/www.steamatelier.eu\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Steam Atelier<\/a> in Lecce (Salento, Italy).<\/p>\\n<p>Credits: Giada Totaro (coproduction, interaction design), Elisa Melodia (coding), Stefano Averono Seven (wearable) and Mattia D. Miscia (video).<\/p>\\n<p><a href=\\\"http:\/\/www.steamatelier.eu\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">http:\/\/www.steamatelier.eu\/<\/a><br \/>\\n<a href=\\\"https:\/\/www.artperformingfestival.it\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">https:\/\/www.artperformingfestival.it\/<\/a><\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/66011736_2400484256837526_157017716509638656_n.png?_nc_cat=105&amp;_nc_oc=AQnUjk5rOg5suN7u8cQNRsV7EdxknsTHTrvAlMPI941fB-WFebh4WfcZMv-F75zxL6U&amp;_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&amp;oh=e6c5c8203f12e1c05a7f17f68fb48434&amp;oe=5DBE0999\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\"><img class=\\\"alignnone\\\" src=\\\"https:\/\/scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/66011736_2400484256837526_157017716509638656_n.png?_nc_cat=105&amp;_nc_oc=AQnUjk5rOg5suN7u8cQNRsV7EdxknsTHTrvAlMPI941fB-WFebh4WfcZMv-F75zxL6U&amp;_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&amp;oh=e6c5c8203f12e1c05a7f17f68fb48434&amp;oe=5DBE0999\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"892\\\" height=\\\"863\\\" \/><\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><strong>On the 5th of July 2019,\u00a0 Jatun Risba is going to do the first presentation of the one-to-one performance &#8220;Mpasturavacche&#8221; at the Artperforming festival in Galatina (LE)<\/strong>. The work has been realized during the art residency of the author at <a href=\"http:\/\/www.steamatelier.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steam Atelier<\/a> in Lecce (Salento, Italy).<\/p>\n<p>Credits: Giada Totaro (coproduction, interaction design), Elisa Melodia (coding), Stefano Averono Seven (wearable) and Mattia D. Miscia (video).<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/www.steamatelier.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">http:\/\/www.steamatelier.eu\/<\/a><br \/>\n<a href=\"https:\/\/www.artperformingfestival.it\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/www.artperformingfestival.it\/<\/a><\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/66011736_2400484256837526_157017716509638656_n.png?_nc_cat=105&amp;_nc_oc=AQnUjk5rOg5suN7u8cQNRsV7EdxknsTHTrvAlMPI941fB-WFebh4WfcZMv-F75zxL6U&amp;_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&amp;oh=e6c5c8203f12e1c05a7f17f68fb48434&amp;oe=5DBE0999\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img class=\"alignnone\" src=\"https:\/\/scontent-mxp1-1.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-9\/66011736_2400484256837526_157017716509638656_n.png?_nc_cat=105&amp;_nc_oc=AQnUjk5rOg5suN7u8cQNRsV7EdxknsTHTrvAlMPI941fB-WFebh4WfcZMv-F75zxL6U&amp;_nc_ht=scontent-mxp1-1.xx&amp;oh=e6c5c8203f12e1c05a7f17f68fb48434&amp;oe=5DBE0999\" alt=\" width=\"892\" height=\"863\" \/><\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 04 Jul 2019 12:16:43 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 04 Jul 2019 12:16:43 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 04 Jul 2019 12:16:43 +0000","published_by":1},{"id":1807,"title":"Jatun Risba - Artist in residence at STEAM Atelier","slug":"jatun-risba-artist-in-residence-at-steam-atelier","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p><a href=\\\"http:\/\/www.steamatelier.eu\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/jatun_loc-11.png\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\"><img class=\\\"alignnone\\\" src=\\\"http:\/\/www.steamatelier.eu\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/jatun_loc-11.png\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"816\\\" height=\\\"650\\\" \/><\/a><\/p>\\n<p>Jatun Risba was invited for a two months art residency at STEAM Atelier in Lecce, Salento (ITA) under te title &#8220;Cura del s\\u00e9 e comunit\\u00e0 danzanti&#8221; (Care of self and dancing crowds). During the residence, Risba will develop two new intermedia works: &#8220;Heallo. Rave in a casino&#8221; and &#8220;Mpasturavvache&#8221;.<\/p>\\n<p>To follow the public events and presentation organized during the residence follow:<\/p>\\n<p><a href=\\\"https:\/\/www.facebook.com\/STEAMAtelier\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">https:\/\/www.facebook.com\/STEAMAtelier\/<\/a><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p><a href=\"http:\/\/www.steamatelier.eu\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/jatun_loc-11.png\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\"><img class=\"alignnone\" src=\"http:\/\/www.steamatelier.eu\/wp-content\/uploads\/2019\/05\/jatun_loc-11.png\" alt=\" width=\"816\" height=\"650\" \/><\/a><\/p>\n<p>Jatun Risba was invited for a two months art residency at STEAM Atelier in Lecce, Salento (ITA) under te title &#8220;Cura del s\u00e9 e comunit\u00e0 danzanti&#8221; (Care of self and dancing crowds). During the residence, Risba will develop two new intermedia works: &#8220;Heallo. Rave in a casino&#8221; and &#8220;Mpasturavvache&#8221;.<\/p>\n<p>To follow the public events and presentation organized during the residence follow:<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.facebook.com\/STEAMAtelier\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">https:\/\/www.facebook.com\/STEAMAtelier\/<\/a><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Thu, 04 Jul 2019 12:52:55 +0000","created_by":1,"updated_at":"Thu, 04 Jul 2019 12:52:55 +0000","updated_by":1,"published_at":"Thu, 04 Jul 2019 12:52:55 +0000","published_by":1},{"id":1811,"title":"Insight into Mpasturavacche","slug":"mpasturavacche-insight","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<p>A glimpse of the one-to-one performance Mpasturavacche by Jatun Risba presented on the 5th of July 2019 at the Artperforming festival at Palazzo di Lorenzo in Galatina (LE), Italy. The work has been realized during the art residency of the author at\\u00a0<a href=\\\"http:\/\/www.steamatelier.eu\/\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">Steam Atelier<\/a>\\u00a0in Lecce.<\/p>\\n<p>Watch a teaser video of the performance <a href=\\\"https:\/\/vimeo.com\/347029512\\\" target=\\\"_blank\\\" rel=\\\"noopener noreferrer\\\">here<\/a>.<\/p>\\n<p>Credits: Giada Totaro (co-production, interaction design), Elisa Melodia (coding), Stefano Averono Seven (wearable) and Mattia D. Miscia (video).<\/p>\\n<p><img class=\\\"size-medium wp-image-1814 alignleft\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5141-e1562497257571-225x300.jpg\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"225\\\" height=\\\"300\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5141-e1562497257571-225x300.jpg 225w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5141-e1562497257571-768x1024.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5141-e1562497257571-1152x1536.jpg 1152w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5141-e1562497257571-1536x2048.jpg 1536w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5141-e1562497257571-1200x1600.jpg 1200w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5141-e1562497257571-1980x2640.jpg 1980w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5141-e1562497257571-scaled.jpg 1920w\\\" sizes=\\\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\\\" \/><img class=\\\"size-medium wp-image-1815 alignleft\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/07\/mpasta_thermic-169x300.png\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"169\\\" height=\\\"300\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/07\/mpasta_thermic-169x300.png 169w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/mpasta_thermic-576x1024.png 576w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/mpasta_thermic.png 720w\\\" sizes=\\\"(max-width: 169px) 100vw, 169px\\\" \/><\/p>\\n<p><img class=\\\"size-medium wp-image-1813 alignleft\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5119-e1562497234327-225x300.jpg\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"225\\\" height=\\\"300\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5119-e1562497234327-225x300.jpg 225w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5119-e1562497234327-768x1024.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5119-e1562497234327-1152x1536.jpg 1152w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5119-e1562497234327-1536x2048.jpg 1536w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5119-e1562497234327-1200x1600.jpg 1200w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5119-e1562497234327-1980x2640.jpg 1980w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5119-e1562497234327-scaled.jpg 1920w\\\" sizes=\\\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\\\" \/> <img class=\\\"size-medium wp-image-1812 alignleft\\\" src=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5104-e1562497214615-225x300.jpg\\\" alt=\\\"\\\" width=\\\"225\\\" height=\\\"300\\\" srcset=\\\"/content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5104-e1562497214615-225x300.jpg 225w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5104-e1562497214615-768x1024.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5104-e1562497214615-1152x1536.jpg 1152w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5104-e1562497214615-1536x2048.jpg 1536w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5104-e1562497214615-1200x1600.jpg 1200w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5104-e1562497214615-1980x2640.jpg 1980w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5104-e1562497214615-scaled.jpg 1920w\\\" sizes=\\\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\\\" \/><\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<p>A glimpse of the one-to-one performance Mpasturavacche by Jatun Risba presented on the 5th of July 2019 at the Artperforming festival at Palazzo di Lorenzo in Galatina (LE), Italy. The work has been realized during the art residency of the author at\u00a0<a href=\"http:\/\/www.steamatelier.eu\/\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">Steam Atelier<\/a>\u00a0in Lecce.<\/p>\n<p>Watch a teaser video of the performance <a href=\"https:\/\/vimeo.com\/347029512\" target=\"_blank\" rel=\"noopener noreferrer\">here<\/a>.<\/p>\n<p>Credits: Giada Totaro (co-production, interaction design), Elisa Melodia (coding), Stefano Averono Seven (wearable) and Mattia D. Miscia (video).<\/p>\n<p><img class=\"size-medium wp-image-1814 alignleft\" src=\"/content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5141-e1562497257571-225x300.jpg\" alt=\" width=\"225\" height=\"300\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5141-e1562497257571-225x300.jpg 225w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5141-e1562497257571-768x1024.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5141-e1562497257571-1152x1536.jpg 1152w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5141-e1562497257571-1536x2048.jpg 1536w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5141-e1562497257571-1200x1600.jpg 1200w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5141-e1562497257571-1980x2640.jpg 1980w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5141-e1562497257571-scaled.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><img class=\"size-medium wp-image-1815 alignleft\" src=\"/content/images/wordpress\/2019\/07\/mpasta_thermic-169x300.png\" alt=\" width=\"169\" height=\"300\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2019\/07\/mpasta_thermic-169x300.png 169w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/mpasta_thermic-576x1024.png 576w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/mpasta_thermic.png 720w\" sizes=\"(max-width: 169px) 100vw, 169px\" \/><\/p>\n<p><img class=\"size-medium wp-image-1813 alignleft\" src=\"/content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5119-e1562497234327-225x300.jpg\" alt=\" width=\"225\" height=\"300\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5119-e1562497234327-225x300.jpg 225w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5119-e1562497234327-768x1024.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5119-e1562497234327-1152x1536.jpg 1152w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5119-e1562497234327-1536x2048.jpg 1536w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5119-e1562497234327-1200x1600.jpg 1200w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5119-e1562497234327-1980x2640.jpg 1980w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5119-e1562497234327-scaled.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/> <img class=\"size-medium wp-image-1812 alignleft\" src=\"/content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5104-e1562497214615-225x300.jpg\" alt=\" width=\"225\" height=\"300\" srcset=\"/content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5104-e1562497214615-225x300.jpg 225w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5104-e1562497214615-768x1024.jpg 768w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5104-e1562497214615-1152x1536.jpg 1152w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5104-e1562497214615-1536x2048.jpg 1536w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5104-e1562497214615-1200x1600.jpg 1200w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5104-e1562497214615-1980x2640.jpg 1980w, /content/images/wordpress\/2019\/07\/IMG_5104-e1562497214615-scaled.jpg 1920w\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" \/><\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Sun, 07 Jul 2019 11:18:43 +0000","created_by":1,"updated_at":"Sun, 07 Jul 2019 11:18:43 +0000","updated_by":1,"published_at":"Sun, 07 Jul 2019 11:18:43 +0000","published_by":1},{"id":1,"title":"Hello world!","slug":"hello-world","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"\\n<p>Welcome to WordPress. This is your first post. Edit or delete it, then start writing!<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"\n<p>Welcome to WordPress. This is your first post. Edit or delete it, then start writing!<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":0,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 19 May 2020 06:12:40 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 19 May 2020 06:12:40 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 19 May 2020 06:12:40 +0000","published_by":1},{"id":2,"title":"Sample Page","slug":"sample-page","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"\\n<p>This is an example page. It&#8217;s different from a blog post because it will stay in one place and will show up in your site navigation (in most themes). Most people start with an About page that introduces them to potential site visitors. It might say something like this:<\/p>\\n\\n\\n\\n<blockquote class=\\\"wp-block-quote\\\"><p>Hi there! I&#8217;m a bike messenger by day, aspiring actor by night, and this is my website. I live in Los Angeles, have a great dog named Jack, and I like pi&#241;a coladas. (And gettin&#8217; caught in the rain.)<\/p><\/blockquote>\\n\\n\\n\\n<p>&#8230;or something like this:<\/p>\\n\\n\\n\\n<blockquote class=\\\"wp-block-quote\\\"><p>The XYZ Doohickey Company was founded in 1971, and has been providing quality doohickeys to the public ever since. Located in Gotham City, XYZ employs over 2,000 people and does all kinds of awesome things for the Gotham community.<\/p><\/blockquote>\\n\\n\\n\\n<p>As a new WordPress user, you should go to <a href=\\\"http:\/\/PLACEHOLDER.wpsho\/wp-admin\/\\\">your dashboard<\/a> to delete this page and create new pages for your content. Have fun!<\/p>\\n\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"\n<p>This is an example page. It&#8217;s different from a blog post because it will stay in one place and will show up in your site navigation (in most themes). Most people start with an About page that introduces them to potential site visitors. It might say something like this:<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>Hi there! I&#8217;m a bike messenger by day, aspiring actor by night, and this is my website. I live in Los Angeles, have a great dog named Jack, and I like pi&#241;a coladas. (And gettin&#8217; caught in the rain.)<\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<p>&#8230;or something like this:<\/p>\n\n\n\n<blockquote class=\"wp-block-quote\"><p>The XYZ Doohickey Company was founded in 1971, and has been providing quality doohickeys to the public ever since. Located in Gotham City, XYZ employs over 2,000 people and does all kinds of awesome things for the Gotham community.<\/p><\/blockquote>\n\n\n\n<p>As a new WordPress user, you should go to <a href=\"http:\/\/PLACEHOLDER.wpsho\/wp-admin\/\">your dashboard<\/a> to delete this page and create new pages for your content. Have fun!<\/p>\n","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"published","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 19 May 2020 06:12:40 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 19 May 2020 06:12:40 +0000","updated_by":1,"published_at":"Tue, 19 May 2020 06:12:40 +0000","published_by":1},{"id":3,"title":"Privacy Policy","slug":"privacy-policy","mobiledoc":"{\"version\":\"0.3.1\",\"atoms\":[],\"cards\":[[\"html\",{\"html\":\"<h2>Who we are<\/h2><p>Our website address is: http:\/\/artsofself.local.<\/p><h2>What personal data we collect and why we collect it<\/h2><h3>Comments<\/h3><p>When visitors leave comments on the site we collect the data shown in the comments form, and also the visitor&#8217;s IP address and browser user agent string to help spam detection.<\/p><p>An anonymized string created from your email address (also called a hash) may be provided to the Gravatar service to see if you are using it. The Gravatar service privacy policy is available here: https:\/\/automattic.com\/privacy\/. After approval of your comment, your profile picture is visible to the public in the context of your comment.<\/p><h3>Media<\/h3><p>If you upload images to the website, you should avoid uploading images with embedded location data (EXIF GPS) included. Visitors to the website can download and extract any location data from images on the website.<\/p><h3>Contact forms<\/h3><h3>Cookies<\/h3><p>If you leave a comment on our site you may opt-in to saving your name, email address and website in cookies. These are for your convenience so that you do not have to fill in your details again when you leave another comment. These cookies will last for one year.<\/p><p>If you visit our login page, we will set a temporary cookie to determine if your browser accepts cookies. This cookie contains no personal data and is discarded when you close your browser.<\/p><p>When you log in, we will also set up several cookies to save your login information and your screen display choices. Login cookies last for two days, and screen options cookies last for a year. If you select &quot;Remember Me&quot;, your login will persist for two weeks. If you log out of your account, the login cookies will be removed.<\/p><p>If you edit or publish an article, an additional cookie will be saved in your browser. This cookie includes no personal data and simply indicates the post ID of the article you just edited. It expires after 1 day.<\/p><h3>Embedded content from other websites<\/h3><p>Articles on this site may include embedded content (e.g. videos, images, articles, etc.). Embedded content from other websites behaves in the exact same way as if the visitor has visited the other website.<\/p><p>These websites may collect data about you, use cookies, embed additional third-party tracking, and monitor your interaction with that embedded content, including tracking your interaction with the embedded content if you have an account and are logged in to that website.<\/p><h3>Analytics<\/h3><h2>Who we share your data with<\/h2><h2>How long we retain your data<\/h2><p>If you leave a comment, the comment and its metadata are retained indefinitely. This is so we can recognize and approve any follow-up comments automatically instead of holding them in a moderation queue.<\/p><p>For users that register on our website (if any), we also store the personal information they provide in their user profile. All users can see, edit, or delete their personal information at any time (except they cannot change their username). Website administrators can also see and edit that information.<\/p><h2>What rights you have over your data<\/h2><p>If you have an account on this site, or have left comments, you can request to receive an exported file of the personal data we hold about you, including any data you have provided to us. You can also request that we erase any personal data we hold about you. This does not include any data we are obliged to keep for administrative, legal, or security purposes.<\/p><h2>Where we send your data<\/h2><p>Visitor comments may be checked through an automated spam detection service.<\/p><h2>Your contact information<\/h2><h2>Additional information<\/h2><h3>How we protect your data<\/h3><h3>What data breach procedures we have in place<\/h3><h3>What third parties we receive data from<\/h3><h3>What automated decision making and\/or profiling we do with user data<\/h3><h3>Industry regulatory disclosure requirements<\/h3>\"}]],\"markups\":[],\"sections\":[[10,0],[1,\"p\",[]]]}","html":"<h2>Who we are<\/h2><p>Our website address is: http:\/\/artsofself.local.<\/p><h2>What personal data we collect and why we collect it<\/h2><h3>Comments<\/h3><p>When visitors leave comments on the site we collect the data shown in the comments form, and also the visitor&#8217;s IP address and browser user agent string to help spam detection.<\/p><p>An anonymized string created from your email address (also called a hash) may be provided to the Gravatar service to see if you are using it. The Gravatar service privacy policy is available here: https:\/\/automattic.com\/privacy\/. After approval of your comment, your profile picture is visible to the public in the context of your comment.<\/p><h3>Media<\/h3><p>If you upload images to the website, you should avoid uploading images with embedded location data (EXIF GPS) included. Visitors to the website can download and extract any location data from images on the website.<\/p><h3>Contact forms<\/h3><h3>Cookies<\/h3><p>If you leave a comment on our site you may opt-in to saving your name, email address and website in cookies. These are for your convenience so that you do not have to fill in your details again when you leave another comment. These cookies will last for one year.<\/p><p>If you visit our login page, we will set a temporary cookie to determine if your browser accepts cookies. This cookie contains no personal data and is discarded when you close your browser.<\/p><p>When you log in, we will also set up several cookies to save your login information and your screen display choices. Login cookies last for two days, and screen options cookies last for a year. If you select &quot;Remember Me&quot;, your login will persist for two weeks. If you log out of your account, the login cookies will be removed.<\/p><p>If you edit or publish an article, an additional cookie will be saved in your browser. This cookie includes no personal data and simply indicates the post ID of the article you just edited. It expires after 1 day.<\/p><h3>Embedded content from other websites<\/h3><p>Articles on this site may include embedded content (e.g. videos, images, articles, etc.). Embedded content from other websites behaves in the exact same way as if the visitor has visited the other website.<\/p><p>These websites may collect data about you, use cookies, embed additional third-party tracking, and monitor your interaction with that embedded content, including tracking your interaction with the embedded content if you have an account and are logged in to that website.<\/p><h3>Analytics<\/h3><h2>Who we share your data with<\/h2><h2>How long we retain your data<\/h2><p>If you leave a comment, the comment and its metadata are retained indefinitely. This is so we can recognize and approve any follow-up comments automatically instead of holding them in a moderation queue.<\/p><p>For users that register on our website (if any), we also store the personal information they provide in their user profile. All users can see, edit, or delete their personal information at any time (except they cannot change their username). Website administrators can also see and edit that information.<\/p><h2>What rights you have over your data<\/h2><p>If you have an account on this site, or have left comments, you can request to receive an exported file of the personal data we hold about you, including any data you have provided to us. You can also request that we erase any personal data we hold about you. This does not include any data we are obliged to keep for administrative, legal, or security purposes.<\/p><h2>Where we send your data<\/h2><p>Visitor comments may be checked through an automated spam detection service.<\/p><h2>Your contact information<\/h2><h2>Additional information<\/h2><h3>How we protect your data<\/h3><h3>What data breach procedures we have in place<\/h3><h3>What third parties we receive data from<\/h3><h3>What automated decision making and\/or profiling we do with user data<\/h3><h3>Industry regulatory disclosure requirements<\/h3>","feature_image":null,"featured":0,"page":1,"status":"draft","language":"en_US","meta_title":null,"meta_description":null,"author_id":1,"created_at":"Tue, 19 May 2020 06:12:40 +0000","created_by":1,"updated_at":"Tue, 19 May 2020 06:12:40 +0000","updated_by":1,"published_at":"","published_by":1}],"tags":[{"id":23,"name":"2013","slug":"2013","description":""},{"id":24,"name":"21st of May","slug":"21st-of-may","description":""},{"id":25,"name":"A Head full of Ideas","slug":"a-head-full-of-ideas","description":""},{"id":26,"name":"A Memorial to Failure","slug":"a-memorial-to-failure","description":""},{"id":27,"name":"AAL","slug":"aal","description":""},{"id":28,"name":"abject","slug":"abject","description":""},{"id":29,"name":"actio","slug":"actio","description":""},{"id":30,"name":"Adam Engler","slug":"adam-engler","description":""},{"id":31,"name":"Addis Abeba","slug":"addis-abeba","description":""},{"id":32,"name":"Adrijan Bandelj","slug":"adrijan-bandelj","description":""},{"id":33,"name":"AGON","slug":"agon","description":""},{"id":34,"name":"agresija","slug":"agresija","description":""},{"id":35,"name":"AGRFT","slug":"agrft","description":""},{"id":36,"name":"Aksioma","slug":"aksioma","description":""},{"id":37,"name":"akter","slug":"akter","description":""},{"id":38,"name":"alarm","slug":"alarm","description":""},{"id":39,"name":"Aldo Milohni\u0107","slug":"aldo-milohnic","description":""},{"id":40,"name":"Alessandro Di Giampietro","slug":"alessandro-di-giampietro","description":""},{"id":41,"name":"alkemija","slug":"alkemija","description":""},{"id":42,"name":"alkemija vsakdanjega \u017eivljenja","slug":"alkemija-vsakdanjega-zivljenja","description":""},{"id":46,"name":"Andrej Detela","slug":"andrej-detela","description":""},{"id":48,"name":"anga\u017ema","slug":"angazma","description":""},{"id":49,"name":"Anna Vendrell.","slug":"anna-vendrell","description":""},{"id":50,"name":"antagonizem","slug":"antagonizem","description":""},{"id":51,"name":"Antonin Artaud","slug":"antonin-artaud","description":""},{"id":52,"name":"Antonio Caronia","slug":"antonio-caronia","description":""},{"id":53,"name":"Antropologija gledali\u0161\u010da","slug":"antropologija-gledalisca","description":""},{"id":55,"name":"Apuglia","slug":"apuglia","description":""},{"id":56,"name":"Apulia","slug":"apulia","description":""},{"id":57,"name":"arduino","slug":"arduino","description":""},{"id":58,"name":"arena","slug":"arena","description":""},{"id":59,"name":"art","slug":"art","description":""},{"id":60,"name":"Art Intervention","slug":"art-intervention","description":""},{"id":61,"name":"art residence","slug":"art-residence","description":""},{"id":62,"name":"Artist residency","slug":"artist-residency","description":""},{"id":63,"name":"Artperforming festival","slug":"artperforming-festival","description":""},{"id":64,"name":"Artperformingfetival","slug":"artperformingfetival","description":""},{"id":65,"name":"arts of self","slug":"arts-of-self","description":""},{"id":66,"name":"Artuad","slug":"artuad","description":""},{"id":68,"name":"Audrey Gary","slug":"audrey-gary","description":""},{"id":69,"name":"Augmented Attention Lab","slug":"augmented-attention-lab","description":""},{"id":70,"name":"autopoietic feedback loop","slug":"autopoietic-feedback-loop","description":""},{"id":71,"name":"Avgusto Boal","slug":"avgusto-boal","description":""},{"id":72,"name":"Balinese dance","slug":"balinese-dance","description":""},{"id":73,"name":"ban\u010dna kartica","slug":"bancna-kartica","description":""},{"id":74,"name":"Barcelona","slug":"barcelona","description":""},{"id":75,"name":"besede","slug":"besede","description":""},{"id":76,"name":"besedne igre","slug":"besedne-igre","description":""},{"id":77,"name":"besedne zveze","slug":"besedne-zveze","description":""},{"id":78,"name":"BIfo","slug":"bifo","description":""},{"id":79,"name":"biodata","slug":"biodata","description":""},{"id":80,"name":"biodegradable","slug":"biodegradable","description":""},{"id":81,"name":"biografsko u\u010denje","slug":"biografsko-ucenje","description":""},{"id":82,"name":"bioritem","slug":"bioritem","description":""},{"id":83,"name":"BioTehna","slug":"biotehna","description":""},{"id":84,"name":"Bla\u017e Koritnik","slug":"blaz-koritnik","description":""},{"id":85,"name":"Bla\u017e Lukan","slug":"blaz-lukan","description":""},{"id":86,"name":"blazina","slug":"blazina","description":""},{"id":87,"name":"body-mind practice","slug":"body-mind-practice","description":""},{"id":88,"name":"bogatost","slug":"bogatost","description":""},{"id":89,"name":"Bogomir Doringer","slug":"bogomir-doringer","description":""},{"id":90,"name":"bolezen","slug":"bolezen","description":""},{"id":91,"name":"brain","slug":"brain","description":""},{"id":92,"name":"Brain Awareness week","slug":"brain-awareness-week","description":""},{"id":93,"name":"brains","slug":"brains","description":""},{"id":94,"name":"Bratislava","slug":"bratislava","description":""},{"id":95,"name":"budilka","slug":"budilka","description":""},{"id":96,"name":"\u010darnost","slug":"carnost","description":""},{"id":97,"name":"\u010darobnost","slug":"carobnost","description":""},{"id":98,"name":"\u010dasopis","slug":"casopis","description":""},{"id":99,"name":"Celje","slug":"celje","description":""},{"id":100,"name":"celota","slug":"celota","description":""},{"id":101,"name":"cenjenje","slug":"cenjenje","description":""},{"id":102,"name":"centralnost","slug":"centralnost","description":""},{"id":103,"name":"Chapel of St Paul","slug":"chapel-of-st-paul","description":""},{"id":104,"name":"Choremanies","slug":"choremanies","description":""},{"id":105,"name":"cikel","slug":"cikel","description":""},{"id":106,"name":"cikel preobrazbe","slug":"cikel-preobrazbe","description":""},{"id":107,"name":"Cirkulacija2","slug":"cirkulacija2","description":""},{"id":108,"name":"Collective Mind","slug":"collective-mind","description":""},{"id":109,"name":"Communitas","slug":"communitas","description":""},{"id":110,"name":"Community","slug":"community","description":""},{"id":111,"name":"Community-building","slug":"community-building","description":""},{"id":112,"name":"Consciousness","slug":"consciousness","description":""},{"id":113,"name":"Corporeality","slug":"corporeality","description":""},{"id":115,"name":"dan mrtvih","slug":"dan-mrtvih","description":""},{"id":116,"name":"dance","slug":"dance","description":""},{"id":117,"name":"dance epidemic of 1518","slug":"dance-epidemic-of-1518","description":""},{"id":118,"name":"dancing healing ritual","slug":"dancing-healing-ritual","description":""},{"id":119,"name":"dancing mania","slug":"dancing-mania","description":""},{"id":120,"name":"dancing plague","slug":"dancing-plague","description":""},{"id":121,"name":"Dane","slug":"dane","description":""},{"id":122,"name":"Day of the Dead","slug":"day-of-the-dead","description":""},{"id":123,"name":"death","slug":"death","description":""},{"id":125,"name":"dekonstrukcija","slug":"dekonstrukcija","description":""},{"id":126,"name":"delo","slug":"delo","description":""},{"id":127,"name":"demonstracija","slug":"demonstracija","description":""},{"id":128,"name":"deriva","slug":"deriva","description":""},{"id":129,"name":"d\u00e9tournement","slug":"detournement","description":""},{"id":130,"name":"Dialogue","slug":"dialogue","description":""},{"id":131,"name":"dihotomija","slug":"dihotomija","description":""},{"id":132,"name":"DIKA","slug":"dika","description":""},{"id":134,"name":"dogodek","slug":"dogodek","description":""},{"id":135,"name":"Doje\u010da Madona","slug":"dojeca-madona","description":""},{"id":139,"name":"drget","slug":"drget","description":""},{"id":140,"name":"druga\u010dni","slug":"drugacni","description":""},{"id":141,"name":"druga\u010dno","slug":"drugacno","description":""},{"id":142,"name":"druga\u010dnost","slug":"drugacnost","description":""},{"id":143,"name":"dru\u0161tva","slug":"drustva","description":""},{"id":144,"name":"dru\u017eba","slug":"druzba","description":""},{"id":145,"name":"dualizem","slug":"dualizem","description":""},{"id":146,"name":"duhovodene risbe","slug":"duhovodene-risbe","description":""},{"id":147,"name":"duhovodeni ples","slug":"duhovodeni-ples","description":""},{"id":148,"name":"duhovodenost","slug":"duhovodenost","description":""},{"id":149,"name":"dying","slug":"dying","description":""},{"id":150,"name":"Ecstatic dance","slug":"ecstatic-dance","description":""},{"id":151,"name":"ecstatic trance","slug":"ecstatic-trance","description":""},{"id":152,"name":"ecstatic trance postures","slug":"ecstatic-trance-postures","description":""},{"id":153,"name":"ego","slug":"ego","description":""},{"id":154,"name":"eksperiment","slug":"eksperiment","description":""},{"id":155,"name":"Ekstaza smrti","slug":"ekstaza-smrti","description":""},{"id":156,"name":"Elisa Melodia","slug":"elisa-melodia","description":""},{"id":157,"name":"Elisabetta Longari","slug":"elisabetta-longari","description":""},{"id":158,"name":"emanat","slug":"emanat","description":""},{"id":159,"name":"emancipacija","slug":"emancipacija","description":""},{"id":160,"name":"embodied brain","slug":"embodied-brain","description":""},{"id":161,"name":"Embodied knowledge","slug":"embodied-knowledge","description":""},{"id":162,"name":"emocije","slug":"emocije","description":""},{"id":163,"name":"Empathy","slug":"empathy","description":""},{"id":164,"name":"Empowerment","slug":"empowerment","description":""},{"id":165,"name":"endogeni opiati","slug":"endogeni-opiati","description":""},{"id":166,"name":"endorfini","slug":"endorfini","description":""},{"id":169,"name":"entuziazem","slug":"entuziazem","description":""},{"id":170,"name":"Etiopija","slug":"etiopija","description":""},{"id":171,"name":"EU","slug":"eu","description":""},{"id":172,"name":"EU Parliament","slug":"eu-parliament","description":""},{"id":173,"name":"Eugenio Barba","slug":"eugenio-barba","description":""},{"id":174,"name":"European Union","slug":"european-union","description":""},{"id":175,"name":"European Youth Event","slug":"european-youth-event","description":""},{"id":176,"name":"European Youth Event 2016","slug":"european-youth-event-2016","description":""},{"id":177,"name":"Exercises in dying","slug":"exercises-in-dying","description":""},{"id":178,"name":"exhibition","slug":"exhibition","description":""},{"id":179,"name":"EYE","slug":"eye","description":""},{"id":180,"name":"EYE 2016","slug":"eye-2016","description":""},{"id":207,"name":"F\u00b0LAB","slug":"flab","description":""},{"id":181,"name":"Fabbrica del Vapore","slug":"fabbrica-del-vapore","description":""},{"id":183,"name":"falling","slug":"falling","description":""},{"id":184,"name":"falling down","slug":"falling-down","description":""},{"id":186,"name":"Fear of otherness","slug":"fear-of-otherness","description":""},{"id":187,"name":"fearless","slug":"fearless","description":""},{"id":188,"name":"feedback loop","slug":"feedback-loop","description":""},{"id":189,"name":"Femen","slug":"femen","description":""},{"id":190,"name":"Festival for Performing Arts in Frankfurt","slug":"festival-for-performing-arts-in-frankfurt","description":""},{"id":191,"name":"fiasko","slug":"fiasko","description":""},{"id":192,"name":"filozofija","slug":"filozofija","description":""},{"id":193,"name":"filozofija jezika","slug":"filozofija-jezika","description":""},{"id":194,"name":"Fischer-Lichte","slug":"fischer-lichte","description":""},{"id":195,"name":"fish eye","slug":"fish-eye","description":""},{"id":196,"name":"Fisheye","slug":"fisheye","description":""},{"id":197,"name":"Fisheye objektiv","slug":"fisheye-objektiv","description":""},{"id":198,"name":"Forma Viva","slug":"forma-viva","description":""},{"id":199,"name":"Fortune","slug":"fortune","description":""},{"id":200,"name":"Fortune. ICE","slug":"fortune-ice","description":""},{"id":201,"name":"fotografije","slug":"fotografije","description":""},{"id":202,"name":"Foucault","slug":"foucault","description":""},{"id":203,"name":"found object","slug":"found-object","description":""},{"id":204,"name":"Franco Berardi","slug":"franco-berardi","description":""},{"id":205,"name":"Frankfurt","slug":"frankfurt","description":""},{"id":206,"name":"Frik\u0161n Bar","slug":"friksn-bar","description":""},{"id":208,"name":"Galatina","slug":"galatina","description":""},{"id":209,"name":"Galerija Dika","slug":"galerija-dika","description":""},{"id":210,"name":"galerija Kapelica","slug":"galerija-kapelica","description":""},{"id":211,"name":"gaming","slug":"gaming","description":""},{"id":212,"name":"Giada Totaro","slug":"giada-totaro","description":""},{"id":213,"name":"Gianni Nappa","slug":"gianni-nappa","description":""},{"id":214,"name":"gibalno-glasovni performans","slug":"gibalno-glasovni-performans","description":""},{"id":215,"name":"gibalno-vokalni performans","slug":"gibalno-vokalni-performans","description":""},{"id":216,"name":"gledali\u0161\u010de","slug":"gledalisce","description":""},{"id":217,"name":"gledali\u0161\u010de krutosti","slug":"gledalisce-krutosti","description":""},{"id":218,"name":"gledanje v strop","slug":"gledanje-v-strop","description":""},{"id":219,"name":"glokalno","slug":"glokalno","description":""},{"id":220,"name":"glossolalija","slug":"glossolalija","description":""},{"id":221,"name":"GMO","slug":"gmo","description":""},{"id":222,"name":"Goethe University Frankfurt","slug":"goethe-university-frankfurt","description":""},{"id":223,"name":"Grad Zaprice","slug":"grad-zaprice","description":""},{"id":224,"name":"grafi\u010dno delo","slug":"graficno-delo","description":""},{"id":225,"name":"Grotowski","slug":"grotowski","description":""},{"id":226,"name":"Guillaume Sint\u00e8s.","slug":"guillaume-sintes","description":""},{"id":227,"name":"Hamish McPherson","slug":"hamish-mcpherson","description":""},{"id":228,"name":"Hana Jo\u0161i\u0107","slug":"hana-josic","description":""},{"id":229,"name":"Heallo","slug":"heallo","description":""},{"id":230,"name":"Hemicycle","slug":"hemicycle","description":""},{"id":231,"name":"hip hop glasba","slug":"hip-hop-glasba","description":""},{"id":232,"name":"hip hop kultura","slug":"hip-hop-kultura","description":""},{"id":233,"name":"hiperaktivnost","slug":"hiperaktivnost","description":""},{"id":234,"name":"hologram","slug":"hologram","description":""},{"id":235,"name":"homo sacer","slug":"homo-sacer","description":""},{"id":236,"name":"HTI","slug":"hti","description":""},{"id":237,"name":"Hypnotherapy Training International","slug":"hypnotherapy-training-international","description":""},{"id":238,"name":"Hypnotic dance","slug":"hypnotic-dance","description":""},{"id":239,"name":"ICE London 2019","slug":"ice-london-2019","description":""},{"id":242,"name":"In-Between","slug":"in-between","description":""},{"id":243,"name":"individuacija","slug":"individuacija","description":""},{"id":244,"name":"Individuation","slug":"individuation","description":""},{"id":245,"name":"installation","slug":"installation","description":""},{"id":246,"name":"inter-esse","slug":"inter-esse","description":""},{"id":247,"name":"Interbeing","slug":"interbeing","description":""},{"id":248,"name":"interfaces","slug":"interfaces","description":""},{"id":249,"name":"intermedia performance","slug":"intermedia-performance","description":""},{"id":250,"name":"intervention","slug":"intervention","description":""},{"id":251,"name":"interview","slug":"interview","description":""},{"id":252,"name":"IONA","slug":"iona","description":""},{"id":253,"name":"Irena Toma\u017ein","slug":"irena-tomazin","description":""},{"id":254,"name":"ISTA","slug":"ista","description":""},{"id":255,"name":"izmenjava","slug":"izmenjava","description":""},{"id":256,"name":"izvirni","slug":"izvirni","description":""},{"id":257,"name":"jam krogi","slug":"jam-krogi","description":""},{"id":258,"name":"Janez Jan\u0161a","slug":"janez-jansa","description":""},{"id":259,"name":"Janez Zalaznik","slug":"janez-zalaznik","description":""},{"id":260,"name":"Janig B\u00e9goc","slug":"janig-begoc","description":""},{"id":261,"name":"Jatun Risba","slug":"jatun-risba","description":""},{"id":262,"name":"javno","slug":"javno","description":""},{"id":263,"name":"Jaz kot prevara","slug":"jaz-kot-prevara","description":""},{"id":264,"name":"Jelena","slug":"jelena","description":""},{"id":265,"name":"Jerzy Grotowski","slug":"jerzy-grotowski","description":""},{"id":266,"name":"Johanna Renard","slug":"johanna-renard","description":""},{"id":267,"name":"Jonathan Reus","slug":"jonathan-reus","description":""},{"id":268,"name":"junij","slug":"junij","description":""},{"id":269,"name":"jutranje misli","slug":"jutranje-misli","description":""},{"id":270,"name":"K4","slug":"k4","description":""},{"id":271,"name":"ka\u010dja boginja","slug":"kacja-boginja","description":""},{"id":272,"name":"Kamfest","slug":"kamfest","description":""},{"id":273,"name":"Kamfest 2015","slug":"kamfest-2015","description":""},{"id":274,"name":"Kamnik","slug":"kamnik","description":""},{"id":275,"name":"kataklizma","slug":"kataklizma","description":""},{"id":276,"name":"Kazue Monno","slug":"kazue-monno","description":""},{"id":277,"name":"K\u00e9lina Gotman","slug":"kelina-gotman","description":""},{"id":278,"name":"Klub K4","slug":"klub-k4","description":""},{"id":279,"name":"Know thyself","slug":"know-thyself","description":""},{"id":280,"name":"kolektivno","slug":"kolektivno","description":""},{"id":281,"name":"kolektivno sebstvo","slug":"kolektivno-sebstvo","description":""},{"id":282,"name":"kompleksnost","slug":"kompleksnost","description":""},{"id":283,"name":"konec","slug":"konec","description":""},{"id":284,"name":"konferenca","slug":"konferenca","description":""},{"id":285,"name":"Kongresni trg","slug":"kongresni-trg","description":""},{"id":286,"name":"kontrast","slug":"kontrast","description":""},{"id":287,"name":"kontrasti","slug":"kontrasti","description":""},{"id":288,"name":"Kras","slug":"kras","description":""},{"id":289,"name":"kreiranje","slug":"kreiranje","description":""},{"id":290,"name":"kriza","slug":"kriza","description":""},{"id":291,"name":"kultura","slug":"kultura","description":""},{"id":292,"name":"LADA","slug":"lada","description":""},{"id":293,"name":"LadiyFEST","slug":"ladiyfest","description":""},{"id":294,"name":"Lazar-Kau\u010di\u010d hibrid duo","slug":"lazar-kaucic-hibrid-duo","description":""},{"id":295,"name":"Lea Jazbec","slug":"lea-jazbec","description":""},{"id":296,"name":"Lecce","slug":"lecce","description":""},{"id":297,"name":"lenoba","slug":"lenoba","description":""},{"id":298,"name":"life","slug":"life","description":""},{"id":299,"name":"limbic sistem","slug":"limbic-sistem","description":""},{"id":300,"name":"LIMBICO","slug":"limbico","description":""},{"id":301,"name":"Livada LAB","slug":"livada-lab","description":""},{"id":302,"name":"LIVADA Urban Living Lab (ULL)","slug":"livada-urban-living-lab-ull","description":""},{"id":303,"name":"ljubkovanje","slug":"ljubkovanje","description":""},{"id":304,"name":"Ljubljana","slug":"ljubljana","description":""},{"id":305,"name":"Ljubljana Cathedral","slug":"ljubljana-cathedral","description":""},{"id":307,"name":"London","slug":"london","description":""},{"id":308,"name":"Madona","slug":"madona","description":""},{"id":310,"name":"Magnetic resonance imaging","slug":"magnetic-resonance-imaging","description":""},{"id":311,"name":"Mahmoud Khaled","slug":"mahmoud-khaled","description":""},{"id":312,"name":"Mairead McGuinness","slug":"mairead-mcguinness","description":""},{"id":313,"name":"Mamourou Sanou","slug":"mamourou-sanou","description":""},{"id":314,"name":"Manifatture Knos","slug":"manifatture-knos","description":""},{"id":315,"name":"Marc Aug\u00e9","slug":"marc-auge","description":""},{"id":316,"name":"March against Monsanto","slug":"march-against-monsanto","description":""},{"id":317,"name":"marksizem","slug":"marksizem","description":""},{"id":318,"name":"Matej Pili\u010d","slug":"matej-pilic","description":""},{"id":319,"name":"Matja\u017e Vodeb","slug":"matjaz-vodeb","description":""},{"id":320,"name":"Mattia D. Miscia","slug":"mattia-d-miscia","description":""},{"id":321,"name":"Medard Kri\u017ei\u0161nik","slug":"medard-krizisnik","description":""},{"id":322,"name":"meditacija","slug":"meditacija","description":""},{"id":323,"name":"meditacija v gibanju","slug":"meditacija-v-gibanju","description":""},{"id":324,"name":"meditation","slug":"meditation","description":""},{"id":325,"name":"medkulturna nomadka","slug":"medkulturna-nomadka","description":""},{"id":326,"name":"mejniki","slug":"mejniki","description":""},{"id":327,"name":"MEP","slug":"mep","description":""},{"id":328,"name":"Metamorfoza","slug":"metamorfoza","description":""},{"id":329,"name":"Metamorphosis","slug":"metamorphosis","description":""},{"id":330,"name":"Michel Foucault","slug":"michel-foucault","description":""},{"id":331,"name":"Miha Godec","slug":"miha-godec","description":""},{"id":332,"name":"Milan","slug":"milan","description":""},{"id":333,"name":"Milano","slug":"milano","description":""},{"id":334,"name":"Mimica Bandelj","slug":"mimica-bandelj","description":""},{"id":335,"name":"mimikrija","slug":"mimikrija","description":""},{"id":336,"name":"mind-body","slug":"mind-body","description":""},{"id":337,"name":"Mindfulness","slug":"mindfulness","description":""},{"id":338,"name":"minljivost","slug":"minljivost","description":""},{"id":339,"name":"minulo","slug":"minulo","description":""},{"id":340,"name":"Mi\u0161a Gams","slug":"misa-gams","description":""},{"id":343,"name":"mo\u010d besed","slug":"moc-besed","description":""},{"id":344,"name":"mo\u010d zgodb","slug":"moc-zgodb","description":""},{"id":345,"name":"Moderna Galerija","slug":"moderna-galerija","description":""},{"id":346,"name":"Modri kot","slug":"modri-kot","description":""},{"id":347,"name":"Mojca Kumerdej","slug":"mojca-kumerdej","description":""},{"id":348,"name":"Monsanto","slug":"monsanto","description":""},{"id":349,"name":"montage","slug":"montage","description":""},{"id":350,"name":"morfij","slug":"morfij","description":""},{"id":351,"name":"Mother","slug":"mother","description":""},{"id":352,"name":"Mother (Mati)","slug":"mother-mati","description":""},{"id":353,"name":"mourning chant","slug":"mourning-chant","description":""},{"id":354,"name":"Mpasturavacche","slug":"mpasturavacche","description":""},{"id":355,"name":"MR MS","slug":"mr-ms","description":""},{"id":356,"name":"MRI","slug":"mri","description":""},{"id":357,"name":"MRI MS","slug":"mri-ms","description":""},{"id":358,"name":"MRI MS_Upside down","slug":"mri-ms_upside-down","description":""},{"id":359,"name":"MRI MS_Vanitas","slug":"mri-ms_vanitas","description":""},{"id":360,"name":"MRI MS_Vanitas. Life in motion","slug":"mri-ms_vanitas-life-in-motion","description":""},{"id":361,"name":"MS","slug":"ms","description":""},{"id":362,"name":"multipla skleroza","slug":"multipla-skleroza","description":""},{"id":363,"name":"Museum of Modern Art","slug":"museum-of-modern-art","description":""},{"id":364,"name":"Mustapha Khayati","slug":"mustapha-khayati","description":""},{"id":365,"name":"My Regular Imaging of Multiple Self","slug":"my-regular-imaging-of-multiple-self","description":""},{"id":366,"name":"My Resting In Myself Sane","slug":"my-resting-in-myself-sane","description":""},{"id":367,"name":"nabirka","slug":"nabirka","description":""},{"id":368,"name":"nabor","slug":"nabor","description":""},{"id":370,"name":"napa\u010dno","slug":"napacno","description":""},{"id":371,"name":"napor","slug":"napor","description":""},{"id":372,"name":"napori","slug":"napori","description":""},{"id":373,"name":"narava","slug":"narava","description":""},{"id":374,"name":"naravno","slug":"naravno","description":""},{"id":375,"name":"narobe","slug":"narobe","description":""},{"id":376,"name":"ne \u0161e","slug":"ne-se","description":""},{"id":377,"name":"negativni pristop","slug":"negativni-pristop","description":""},{"id":378,"name":"nenaravnost","slug":"nenaravnost","description":""},{"id":379,"name":"nepredpriprave","slug":"nepredpriprave","description":""},{"id":380,"name":"neprilagojenost","slug":"neprilagojenost","description":""},{"id":381,"name":"nepriprave","slug":"nepriprave","description":""},{"id":382,"name":"neuroplasticity","slug":"neuroplasticity","description":""},{"id":383,"name":"neustra\u0161ni govor","slug":"neustrasni-govor","description":""},{"id":384,"name":"new media art","slug":"new-media-art","description":""},{"id":386,"name":"NEXTival","slug":"nextival","description":""},{"id":387,"name":"Nina Dragi\u010devi\u0107","slug":"nina-dragicevic","description":""},{"id":388,"name":"non-place","slug":"non-place","description":""},{"id":389,"name":"Not an adolescent girl","slug":"not-an-adolescent-girl","description":""},{"id":390,"name":"Notte della taranta","slug":"notte-della-taranta","description":""},{"id":391,"name":"Nova Gorica","slug":"nova-gorica","description":""},{"id":392,"name":"Novi trg","slug":"novi-trg","description":""},{"id":393,"name":"novo","slug":"novo","description":""},{"id":394,"name":"novo leto","slug":"novo-leto","description":""},{"id":396,"name":"ob\u010dinstvo","slug":"obcinstvo","description":""},{"id":398,"name":"obredi","slug":"obredi","description":""},{"id":399,"name":"obrobni zapisi","slug":"obrobni-zapisi","description":""},{"id":400,"name":"observation","slug":"observation","description":""},{"id":401,"name":"ocenjevanje","slug":"ocenjevanje","description":""},{"id":402,"name":"Odin Teatret","slug":"odin-teatret","description":""},{"id":403,"name":"odkrite prsi","slug":"odkrite-prsi","description":""},{"id":404,"name":"odli\u010dnost","slug":"odlicnost","description":""},{"id":405,"name":"odlo\u010dnost","slug":"odlocnost","description":""},{"id":406,"name":"odpor","slug":"odpor","description":""},{"id":407,"name":"odra\u0161\u010danje","slug":"odrascanje","description":""},{"id":408,"name":"Odra\u0161\u010danje na Krasu","slug":"odrascanje-na-krasu","description":""},{"id":409,"name":"odsramovanje","slug":"odsramovanje","description":""},{"id":410,"name":"ogledalo","slug":"ogledalo","description":""},{"id":414,"name":"open-air","slug":"open-air","description":""},{"id":415,"name":"opolnomo\u010denje","slug":"opolnomocenje","description":""},{"id":416,"name":"osvetlitev","slug":"osvetlitev","description":""},{"id":417,"name":"Otherness","slug":"otherness","description":""},{"id":418,"name":"otresanje","slug":"otresanje","description":""},{"id":419,"name":"otro\u0161tvo","slug":"otrostvo","description":""},{"id":420,"name":"OutsideininsideoutinsideoutoutsideiN","slug":"outsideininsideoutinsideoutoutsidein","description":""},{"id":421,"name":"ovire","slug":"ovire","description":""},{"id":422,"name":"padanje","slug":"padanje","description":""},{"id":423,"name":"Paolo Virno","slug":"paolo-virno","description":""},{"id":426,"name":"Parallellax","slug":"parallellax","description":""},{"id":427,"name":"parrhesia","slug":"parrhesia","description":""},{"id":428,"name":"partikularnost","slug":"partikularnost","description":""},{"id":429,"name":"pasje","slug":"pasje","description":""},{"id":430,"name":"patologizacija","slug":"patologizacija","description":""},{"id":431,"name":"performance","slug":"performance","description":""},{"id":432,"name":"performance art","slug":"performance-art","description":""},{"id":433,"name":"performans","slug":"performans","description":""},{"id":434,"name":"performative action","slug":"performative-action","description":""},{"id":435,"name":"performative event","slug":"performative-event","description":""},{"id":436,"name":"performativen dogodek","slug":"performativen-dogodek","description":""},{"id":437,"name":"performativna akcija","slug":"performativna-akcija","description":""},{"id":438,"name":"performativni akt","slug":"performativni-akt","description":""},{"id":439,"name":"performativni cikel","slug":"performativni-cikel","description":""},{"id":440,"name":"performativni dogodek","slug":"performativni-dogodek","description":""},{"id":441,"name":"performativni dogodki","slug":"performativni-dogodki","description":""},{"id":442,"name":"Personal observer","slug":"personal-observer","description":""},{"id":443,"name":"Personal Observer 2.0","slug":"personal-observer-2-0","description":""},{"id":444,"name":"pestrost","slug":"pestrost","description":""},{"id":445,"name":"Peter Purg","slug":"peter-purg","description":""},{"id":446,"name":"photography","slug":"photography","description":""},{"id":447,"name":"Pina Bauch","slug":"pina-bauch","description":""},{"id":448,"name":"Pixxelpoint","slug":"pixxelpoint","description":""},{"id":449,"name":"ples","slug":"ples","description":""},{"id":450,"name":"plesna internacionala","slug":"plesna-internacionala","description":""},{"id":451,"name":"po\u010ditek","slug":"pocitek","description":""},{"id":452,"name":"po\u010ditnice. Psihi\u010dno","slug":"pocitnice-psihicno","description":""},{"id":453,"name":"polastitev duha","slug":"polastitev-duha","description":""},{"id":454,"name":"poletje","slug":"poletje","description":""},{"id":455,"name":"pole\u017eavanje","slug":"polezavanje","description":""},{"id":456,"name":"politika","slug":"politika","description":""},{"id":457,"name":"porajanje","slug":"porajanje","description":""},{"id":458,"name":"posameznik","slug":"posameznik","description":""},{"id":459,"name":"posodobitev sebstva","slug":"posodobitev-sebstva","description":""},{"id":460,"name":"possession","slug":"possession","description":""},{"id":461,"name":"Possession dance","slug":"possession-dance","description":""},{"id":462,"name":"pot k sade\u017eem","slug":"pot-k-sadezem","description":""},{"id":463,"name":"Pot k zdravju","slug":"pot-k-zdravju","description":""},{"id":464,"name":"pot kzdravljenja","slug":"pot-kzdravljenja-2","description":""},{"id":465,"name":"prav","slug":"prav","description":""},{"id":466,"name":"pravilno\/napa\u010dno","slug":"pravilnonapacno","description":""},{"id":467,"name":"pravljice","slug":"pravljice","description":""},{"id":468,"name":"praznost","slug":"praznost","description":""},{"id":469,"name":"predindividualost","slug":"predindividualost","description":""},{"id":470,"name":"predstavitev","slug":"predstavitev","description":""},{"id":471,"name":"prehodni obred","slug":"prehodni-obred","description":""},{"id":472,"name":"preobrati","slug":"preobrati","description":""},{"id":473,"name":"preobratni slovar","slug":"preobratni-slovar-2","description":""},{"id":474,"name":"preobrazba","slug":"preobrazba","description":""},{"id":475,"name":"prepreke","slug":"prepreke","description":""},{"id":476,"name":"prepu\u0161\u010danje","slug":"prepuscanje","description":""},{"id":477,"name":"presence","slug":"presence","description":""},{"id":478,"name":"preteklost","slug":"preteklost","description":""},{"id":479,"name":"pre\u017eiveto","slug":"preziveto","description":""},{"id":480,"name":"pripovedovanje zgodb","slug":"pripovedovanje-zgodb","description":""},{"id":481,"name":"priprave","slug":"priprave","description":""},{"id":482,"name":"pripravljenost","slug":"pripravljenost","description":""},{"id":484,"name":"privatno","slug":"privatno","description":""},{"id":485,"name":"problemi","slug":"problemi","description":""},{"id":486,"name":"profesor","slug":"profesor","description":""},{"id":487,"name":"propaganda","slug":"propaganda","description":""},{"id":488,"name":"PROST VSTOP","slug":"prost-vstop","description":""},{"id":489,"name":"prsi","slug":"prsi","description":""},{"id":490,"name":"psi","slug":"psi","description":""},{"id":491,"name":"psihi\u010dno sebstvo","slug":"psihicno-sebstvo","description":""},{"id":492,"name":"psihotemporalni eksperiment","slug":"psihotemporalni-eksperiment","description":""},{"id":493,"name":"publika","slug":"publika","description":""},{"id":494,"name":"pulsating movement","slug":"pulsating-movement","description":""},{"id":495,"name":"rajanje","slug":"rajanje","description":""},{"id":496,"name":"RAMPA","slug":"rampa","description":""},{"id":497,"name":"RAMPA Lab","slug":"rampa-lab","description":""},{"id":498,"name":"rapid prototyping","slug":"rapid-prototyping","description":""},{"id":499,"name":"rave","slug":"rave","description":""},{"id":500,"name":"raziskovalni projekt","slug":"raziskovalni-projekt","description":""},{"id":501,"name":"razjasnitev","slug":"razjasnitev","description":""},{"id":502,"name":"razkazovanje","slug":"razkazovanje","description":""},{"id":503,"name":"razkrivanje","slug":"razkrivanje","description":""},{"id":504,"name":"razmi\u0161ljujo\u010de telo","slug":"razmisljujoce-telo","description":""},{"id":505,"name":"raznolikost","slug":"raznolikost","description":""},{"id":506,"name":"readaptacija","slug":"readaptacija","description":""},{"id":507,"name":"readymade","slug":"readymade","description":""},{"id":508,"name":"reido","slug":"reido","description":""},{"id":510,"name":"reprogramiranje","slug":"reprogramiranje","description":""},{"id":511,"name":"re\u0161itev","slug":"resitev","description":""},{"id":512,"name":"Return","slug":"return","description":""},{"id":513,"name":"Revija Dialogi","slug":"revija-dialogi","description":""},{"id":514,"name":"revno gledali\u0161\u0107e","slug":"revno-gledalisce","description":""},{"id":515,"name":"re\u017eiser","slug":"reziser","description":""},{"id":516,"name":"risba","slug":"risba","description":""},{"id":517,"name":"rites of passage","slug":"rites-of-passage","description":""},{"id":518,"name":"rituals","slug":"rituals","description":""},{"id":519,"name":"Rog","slug":"rog","description":""},{"id":520,"name":"rotacija","slug":"rotacija","description":""},{"id":521,"name":"rotiranje","slug":"rotiranje","description":""},{"id":522,"name":"SAETA feat. Irena Toma\u017ein","slug":"saeta-feat-irena-tomazin","description":""},{"id":523,"name":"Salento","slug":"salento","description":""},{"id":524,"name":"Sam\u010dev prehod","slug":"samcev-prehod","description":""},{"id":525,"name":"samodestrukcija","slug":"samodestrukcija","description":""},{"id":526,"name":"samomori","slug":"samomori","description":""},{"id":527,"name":"samoopolnomo\u010denje","slug":"samoopolnomocenje","description":""},{"id":528,"name":"samospra\u0161evanje","slug":"samosprasevanje","description":""},{"id":529,"name":"San Paolo","slug":"san-paolo","description":""},{"id":530,"name":"sanjarjenje","slug":"sanjarjenje","description":""},{"id":532,"name":"satir","slug":"satir","description":""},{"id":533,"name":"SAZU","slug":"sazu","description":""},{"id":534,"name":"sebstvo","slug":"sebstvo","description":""},{"id":535,"name":"\u0161ege","slug":"sege","description":""},{"id":536,"name":"sejanje","slug":"sejanje","description":""},{"id":537,"name":"seksualnost","slug":"seksualnost","description":""},{"id":538,"name":"Self","slug":"self","description":""},{"id":539,"name":"Self-healing","slug":"self-healing","description":""},{"id":540,"name":"self-reflection","slug":"self-reflection","description":""},{"id":541,"name":"Sensorium Festival","slug":"sensorium-festival","description":""},{"id":542,"name":"Se\u017eana","slug":"sezana","description":""},{"id":543,"name":"Shameless Shemales","slug":"shameless-shemales","description":""},{"id":544,"name":"shopping mall","slug":"shopping-mall","description":""},{"id":545,"name":"Simon","slug":"simon","description":""},{"id":546,"name":"Sinapsa","slug":"sinapsa","description":""},{"id":547,"name":"\u0161irokokotnost","slug":"sirokokotnost","description":""},{"id":548,"name":"Sissel Marie Tonn.","slug":"sissel-marie-tonn","description":""},{"id":549,"name":"situationism","slug":"situationism","description":""},{"id":550,"name":"skrb","slug":"skrb","description":""},{"id":551,"name":"skrb zase","slug":"skrb-zase","description":""},{"id":552,"name":"\u0160kuc","slug":"skuc","description":""},{"id":553,"name":"skupnost","slug":"skupnost","description":""},{"id":554,"name":"Slovenia","slug":"slovenia","description":""},{"id":555,"name":"smrt","slug":"smrt","description":""},{"id":556,"name":"Snake's Umwelt","slug":"snakes-umwelt","description":""},{"id":557,"name":"snovanje","slug":"snovanje","description":""},{"id":558,"name":"sonce","slug":"sonce","description":""},{"id":559,"name":"spacial intervention","slug":"spacial-intervention","description":""},{"id":560,"name":"spasmi","slug":"spasmi","description":""},{"id":561,"name":"spirit","slug":"spirit","description":""},{"id":562,"name":"spirit possession","slug":"spirit-possession","description":""},{"id":563,"name":"spirit's dance","slug":"spirits-dance","description":""},{"id":565,"name":"spirit's stewardship","slug":"spirits-stewardship","description":""},{"id":566,"name":"\u0160pitalska kapela","slug":"spitalska-kapela","description":""},{"id":567,"name":"spreminjanje","slug":"spreminjanje","description":""},{"id":568,"name":"spro\u0161\u010danje","slug":"sproscanje","description":""},{"id":569,"name":"sramovanje","slug":"sramovanje","description":""},{"id":570,"name":"sre\u010danje","slug":"srecanje","description":""},{"id":571,"name":"sredi\u0161\u010dnost","slug":"srediscnost","description":""},{"id":573,"name":"Stand for Girls","slug":"stand-for-girls","description":""},{"id":574,"name":"Stari trg","slug":"stari-trg","description":""},{"id":575,"name":"STEAM Atelier","slug":"steam-atelier","description":""},{"id":576,"name":"Stefano Averono","slug":"stefano-averono","description":""},{"id":577,"name":"stillness in movement","slug":"stillness-in-movement","description":""},{"id":578,"name":"Stolnica svetega Nikolaja","slug":"stolnica-svetega-nikolaja","description":""},{"id":579,"name":"strah","slug":"strah","description":""},{"id":580,"name":"Strasbourg","slug":"strasbourg","description":""},{"id":581,"name":"Stress","slug":"stress","description":""},{"id":582,"name":"strpnost","slug":"strpnost","description":""},{"id":583,"name":"Subjectivation","slug":"subjectivation","description":""},{"id":586,"name":"suicide","slug":"suicide","description":""},{"id":587,"name":"svoboda","slug":"svoboda","description":""},{"id":588,"name":"Tanja Kova\u010di\u010d","slug":"tanja-kovacic","description":""},{"id":589,"name":"Tara Mandala","slug":"tara-mandala","description":""},{"id":590,"name":"taranta","slug":"taranta","description":""},{"id":591,"name":"Tarantism","slug":"tarantism","description":""},{"id":592,"name":"techno","slug":"techno","description":""},{"id":593,"name":"Teden mo\u017eganov","slug":"teden-mozganov","description":""},{"id":594,"name":"tegobe","slug":"tegobe","description":""},{"id":595,"name":"tehnologija","slug":"tehnologija","description":""},{"id":596,"name":"telesna meditacija v gibanju","slug":"telesna-meditacija-v-gibanju","description":""},{"id":597,"name":"telo","slug":"telo","description":""},{"id":598,"name":"tenzije","slug":"tenzije","description":""},{"id":599,"name":"Teresa Neppi","slug":"teresa-neppi","description":""},{"id":600,"name":"termini","slug":"termini","description":""},{"id":601,"name":"te\u017eava","slug":"tezava","description":""},{"id":602,"name":"te\u017eave","slug":"tezave","description":""},{"id":603,"name":"The fall dance","slug":"the-fall-dance","description":""},{"id":604,"name":"The tree","slug":"the-tree","description":""},{"id":606,"name":"Theatre Antropology","slug":"theatre-antropology","description":""},{"id":607,"name":"thermocamera","slug":"thermocamera","description":""},{"id":608,"name":"Thindersticks","slug":"thindersticks","description":""},{"id":609,"name":"thinking body","slug":"thinking-body","description":""},{"id":610,"name":"Tivoli","slug":"tivoli","description":""},{"id":611,"name":"totalni akt","slug":"totalni-akt","description":""},{"id":612,"name":"Tovarna Rog","slug":"tovarna-rog","description":""},{"id":613,"name":"training","slug":"training","description":""},{"id":614,"name":"trance","slug":"trance","description":""},{"id":615,"name":"trance in art","slug":"trance-in-art","description":""},{"id":616,"name":"transformacija","slug":"transformacija","description":""},{"id":617,"name":"Transformation","slug":"transformation","description":""},{"id":618,"name":"Transindividuality","slug":"transindividuality","description":""},{"id":619,"name":"transindividualne","slug":"transindividualne","description":""},{"id":620,"name":"transindividualno","slug":"transindividualno","description":""},{"id":621,"name":"travma","slug":"travma","description":""},{"id":622,"name":"trema","slug":"trema","description":""},{"id":623,"name":"trening","slug":"trening","description":""},{"id":624,"name":"treningi","slug":"treningi","description":""},{"id":625,"name":"treniranje","slug":"treniranje","description":""},{"id":626,"name":"tresljaji","slug":"tresljaji","description":""},{"id":627,"name":"Tridentinski Koncil","slug":"tridentinski-koncil","description":""},{"id":628,"name":"triptih","slug":"triptih","description":""},{"id":629,"name":"TRUST","slug":"trust","description":""},{"id":630,"name":"trzanje","slug":"trzanje","description":""},{"id":631,"name":"Tsultrim Allione","slug":"tsultrim-allione","description":""},{"id":632,"name":"tudi","slug":"tudi","description":""},{"id":633,"name":"turneja","slug":"turneja","description":""},{"id":634,"name":"u\u010denje","slug":"ucenje","description":""},{"id":635,"name":"umentosti sebstva","slug":"umentosti-sebstva","description":""},{"id":636,"name":"umetnica sebstva","slug":"umetnica-sebstva","description":""},{"id":637,"name":"umetnik sebstva","slug":"umetnik-sebstva","description":""},{"id":638,"name":"umetni\u0161ko delo","slug":"umetnisko-delo","description":""},{"id":639,"name":"umetnost","slug":"umetnost","description":""},{"id":640,"name":"umetnosti sebstva","slug":"umetnosti-sebstva","description":""},{"id":641,"name":"umiranje","slug":"umiranje","description":""},{"id":642,"name":"unikatni","slug":"unikatni","description":""},{"id":643,"name":"University of Strasbourg","slug":"university-of-strasbourg","description":""},{"id":644,"name":"univerzalnost","slug":"univerzalnost","description":""},{"id":645,"name":"US","slug":"us","description":""},{"id":647,"name":"ustvarjalec umetnosti sebstva","slug":"ustvarjalec-umetnosti-sebstva","description":""},{"id":648,"name":"u\u017eitek","slug":"uzitek","description":""},{"id":649,"name":"u\u017eivanje","slug":"uzivanje","description":""},{"id":650,"name":"vadba","slug":"vadba","description":""},{"id":651,"name":"vaja","slug":"vaja","description":""},{"id":652,"name":"Vaje v umiranju","slug":"vaje-v-umiranju","description":""},{"id":653,"name":"val mladosti","slug":"val-mladosti","description":""},{"id":654,"name":"valorizacija","slug":"valorizacija","description":""},{"id":655,"name":"vanitas","slug":"vanitas","description":""},{"id":656,"name":"vedenjski vzorci","slug":"vedenjski-vzorci","description":""},{"id":657,"name":"via negativa","slug":"via-negativa","description":""},{"id":658,"name":"vibracije","slug":"vibracije","description":""},{"id":659,"name":"vibriranje","slug":"vibriranje","description":""},{"id":660,"name":"Vice-President EU","slug":"vice-president-eu","description":""},{"id":661,"name":"video","slug":"video","description":""},{"id":663,"name":"vklju\u010devanje","slug":"vkljucevanje","description":""},{"id":664,"name":"vocalization","slug":"vocalization","description":""},{"id":665,"name":"Vodoo","slug":"vodoo","description":""},{"id":666,"name":"vokalizacija","slug":"vokalizacija","description":""},{"id":667,"name":"Vra\u010danje","slug":"vracanje","description":""},{"id":668,"name":"vrednotenje","slug":"vrednotenje","description":""},{"id":669,"name":"vzgon","slug":"vzgon","description":""},{"id":670,"name":"vzgoni","slug":"vzgoni","description":""},{"id":671,"name":"wearables","slug":"wearables","description":""},{"id":672,"name":"workshop","slug":"workshop","description":""},{"id":673,"name":"World Day of Cultural Diversity for Dialogue and Development","slug":"world-day-of-cultural-diversity-for-dialogue-and-development","description":""},{"id":674,"name":"Youth Forum","slug":"youth-forum","description":""},{"id":675,"name":"Youwe","slug":"youwe","description":""},{"id":676,"name":"za\u010detek","slug":"zacetek","description":""},{"id":677,"name":"zagata","slug":"zagata","description":""},{"id":678,"name":"zagate","slug":"zagate","description":""},{"id":679,"name":"zakr\u010di","slug":"zakrci","description":""},{"id":680,"name":"zakrivanje","slug":"zakrivanje","description":""},{"id":681,"name":"\u017ealovalka","slug":"zalovalka","description":""},{"id":682,"name":"zar","slug":"zar","description":""},{"id":683,"name":"zar kult","slug":"zar-kult","description":""},{"id":684,"name":"zasebno","slug":"zasebno","description":""},{"id":685,"name":"zaupanje","slug":"zaupanje","description":""},{"id":686,"name":"Zavod Kersnikova","slug":"zavod-kersnikova","description":""},{"id":687,"name":"Zdenka Badovinac","slug":"zdenka-badovinac","description":""},{"id":689,"name":"zdru\u017eevanje","slug":"zdruzevanje","description":""},{"id":690,"name":"\u017eenska","slug":"zenska","description":""},{"id":691,"name":"\u017eenska identiteta","slug":"zenska-identiteta","description":""},{"id":693,"name":"\u017eensko telo","slug":"zensko-telo","description":""},{"id":694,"name":"\u017eiva knjiga","slug":"ziva-knjiga","description":""},{"id":695,"name":"\u017diva knji\u017enica","slug":"ziva-knjiznica","description":""},{"id":696,"name":"\u017eivljenjske poze","slug":"zivljenjske-poze","description":""},{"id":697,"name":"Zlatko Kau\u010di\u010d","slug":"zlatko-kaucic","description":""},{"id":698,"name":"Zlatko Kau\u010di\u010d trio","slug":"zlatko-kaucic-trio","description":""}],"posts_tags":[{"tag_id":31,"post_id":273},{"tag_id":51,"post_id":273},{"tag_id":71,"post_id":273},{"tag_id":170,"post_id":273},{"tag_id":202,"post_id":273},{"tag_id":216,"post_id":273},{"tag_id":217,"post_id":273},{"tag_id":265,"post_id":273},{"tag_id":284,"post_id":273},{"tag_id":330,"post_id":273},{"tag_id":383,"post_id":273},{"tag_id":419,"post_id":273},{"tag_id":427,"post_id":273},{"tag_id":433,"post_id":273},{"tag_id":525,"post_id":273},{"tag_id":51,"post_id":275},{"tag_id":173,"post_id":275},{"tag_id":216,"post_id":275},{"tag_id":217,"post_id":275},{"tag_id":265,"post_id":275},{"tag_id":335,"post_id":275},{"tag_id":504,"post_id":275},{"tag_id":515,"post_id":275},{"tag_id":624,"post_id":275},{"tag_id":640,"post_id":275},{"tag_id":66,"post_id":373},{"tag_id":135,"post_id":373},{"tag_id":153,"post_id":373},{"tag_id":159,"post_id":373},{"tag_id":189,"post_id":373},{"tag_id":225,"post_id":373},{"tag_id":271,"post_id":373},{"tag_id":308,"post_id":373},{"tag_id":403,"post_id":373},{"tag_id":456,"post_id":373},{"tag_id":487,"post_id":373},{"tag_id":489,"post_id":373},{"tag_id":502,"post_id":373},{"tag_id":503,"post_id":373},{"tag_id":537,"post_id":373},{"tag_id":569,"post_id":373},{"tag_id":611,"post_id":373},{"tag_id":627,"post_id":373},{"tag_id":680,"post_id":373},{"tag_id":690,"post_id":373},{"tag_id":691,"post_id":373},{"tag_id":693,"post_id":373},{"tag_id":109,"post_id":383},{"tag_id":143,"post_id":383},{"tag_id":144,"post_id":383},{"tag_id":170,"post_id":383},{"tag_id":262,"post_id":383},{"tag_id":338,"post_id":383},{"tag_id":430,"post_id":383},{"tag_id":484,"post_id":383},{"tag_id":553,"post_id":383},{"tag_id":620,"post_id":383},{"tag_id":682,"post_id":383},{"tag_id":684,"post_id":383},{"tag_id":689,"post_id":383},{"tag_id":34,"post_id":386},{"tag_id":50,"post_id":386},{"tag_id":131,"post_id":386},{"tag_id":145,"post_id":386},{"tag_id":219,"post_id":386},{"tag_id":291,"post_id":386},{"tag_id":317,"post_id":386},{"tag_id":373,"post_id":386},{"tag_id":374,"post_id":386},{"tag_id":378,"post_id":386},{"tag_id":469,"post_id":386},{"tag_id":665,"post_id":386},{"tag_id":682,"post_id":386},{"tag_id":683,"post_id":386},{"tag_id":90,"post_id":393},{"tag_id":275,"post_id":393},{"tag_id":290,"post_id":393},{"tag_id":440,"post_id":393},{"tag_id":463,"post_id":393},{"tag_id":485,"post_id":393},{"tag_id":511,"post_id":393},{"tag_id":594,"post_id":393},{"tag_id":621,"post_id":393},{"tag_id":696,"post_id":393},{"tag_id":81,"post_id":395},{"tag_id":275,"post_id":395},{"tag_id":280,"post_id":395},{"tag_id":326,"post_id":395},{"tag_id":328,"post_id":395},{"tag_id":433,"post_id":395},{"tag_id":440,"post_id":395},{"tag_id":452,"post_id":395},{"tag_id":463,"post_id":395},{"tag_id":474,"post_id":395},{"tag_id":480,"post_id":395},{"tag_id":620,"post_id":395},{"tag_id":65,"post_id":424},{"tag_id":75,"post_id":424},{"tag_id":77,"post_id":424},{"tag_id":472,"post_id":424},{"tag_id":473,"post_id":424},{"tag_id":600,"post_id":424},{"tag_id":635,"post_id":424},{"tag_id":170,"post_id":443},{"tag_id":220,"post_id":443},{"tag_id":264,"post_id":443},{"tag_id":394,"post_id":443},{"tag_id":406,"post_id":443},{"tag_id":516,"post_id":443},{"tag_id":579,"post_id":443},{"tag_id":608,"post_id":443},{"tag_id":128,"post_id":453},{"tag_id":170,"post_id":453},{"tag_id":304,"post_id":453},{"tag_id":391,"post_id":453},{"tag_id":394,"post_id":453},{"tag_id":433,"post_id":453},{"tag_id":476,"post_id":453},{"tag_id":519,"post_id":453},{"tag_id":545,"post_id":453},{"tag_id":597,"post_id":453},{"tag_id":610,"post_id":453},{"tag_id":66,"post_id":459},{"tag_id":134,"post_id":459},{"tag_id":268,"post_id":459},{"tag_id":391,"post_id":459},{"tag_id":440,"post_id":459},{"tag_id":464,"post_id":459},{"tag_id":633,"post_id":459},{"tag_id":640,"post_id":459},{"tag_id":391,"post_id":392},{"tag_id":433,"post_id":392},{"tag_id":440,"post_id":392},{"tag_id":463,"post_id":392},{"tag_id":48,"post_id":611},{"tag_id":126,"post_id":611},{"tag_id":169,"post_id":611},{"tag_id":233,"post_id":611},{"tag_id":473,"post_id":611},{"tag_id":367,"post_id":616},{"tag_id":368,"post_id":616},{"tag_id":371,"post_id":616},{"tag_id":372,"post_id":616},{"tag_id":462,"post_id":616},{"tag_id":536,"post_id":616},{"tag_id":648,"post_id":616},{"tag_id":649,"post_id":616},{"tag_id":37,"post_id":629},{"tag_id":76,"post_id":629},{"tag_id":96,"post_id":629},{"tag_id":97,"post_id":629},{"tag_id":100,"post_id":629},{"tag_id":105,"post_id":629},{"tag_id":106,"post_id":629},{"tag_id":243,"post_id":629},{"tag_id":281,"post_id":629},{"tag_id":289,"post_id":629},{"tag_id":370,"post_id":629},{"tag_id":375,"post_id":629},{"tag_id":396,"post_id":629},{"tag_id":415,"post_id":629},{"tag_id":436,"post_id":629},{"tag_id":439,"post_id":629},{"tag_id":441,"post_id":629},{"tag_id":457,"post_id":629},{"tag_id":465,"post_id":629},{"tag_id":466,"post_id":629},{"tag_id":471,"post_id":629},{"tag_id":474,"post_id":629},{"tag_id":476,"post_id":629},{"tag_id":482,"post_id":629},{"tag_id":491,"post_id":629},{"tag_id":493,"post_id":629},{"tag_id":495,"post_id":629},{"tag_id":510,"post_id":629},{"tag_id":534,"post_id":629},{"tag_id":557,"post_id":629},{"tag_id":568,"post_id":629},{"tag_id":598,"post_id":629},{"tag_id":628,"post_id":629},{"tag_id":638,"post_id":629},{"tag_id":640,"post_id":629},{"tag_id":645,"post_id":629},{"tag_id":656,"post_id":629},{"tag_id":679,"post_id":629},{"tag_id":286,"post_id":639},{"tag_id":287,"post_id":639},{"tag_id":472,"post_id":639},{"tag_id":473,"post_id":639},{"tag_id":595,"post_id":639},{"tag_id":601,"post_id":639},{"tag_id":602,"post_id":639},{"tag_id":640,"post_id":639},{"tag_id":648,"post_id":639},{"tag_id":649,"post_id":639},{"tag_id":669,"post_id":639},{"tag_id":670,"post_id":639},{"tag_id":677,"post_id":639},{"tag_id":678,"post_id":639},{"tag_id":23,"post_id":648},{"tag_id":26,"post_id":648},{"tag_id":52,"post_id":648},{"tag_id":78,"post_id":648},{"tag_id":192,"post_id":648},{"tag_id":193,"post_id":648},{"tag_id":204,"post_id":648},{"tag_id":311,"post_id":648},{"tag_id":375,"post_id":648},{"tag_id":423,"post_id":648},{"tag_id":466,"post_id":648},{"tag_id":486,"post_id":648},{"tag_id":38,"post_id":661},{"tag_id":41,"post_id":661},{"tag_id":42,"post_id":661},{"tag_id":82,"post_id":661},{"tag_id":95,"post_id":661},{"tag_id":162,"post_id":661},{"tag_id":218,"post_id":661},{"tag_id":297,"post_id":661},{"tag_id":343,"post_id":661},{"tag_id":344,"post_id":661},{"tag_id":379,"post_id":661},{"tag_id":381,"post_id":661},{"tag_id":399,"post_id":661},{"tag_id":433,"post_id":661},{"tag_id":440,"post_id":661},{"tag_id":441,"post_id":661},{"tag_id":451,"post_id":661},{"tag_id":455,"post_id":661},{"tag_id":463,"post_id":661},{"tag_id":464,"post_id":661},{"tag_id":467,"post_id":661},{"tag_id":481,"post_id":661},{"tag_id":530,"post_id":661},{"tag_id":558,"post_id":661},{"tag_id":637,"post_id":661},{"tag_id":640,"post_id":661},{"tag_id":647,"post_id":661},{"tag_id":648,"post_id":661},{"tag_id":58,"post_id":674},{"tag_id":102,"post_id":674},{"tag_id":141,"post_id":674},{"tag_id":191,"post_id":674},{"tag_id":216,"post_id":674},{"tag_id":225,"post_id":674},{"tag_id":231,"post_id":674},{"tag_id":232,"post_id":674},{"tag_id":234,"post_id":674},{"tag_id":255,"post_id":674},{"tag_id":257,"post_id":674},{"tag_id":283,"post_id":674},{"tag_id":339,"post_id":674},{"tag_id":376,"post_id":674},{"tag_id":380,"post_id":674},{"tag_id":391,"post_id":674},{"tag_id":393,"post_id":674},{"tag_id":404,"post_id":674},{"tag_id":410,"post_id":674},{"tag_id":418,"post_id":674},{"tag_id":428,"post_id":674},{"tag_id":429,"post_id":674},{"tag_id":440,"post_id":674},{"tag_id":458,"post_id":674},{"tag_id":468,"post_id":674},{"tag_id":474,"post_id":674},{"tag_id":478,"post_id":674},{"tag_id":479,"post_id":674},{"tag_id":490,"post_id":674},{"tag_id":514,"post_id":674},{"tag_id":520,"post_id":674},{"tag_id":521,"post_id":674},{"tag_id":532,"post_id":674},{"tag_id":567,"post_id":674},{"tag_id":570,"post_id":674},{"tag_id":571,"post_id":674},{"tag_id":587,"post_id":674},{"tag_id":632,"post_id":674},{"tag_id":634,"post_id":674},{"tag_id":637,"post_id":674},{"tag_id":644,"post_id":674},{"tag_id":676,"post_id":674},{"tag_id":154,"post_id":722},{"tag_id":261,"post_id":722},{"tag_id":269,"post_id":722},{"tag_id":288,"post_id":722},{"tag_id":407,"post_id":722},{"tag_id":408,"post_id":722},{"tag_id":459,"post_id":722},{"tag_id":492,"post_id":722},{"tag_id":534,"post_id":722},{"tag_id":588,"post_id":722},{"tag_id":640,"post_id":722},{"tag_id":147,"post_id":745},{"tag_id":148,"post_id":745},{"tag_id":261,"post_id":745},{"tag_id":322,"post_id":745},{"tag_id":453,"post_id":745},{"tag_id":504,"post_id":745},{"tag_id":508,"post_id":745},{"tag_id":596,"post_id":745},{"tag_id":598,"post_id":745},{"tag_id":626,"post_id":745},{"tag_id":630,"post_id":745},{"tag_id":377,"post_id":761},{"tag_id":405,"post_id":761},{"tag_id":416,"post_id":761},{"tag_id":421,"post_id":761},{"tag_id":475,"post_id":761},{"tag_id":482,"post_id":761},{"tag_id":501,"post_id":761},{"tag_id":528,"post_id":761},{"tag_id":595,"post_id":761},{"tag_id":635,"post_id":761},{"tag_id":657,"post_id":761},{"tag_id":303,"post_id":772},{"tag_id":550,"post_id":772},{"tag_id":551,"post_id":772},{"tag_id":623,"post_id":772},{"tag_id":625,"post_id":772},{"tag_id":640,"post_id":772},{"tag_id":650,"post_id":772},{"tag_id":651,"post_id":772},{"tag_id":654,"post_id":772},{"tag_id":127,"post_id":783},{"tag_id":139,"post_id":783},{"tag_id":147,"post_id":783},{"tag_id":148,"post_id":783},{"tag_id":261,"post_id":783},{"tag_id":322,"post_id":783},{"tag_id":391,"post_id":783},{"tag_id":470,"post_id":783},{"tag_id":560,"post_id":783},{"tag_id":596,"post_id":783},{"tag_id":630,"post_id":783},{"tag_id":637,"post_id":783},{"tag_id":640,"post_id":783},{"tag_id":658,"post_id":783},{"tag_id":659,"post_id":783},{"tag_id":697,"post_id":783},{"tag_id":698,"post_id":783},{"tag_id":147,"post_id":789},{"tag_id":148,"post_id":789},{"tag_id":261,"post_id":789},{"tag_id":304,"post_id":789},{"tag_id":387,"post_id":789},{"tag_id":426,"post_id":789},{"tag_id":504,"post_id":789},{"tag_id":552,"post_id":789},{"tag_id":574,"post_id":789},{"tag_id":596,"post_id":789},{"tag_id":101,"post_id":791},{"tag_id":401,"post_id":791},{"tag_id":472,"post_id":791},{"tag_id":473,"post_id":791},{"tag_id":654,"post_id":791},{"tag_id":65,"post_id":818},{"tag_id":116,"post_id":818},{"tag_id":147,"post_id":818},{"tag_id":148,"post_id":818},{"tag_id":261,"post_id":818},{"tag_id":304,"post_id":818},{"tag_id":324,"post_id":818},{"tag_id":336,"post_id":818},{"tag_id":431,"post_id":818},{"tag_id":433,"post_id":818},{"tag_id":449,"post_id":818},{"tag_id":494,"post_id":818},{"tag_id":554,"post_id":818},{"tag_id":561,"post_id":818},{"tag_id":562,"post_id":818},{"tag_id":563,"post_id":818},{"tag_id":609,"post_id":818},{"tag_id":640,"post_id":818},{"tag_id":127,"post_id":833},{"tag_id":147,"post_id":833},{"tag_id":148,"post_id":833},{"tag_id":223,"post_id":833},{"tag_id":253,"post_id":833},{"tag_id":272,"post_id":833},{"tag_id":274,"post_id":833},{"tag_id":294,"post_id":833},{"tag_id":325,"post_id":833},{"tag_id":433,"post_id":833},{"tag_id":440,"post_id":833},{"tag_id":636,"post_id":833},{"tag_id":637,"post_id":833},{"tag_id":640,"post_id":833},{"tag_id":694,"post_id":833},{"tag_id":695,"post_id":833},{"tag_id":697,"post_id":833},{"tag_id":698,"post_id":833},{"tag_id":121,"post_id":844},{"tag_id":140,"post_id":844},{"tag_id":142,"post_id":844},{"tag_id":256,"post_id":844},{"tag_id":272,"post_id":844},{"tag_id":274,"post_id":844},{"tag_id":472,"post_id":844},{"tag_id":473,"post_id":844},{"tag_id":642,"post_id":844},{"tag_id":694,"post_id":844},{"tag_id":695,"post_id":844},{"tag_id":88,"post_id":847},{"tag_id":195,"post_id":847},{"tag_id":196,"post_id":847},{"tag_id":197,"post_id":847},{"tag_id":282,"post_id":847},{"tag_id":444,"post_id":847},{"tag_id":472,"post_id":847},{"tag_id":473,"post_id":847},{"tag_id":505,"post_id":847},{"tag_id":547,"post_id":847},{"tag_id":582,"post_id":847},{"tag_id":663,"post_id":847},{"tag_id":668,"post_id":847},{"tag_id":65,"post_id":857},{"tag_id":147,"post_id":857},{"tag_id":148,"post_id":857},{"tag_id":151,"post_id":857},{"tag_id":261,"post_id":857},{"tag_id":273,"post_id":857},{"tag_id":274,"post_id":857},{"tag_id":318,"post_id":857},{"tag_id":323,"post_id":857},{"tag_id":336,"post_id":857},{"tag_id":431,"post_id":857},{"tag_id":433,"post_id":857},{"tag_id":504,"post_id":857},{"tag_id":562,"post_id":857},{"tag_id":563,"post_id":857},{"tag_id":609,"post_id":857},{"tag_id":640,"post_id":857},{"tag_id":147,"post_id":898},{"tag_id":148,"post_id":898},{"tag_id":201,"post_id":898},{"tag_id":272,"post_id":898},{"tag_id":273,"post_id":898},{"tag_id":274,"post_id":898},{"tag_id":318,"post_id":898},{"tag_id":453,"post_id":898},{"tag_id":562,"post_id":898},{"tag_id":563,"post_id":898},{"tag_id":635,"post_id":898},{"tag_id":65,"post_id":908},{"tag_id":147,"post_id":908},{"tag_id":148,"post_id":908},{"tag_id":223,"post_id":908},{"tag_id":272,"post_id":908},{"tag_id":273,"post_id":908},{"tag_id":274,"post_id":908},{"tag_id":318,"post_id":908},{"tag_id":323,"post_id":908},{"tag_id":635,"post_id":908},{"tag_id":65,"post_id":910},{"tag_id":147,"post_id":910},{"tag_id":148,"post_id":910},{"tag_id":214,"post_id":910},{"tag_id":215,"post_id":910},{"tag_id":253,"post_id":910},{"tag_id":261,"post_id":910},{"tag_id":304,"post_id":910},{"tag_id":392,"post_id":910},{"tag_id":431,"post_id":910},{"tag_id":435,"post_id":910},{"tag_id":440,"post_id":910},{"tag_id":522,"post_id":910},{"tag_id":563,"post_id":910},{"tag_id":565,"post_id":910},{"tag_id":574,"post_id":910},{"tag_id":640,"post_id":910},{"tag_id":147,"post_id":944},{"tag_id":148,"post_id":944},{"tag_id":261,"post_id":944},{"tag_id":304,"post_id":944},{"tag_id":392,"post_id":944},{"tag_id":431,"post_id":944},{"tag_id":433,"post_id":944},{"tag_id":436,"post_id":944},{"tag_id":542,"post_id":944},{"tag_id":563,"post_id":944},{"tag_id":565,"post_id":944},{"tag_id":574,"post_id":944},{"tag_id":30,"post_id":949},{"tag_id":49,"post_id":949},{"tag_id":74,"post_id":949},{"tag_id":201,"post_id":949},{"tag_id":261,"post_id":949},{"tag_id":433,"post_id":949},{"tag_id":442,"post_id":949},{"tag_id":454,"post_id":949},{"tag_id":500,"post_id":949},{"tag_id":543,"post_id":949},{"tag_id":633,"post_id":949},{"tag_id":640,"post_id":949},{"tag_id":647,"post_id":949},{"tag_id":86,"post_id":965},{"tag_id":183,"post_id":965},{"tag_id":184,"post_id":965},{"tag_id":187,"post_id":965},{"tag_id":422,"post_id":965},{"tag_id":447,"post_id":965},{"tag_id":603,"post_id":965},{"tag_id":622,"post_id":965},{"tag_id":65,"post_id":970},{"tag_id":261,"post_id":970},{"tag_id":333,"post_id":970},{"tag_id":431,"post_id":970},{"tag_id":433,"post_id":970},{"tag_id":435,"post_id":970},{"tag_id":440,"post_id":970},{"tag_id":640,"post_id":970},{"tag_id":33,"post_id":978},{"tag_id":36,"post_id":978},{"tag_id":59,"post_id":978},{"tag_id":65,"post_id":978},{"tag_id":73,"post_id":978},{"tag_id":98,"post_id":978},{"tag_id":126,"post_id":978},{"tag_id":129,"post_id":978},{"tag_id":146,"post_id":978},{"tag_id":148,"post_id":978},{"tag_id":158,"post_id":978},{"tag_id":224,"post_id":978},{"tag_id":258,"post_id":978},{"tag_id":304,"post_id":978},{"tag_id":345,"post_id":978},{"tag_id":355,"post_id":978},{"tag_id":363,"post_id":978},{"tag_id":431,"post_id":978},{"tag_id":433,"post_id":978},{"tag_id":438,"post_id":978},{"tag_id":440,"post_id":978},{"tag_id":450,"post_id":978},{"tag_id":506,"post_id":978},{"tag_id":554,"post_id":978},{"tag_id":629,"post_id":978},{"tag_id":639,"post_id":978},{"tag_id":640,"post_id":978},{"tag_id":685,"post_id":978},{"tag_id":687,"post_id":978},{"tag_id":125,"post_id":1033},{"tag_id":261,"post_id":1033},{"tag_id":310,"post_id":1033},{"tag_id":356,"post_id":1033},{"tag_id":357,"post_id":1033},{"tag_id":361,"post_id":1033},{"tag_id":362,"post_id":1033},{"tag_id":365,"post_id":1033},{"tag_id":391,"post_id":1033},{"tag_id":415,"post_id":1033},{"tag_id":433,"post_id":1033},{"tag_id":440,"post_id":1033},{"tag_id":441,"post_id":1033},{"tag_id":527,"post_id":1033},{"tag_id":616,"post_id":1033},{"tag_id":620,"post_id":1033},{"tag_id":261,"post_id":1039},{"tag_id":409,"post_id":1039},{"tag_id":543,"post_id":1039},{"tag_id":569,"post_id":1039},{"tag_id":151,"post_id":1050},{"tag_id":261,"post_id":1050},{"tag_id":357,"post_id":1050},{"tag_id":391,"post_id":1050},{"tag_id":431,"post_id":1050},{"tag_id":433,"post_id":1050},{"tag_id":435,"post_id":1050},{"tag_id":436,"post_id":1050},{"tag_id":30,"post_id":1056},{"tag_id":261,"post_id":1056},{"tag_id":442,"post_id":1056},{"tag_id":443,"post_id":1056},{"tag_id":446,"post_id":1056},{"tag_id":110,"post_id":1070},{"tag_id":111,"post_id":1070},{"tag_id":112,"post_id":1070},{"tag_id":113,"post_id":1070},{"tag_id":125,"post_id":1070},{"tag_id":150,"post_id":1070},{"tag_id":151,"post_id":1070},{"tag_id":161,"post_id":1070},{"tag_id":163,"post_id":1070},{"tag_id":164,"post_id":1070},{"tag_id":242,"post_id":1070},{"tag_id":244,"post_id":1070},{"tag_id":247,"post_id":1070},{"tag_id":261,"post_id":1070},{"tag_id":310,"post_id":1070},{"tag_id":329,"post_id":1070},{"tag_id":337,"post_id":1070},{"tag_id":356,"post_id":1070},{"tag_id":357,"post_id":1070},{"tag_id":361,"post_id":1070},{"tag_id":362,"post_id":1070},{"tag_id":365,"post_id":1070},{"tag_id":391,"post_id":1070},{"tag_id":415,"post_id":1070},{"tag_id":435,"post_id":1070},{"tag_id":440,"post_id":1070},{"tag_id":527,"post_id":1070},{"tag_id":538,"post_id":1070},{"tag_id":539,"post_id":1070},{"tag_id":581,"post_id":1070},{"tag_id":583,"post_id":1070},{"tag_id":616,"post_id":1070},{"tag_id":617,"post_id":1070},{"tag_id":618,"post_id":1070},{"tag_id":619,"post_id":1070},{"tag_id":675,"post_id":1070},{"tag_id":92,"post_id":1081},{"tag_id":198,"post_id":1081},{"tag_id":261,"post_id":1081},{"tag_id":304,"post_id":1081},{"tag_id":321,"post_id":1081},{"tag_id":431,"post_id":1081},{"tag_id":433,"post_id":1081},{"tag_id":437,"post_id":1081},{"tag_id":533,"post_id":1081},{"tag_id":546,"post_id":1081},{"tag_id":593,"post_id":1081},{"tag_id":35,"post_id":1153},{"tag_id":198,"post_id":1153},{"tag_id":246,"post_id":1153},{"tag_id":261,"post_id":1153},{"tag_id":357,"post_id":1153},{"tag_id":431,"post_id":1153},{"tag_id":435,"post_id":1153},{"tag_id":436,"post_id":1153},{"tag_id":246,"post_id":1164},{"tag_id":261,"post_id":1164},{"tag_id":273,"post_id":1164},{"tag_id":274,"post_id":1164},{"tag_id":318,"post_id":1164},{"tag_id":431,"post_id":1164},{"tag_id":433,"post_id":1164},{"tag_id":437,"post_id":1164},{"tag_id":524,"post_id":1164},{"tag_id":391,"post_id":1168},{"tag_id":543,"post_id":1168},{"tag_id":544,"post_id":1168},{"tag_id":613,"post_id":1168},{"tag_id":664,"post_id":1168},{"tag_id":24,"post_id":1199},{"tag_id":60,"post_id":1199},{"tag_id":65,"post_id":1199},{"tag_id":130,"post_id":1199},{"tag_id":176,"post_id":1199},{"tag_id":180,"post_id":1199},{"tag_id":186,"post_id":1199},{"tag_id":221,"post_id":1199},{"tag_id":230,"post_id":1199},{"tag_id":235,"post_id":1199},{"tag_id":246,"post_id":1199},{"tag_id":261,"post_id":1199},{"tag_id":279,"post_id":1199},{"tag_id":316,"post_id":1199},{"tag_id":348,"post_id":1199},{"tag_id":417,"post_id":1199},{"tag_id":431,"post_id":1199},{"tag_id":538,"post_id":1199},{"tag_id":580,"post_id":1199},{"tag_id":673,"post_id":1199},{"tag_id":25,"post_id":1218},{"tag_id":60,"post_id":1218},{"tag_id":65,"post_id":1218},{"tag_id":171,"post_id":1218},{"tag_id":172,"post_id":1218},{"tag_id":174,"post_id":1218},{"tag_id":175,"post_id":1218},{"tag_id":179,"post_id":1218},{"tag_id":180,"post_id":1218},{"tag_id":221,"post_id":1218},{"tag_id":230,"post_id":1218},{"tag_id":246,"post_id":1218},{"tag_id":250,"post_id":1218},{"tag_id":261,"post_id":1218},{"tag_id":312,"post_id":1218},{"tag_id":316,"post_id":1218},{"tag_id":327,"post_id":1218},{"tag_id":348,"post_id":1218},{"tag_id":431,"post_id":1218},{"tag_id":434,"post_id":1218},{"tag_id":580,"post_id":1218},{"tag_id":660,"post_id":1218},{"tag_id":674,"post_id":1218},{"tag_id":65,"post_id":1226},{"tag_id":214,"post_id":1226},{"tag_id":215,"post_id":1226},{"tag_id":246,"post_id":1226},{"tag_id":261,"post_id":1226},{"tag_id":386,"post_id":1226},{"tag_id":433,"post_id":1226},{"tag_id":449,"post_id":1226},{"tag_id":596,"post_id":1226},{"tag_id":599,"post_id":1226},{"tag_id":640,"post_id":1226},{"tag_id":653,"post_id":1226},{"tag_id":666,"post_id":1226},{"tag_id":165,"post_id":1237},{"tag_id":166,"post_id":1237},{"tag_id":246,"post_id":1237},{"tag_id":350,"post_id":1237},{"tag_id":246,"post_id":1236},{"tag_id":261,"post_id":1236},{"tag_id":285,"post_id":1236},{"tag_id":304,"post_id":1236},{"tag_id":386,"post_id":1236},{"tag_id":431,"post_id":1236},{"tag_id":433,"post_id":1236},{"tag_id":36,"post_id":1249},{"tag_id":129,"post_id":1249},{"tag_id":258,"post_id":1249},{"tag_id":261,"post_id":1249},{"tag_id":431,"post_id":1249},{"tag_id":446,"post_id":1249},{"tag_id":629,"post_id":1249},{"tag_id":661,"post_id":1249},{"tag_id":687,"post_id":1249},{"tag_id":261,"post_id":1276},{"tag_id":304,"post_id":1276},{"tag_id":305,"post_id":1276},{"tag_id":431,"post_id":1276},{"tag_id":434,"post_id":1276},{"tag_id":512,"post_id":1276},{"tag_id":578,"post_id":1276},{"tag_id":667,"post_id":1276},{"tag_id":35,"post_id":1287},{"tag_id":39,"post_id":1287},{"tag_id":53,"post_id":1287},{"tag_id":108,"post_id":1287},{"tag_id":173,"post_id":1287},{"tag_id":254,"post_id":1287},{"tag_id":261,"post_id":1287},{"tag_id":402,"post_id":1287},{"tag_id":477,"post_id":1287},{"tag_id":604,"post_id":1287},{"tag_id":606,"post_id":1287},{"tag_id":72,"post_id":1289},{"tag_id":261,"post_id":1289},{"tag_id":304,"post_id":1289},{"tag_id":346,"post_id":1289},{"tag_id":353,"post_id":1289},{"tag_id":431,"post_id":1289},{"tag_id":433,"post_id":1289},{"tag_id":526,"post_id":1289},{"tag_id":586,"post_id":1289},{"tag_id":612,"post_id":1289},{"tag_id":681,"post_id":1289},{"tag_id":46,"post_id":1297},{"tag_id":83,"post_id":1297},{"tag_id":84,"post_id":1297},{"tag_id":206,"post_id":1297},{"tag_id":210,"post_id":1297},{"tag_id":261,"post_id":1297},{"tag_id":304,"post_id":1297},{"tag_id":347,"post_id":1297},{"tag_id":357,"post_id":1297},{"tag_id":497,"post_id":1297},{"tag_id":686,"post_id":1297},{"tag_id":123,"post_id":1302},{"tag_id":149,"post_id":1302},{"tag_id":177,"post_id":1302},{"tag_id":246,"post_id":1302},{"tag_id":261,"post_id":1302},{"tag_id":270,"post_id":1302},{"tag_id":278,"post_id":1302},{"tag_id":357,"post_id":1302},{"tag_id":431,"post_id":1302},{"tag_id":433,"post_id":1302},{"tag_id":435,"post_id":1302},{"tag_id":436,"post_id":1302},{"tag_id":497,"post_id":1302},{"tag_id":555,"post_id":1302},{"tag_id":641,"post_id":1302},{"tag_id":652,"post_id":1302},{"tag_id":686,"post_id":1302},{"tag_id":177,"post_id":1327},{"tag_id":228,"post_id":1327},{"tag_id":246,"post_id":1327},{"tag_id":261,"post_id":1327},{"tag_id":278,"post_id":1327},{"tag_id":299,"post_id":1327},{"tag_id":304,"post_id":1327},{"tag_id":357,"post_id":1327},{"tag_id":431,"post_id":1327},{"tag_id":435,"post_id":1327},{"tag_id":497,"post_id":1327},{"tag_id":540,"post_id":1327},{"tag_id":686,"post_id":1327},{"tag_id":40,"post_id":1375},{"tag_id":107,"post_id":1375},{"tag_id":152,"post_id":1375},{"tag_id":261,"post_id":1375},{"tag_id":300,"post_id":1375},{"tag_id":313,"post_id":1375},{"tag_id":357,"post_id":1375},{"tag_id":496,"post_id":1375},{"tag_id":497,"post_id":1375},{"tag_id":261,"post_id":1384},{"tag_id":304,"post_id":1384},{"tag_id":357,"post_id":1384},{"tag_id":358,"post_id":1384},{"tag_id":496,"post_id":1384},{"tag_id":497,"post_id":1384},{"tag_id":686,"post_id":1384},{"tag_id":91,"post_id":1422},{"tag_id":160,"post_id":1422},{"tag_id":261,"post_id":1422},{"tag_id":357,"post_id":1422},{"tag_id":358,"post_id":1422},{"tag_id":382,"post_id":1422},{"tag_id":496,"post_id":1422},{"tag_id":497,"post_id":1422},{"tag_id":686,"post_id":1422},{"tag_id":99,"post_id":1443},{"tag_id":129,"post_id":1443},{"tag_id":261,"post_id":1443},{"tag_id":357,"post_id":1443},{"tag_id":365,"post_id":1443},{"tag_id":488,"post_id":1443},{"tag_id":497,"post_id":1443},{"tag_id":499,"post_id":1443},{"tag_id":566,"post_id":1443},{"tag_id":592,"post_id":1443},{"tag_id":686,"post_id":1443},{"tag_id":115,"post_id":1505},{"tag_id":122,"post_id":1505},{"tag_id":123,"post_id":1505},{"tag_id":132,"post_id":1505},{"tag_id":149,"post_id":1505},{"tag_id":155,"post_id":1505},{"tag_id":209,"post_id":1505},{"tag_id":259,"post_id":1505},{"tag_id":261,"post_id":1505},{"tag_id":274,"post_id":1505},{"tag_id":340,"post_id":1505},{"tag_id":398,"post_id":1505},{"tag_id":517,"post_id":1505},{"tag_id":518,"post_id":1505},{"tag_id":535,"post_id":1505},{"tag_id":85,"post_id":1474},{"tag_id":123,"post_id":1474},{"tag_id":177,"post_id":1474},{"tag_id":246,"post_id":1474},{"tag_id":261,"post_id":1474},{"tag_id":263,"post_id":1474},{"tag_id":270,"post_id":1474},{"tag_id":431,"post_id":1474},{"tag_id":432,"post_id":1474},{"tag_id":433,"post_id":1474},{"tag_id":497,"post_id":1474},{"tag_id":513,"post_id":1474},{"tag_id":652,"post_id":1474},{"tag_id":686,"post_id":1474},{"tag_id":28,"post_id":1478},{"tag_id":70,"post_id":1478},{"tag_id":93,"post_id":1478},{"tag_id":123,"post_id":1478},{"tag_id":149,"post_id":1478},{"tag_id":188,"post_id":1478},{"tag_id":194,"post_id":1478},{"tag_id":203,"post_id":1478},{"tag_id":210,"post_id":1478},{"tag_id":245,"post_id":1478},{"tag_id":261,"post_id":1478},{"tag_id":298,"post_id":1478},{"tag_id":315,"post_id":1478},{"tag_id":349,"post_id":1478},{"tag_id":357,"post_id":1478},{"tag_id":359,"post_id":1478},{"tag_id":360,"post_id":1478},{"tag_id":364,"post_id":1478},{"tag_id":388,"post_id":1478},{"tag_id":497,"post_id":1478},{"tag_id":498,"post_id":1478},{"tag_id":507,"post_id":1478},{"tag_id":549,"post_id":1478},{"tag_id":655,"post_id":1478},{"tag_id":686,"post_id":1478},{"tag_id":261,"post_id":1497},{"tag_id":331,"post_id":1497},{"tag_id":357,"post_id":1497},{"tag_id":360,"post_id":1497},{"tag_id":366,"post_id":1497},{"tag_id":387,"post_id":1497},{"tag_id":497,"post_id":1497},{"tag_id":686,"post_id":1497},{"tag_id":56,"post_id":1557},{"tag_id":103,"post_id":1557},{"tag_id":118,"post_id":1557},{"tag_id":208,"post_id":1557},{"tag_id":212,"post_id":1557},{"tag_id":261,"post_id":1557},{"tag_id":296,"post_id":1557},{"tag_id":314,"post_id":1557},{"tag_id":357,"post_id":1557},{"tag_id":460,"post_id":1557},{"tag_id":523,"post_id":1557},{"tag_id":529,"post_id":1557},{"tag_id":575,"post_id":1557},{"tag_id":590,"post_id":1557},{"tag_id":591,"post_id":1557},{"tag_id":65,"post_id":1600},{"tag_id":261,"post_id":1600},{"tag_id":389,"post_id":1600},{"tag_id":580,"post_id":1600},{"tag_id":589,"post_id":1600},{"tag_id":631,"post_id":1600},{"tag_id":64,"post_id":1677},{"tag_id":157,"post_id":1677},{"tag_id":181,"post_id":1677},{"tag_id":213,"post_id":1677},{"tag_id":229,"post_id":1677},{"tag_id":236,"post_id":1677},{"tag_id":237,"post_id":1677},{"tag_id":292,"post_id":1677},{"tag_id":307,"post_id":1677},{"tag_id":333,"post_id":1677},{"tag_id":389,"post_id":1677},{"tag_id":445,"post_id":1677},{"tag_id":448,"post_id":1677},{"tag_id":573,"post_id":1677},{"tag_id":575,"post_id":1677},{"tag_id":580,"post_id":1677},{"tag_id":590,"post_id":1677},{"tag_id":29,"post_id":1697},{"tag_id":60,"post_id":1697},{"tag_id":200,"post_id":1697},{"tag_id":211,"post_id":1697},{"tag_id":261,"post_id":1697},{"tag_id":199,"post_id":1712},{"tag_id":211,"post_id":1712},{"tag_id":239,"post_id":1712},{"tag_id":251,"post_id":1712},{"tag_id":321,"post_id":1712},{"tag_id":87,"post_id":1727},{"tag_id":238,"post_id":1727},{"tag_id":252,"post_id":1727},{"tag_id":261,"post_id":1727},{"tag_id":332,"post_id":1727},{"tag_id":400,"post_id":1727},{"tag_id":577,"post_id":1727},{"tag_id":580,"post_id":1727},{"tag_id":613,"post_id":1727},{"tag_id":672,"post_id":1727},{"tag_id":29,"post_id":1761},{"tag_id":157,"post_id":1761},{"tag_id":178,"post_id":1761},{"tag_id":181,"post_id":1761},{"tag_id":261,"post_id":1761},{"tag_id":389,"post_id":1761},{"tag_id":573,"post_id":1761},{"tag_id":104,"post_id":1769},{"tag_id":117,"post_id":1769},{"tag_id":119,"post_id":1769},{"tag_id":120,"post_id":1769},{"tag_id":226,"post_id":1769},{"tag_id":260,"post_id":1769},{"tag_id":266,"post_id":1769},{"tag_id":580,"post_id":1769},{"tag_id":614,"post_id":1769},{"tag_id":615,"post_id":1769},{"tag_id":643,"post_id":1769},{"tag_id":32,"post_id":1776},{"tag_id":80,"post_id":1776},{"tag_id":295,"post_id":1776},{"tag_id":301,"post_id":1776},{"tag_id":302,"post_id":1776},{"tag_id":304,"post_id":1776},{"tag_id":319,"post_id":1776},{"tag_id":331,"post_id":1776},{"tag_id":334,"post_id":1776},{"tag_id":351,"post_id":1776},{"tag_id":352,"post_id":1776},{"tag_id":414,"post_id":1776},{"tag_id":559,"post_id":1776},{"tag_id":27,"post_id":1775},{"tag_id":69,"post_id":1775},{"tag_id":94,"post_id":1775},{"tag_id":261,"post_id":1775},{"tag_id":267,"post_id":1775},{"tag_id":276,"post_id":1775},{"tag_id":541,"post_id":1775},{"tag_id":548,"post_id":1775},{"tag_id":556,"post_id":1775},{"tag_id":68,"post_id":1783},{"tag_id":89,"post_id":1783},{"tag_id":207,"post_id":1783},{"tag_id":190,"post_id":1783},{"tag_id":205,"post_id":1783},{"tag_id":222,"post_id":1783},{"tag_id":227,"post_id":1783},{"tag_id":261,"post_id":1783},{"tag_id":277,"post_id":1783},{"tag_id":461,"post_id":1783},{"tag_id":55,"post_id":1791},{"tag_id":62,"post_id":1791},{"tag_id":64,"post_id":1791},{"tag_id":229,"post_id":1791},{"tag_id":293,"post_id":1791},{"tag_id":296,"post_id":1791},{"tag_id":354,"post_id":1791},{"tag_id":390,"post_id":1791},{"tag_id":420,"post_id":1791},{"tag_id":523,"post_id":1791},{"tag_id":575,"post_id":1791},{"tag_id":580,"post_id":1791},{"tag_id":590,"post_id":1791},{"tag_id":591,"post_id":1791},{"tag_id":29,"post_id":1800},{"tag_id":63,"post_id":1800},{"tag_id":156,"post_id":1800},{"tag_id":208,"post_id":1800},{"tag_id":212,"post_id":1800},{"tag_id":261,"post_id":1800},{"tag_id":320,"post_id":1800},{"tag_id":354,"post_id":1800},{"tag_id":384,"post_id":1800},{"tag_id":575,"post_id":1800},{"tag_id":576,"post_id":1800},{"tag_id":61,"post_id":1807},{"tag_id":261,"post_id":1807},{"tag_id":575,"post_id":1807},{"tag_id":29,"post_id":1811},{"tag_id":57,"post_id":1811},{"tag_id":63,"post_id":1811},{"tag_id":79,"post_id":1811},{"tag_id":156,"post_id":1811},{"tag_id":208,"post_id":1811},{"tag_id":212,"post_id":1811},{"tag_id":248,"post_id":1811},{"tag_id":249,"post_id":1811},{"tag_id":261,"post_id":1811},{"tag_id":320,"post_id":1811},{"tag_id":354,"post_id":1811},{"tag_id":575,"post_id":1811},{"tag_id":576,"post_id":1811},{"tag_id":607,"post_id":1811},{"tag_id":671,"post_id":1811}],"users":[{"id":1,"slug":"jatun","bio":"","website":"http:\/\/artsofself.local","created_at":"Tue, 19 May 2020 06:12:40 +0000","created_by":1,"email":"jatunrisbaweb@gmail.com","name":"jatun","profile_image":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/76985269a2f1b5fe8d8c81d198885f6c?s=512&d=mm&r=g"},{"id":2,"slug":"jatunrisba","bio":"","website":"","created_at":"Tue, 19 May 2020 06:13:28 +0000","created_by":1,"email":"jatun.risba@gmail.com","name":"jatun.risba","profile_image":"http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/4cc2ed96a3a596db4e28c306396100f2?s=512&d=mm&r=g"}]},"meta":{"exported_on":"Sun, 24 May 2020 13:12:12 +0000","version":"2.31.0"}}